<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 22:26:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito de estupro e agressão em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-e-preso-suspeito-de-estupro-e-agressao-em-presidente-getulio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:40:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95121bdbebf4a6628df074733ee983a0764e5d23]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso na tarde desta quinta-feira, suspeito de estupro e lesão corporal leve contra a ex-companheira em Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso na tarde desta quinta-feira, suspeito de estupro e lesão corporal leve contra a ex-companheira em Presidente Getúlio. A Polícia Militar foi acionada por volta das 15h20 após a vítima relatar que o ex-namorado foi até sua residência e a obrigou a manter relação sexual sem consentimento. Ela também informou ter sido agredida com tapas e socos.</p>
<p>A mulher relatou ainda que o suspeito teria feito ameaças, dizendo que mataria a irmã dela caso a polícia fosse acionada. A guarnição colheu informações e confirmou o possível veículo utilizado pelo autor.</p>
<p>Após diligências, o suspeito foi localizado em flagrante no município de Rio do Sul e recebeu voz de prisão. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Presidente Getúlio, onde os procedimentos legais foram realizados.</p>
<p>O caso segue sob investigação. As autoridades continuam acompanhando o caso para apurar todos os detalhes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso com máximas próximas dos 40°C]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/santa-catarina-enfrenta-calor-intenso-com-maximas-proximas-dos-40c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:34:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:092bde994d3cb5ca74ed74632ff130695a158d7e]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra temperaturas elevadas nesta quinta e sexta-feira devido à atuação de uma massa de ar quente, com picos próximos dos 40°C no Grande Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registra temperaturas elevadas nesta quinta e sexta-feira devido à atuação de uma massa de ar quente, com picos próximos dos 40°C no Grande Oeste. A massa de ar quente que atua sobre Santa Catarina provoca calor intenso, principalmente no Grande Oeste, onde as temperaturas se aproximam dos 40°C. Nas regiões do Planalto Norte, Alto e Médio Vale do Itajaí, as máximas ficam entre 36°C e 38°C, resultado da intensificação dos ventos de norte que transportam ar quente para o Sul do país.</p>
<p>As temperaturas mínimas durante o amanhecer variam entre 15°C e 18°C nas áreas mais altas dos Planaltos e do Meio-Oeste, e entre 19°C e 23°C nas demais regiões. À tarde, o calor aumenta, especialmente na sexta-feira, com máximas superiores a 30°C em todo o estado. No Litoral e áreas próximas, a circulação marítima contribui para a nebulosidade e ajuda a conter a elevação das temperaturas, mantendo os termômetros próximos dos 30°C na quinta-feira.</p>
<p>No fim de semana, a passagem de uma frente fria deixa o tempo instável, com possibilidade de temporais e chuva intensa, principalmente no Vale do Itajaí e no Norte do estado. As temperaturas caem nas regiões dos Planaltos, Litoral e Vale do Itajaí, com máximas entre 23°C e 28°C, enquanto no Oeste as máximas permanecem próximas dos 30°C. No domingo, o Oeste volta a registrar aumento nas temperaturas, favorecendo temporais típicos de verão.</p>
<p>O calor intenso aumenta o risco de desconforto térmico e desidratação, além de agravar doenças cardiorrespiratórias. Recomenda-se evitar exposição ao sol nas horas mais quentes, manter a hidratação e redobrar cuidados com crianças, idosos e animais. Durante temporais, é importante buscar abrigo seguro e evitar áreas de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Rio do Sul por crime de moeda falsa]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-e-preso-em-rio-do-sul-por-crime-de-moeda-falsa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:30:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bfb109a9523fbf7a3c6e2109a593cc08d4a18d27]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar cumpriu um mandado de prisão contra um homem condenado pelo crime de moeda falsa em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar cumpriu um mandado de prisão contra um homem condenado pelo crime de moeda falsa em Rio do Sul. O mandado de prisão foi expedido pela 1ª Vara Federal de Joinville, em Santa Catarina. A prisão ocorreu por volta das 10h15 desta quinta-feira.</p>
<p>Após a localização do suspeito, a guarnição deu voz de prisão e conduziu o homem ao Presídio Regional de Rio do Sul. A pena determinada pela Justiça é de 4 anos e 1 mês de prisão, a ser cumprida em regime fechado.</p>
<p>A ação reforça o cumprimento das decisões judiciais relacionadas a crimes federais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três vítimas de acidente com ônibus na BR-470 devem ser transferidas para outros hospitais]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/tres-vitimas-de-acidente-com-onibus-na-br-470-devem-ser-transferidas-para-outros-hospitais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:24:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:60084d5001a23c29cc8b9c7828e81d0aef2bbb9a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma das vítimas do acidente ocorrido na BR-470, em Agronômica, já foi transferida para uma unidade em Blumenau, enquanto outras duas aguardam transferência para hospitais em Curitibanos e Campos Novos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma das vítimas do acidente ocorrido na BR-470, em Agronômica, já foi transferida para uma unidade em Blumenau, enquanto outras duas aguardam transferência para hospitais em Curitibanos e Campos Novos.</p>
<p>O acidente envolvendo um ônibus de linha comercial na BR-470 deixou ao todo 25 passageiros e o motorista no veículo. No dia do acidente, 11 vítimas foram encaminhadas ao Hospital Regional de Rio do Sul, onde um homem veio a óbito e cinco receberam alta no mesmo dia.</p>
<p>Atualmente, uma vítima foi transferida do Hospital Regional Alto Vale para outra unidade em Blumenau. Dois pacientes permanecem no hospital e aguardam transferência para Curitibanos e Campos Novos, dependendo do aceite das instituições. A transferência visa a proximidade com as residências dos pacientes.</p>
<p>As causas do acidente ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes. O atendimento e acompanhamento das vítimas continuam em andamento, com as autoridades buscando esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Cocal do Sul apreende R$ 450 mil em mercadorias irregulares]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/fiscalizacao-flagra-r-450-mil-em-mercadorias-irregulares-em-cocal-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9de5bcbc63fc446daf7540b619e1ee186008e81b]]></guid>
<description><![CDATA[Operação conjunta da Secretaria da Fazenda e da Polícia Militar Rodoviária autua veículos por irregularidades na documentação fiscal e divergências na carga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação conjunta da Secretaria da Fazenda e da Polícia Militar Rodoviária autua veículos por irregularidades na documentação fiscal e divergências na carga. Durante uma ação realizada no posto da Polícia Militar Rodoviária em Cocal do Sul, cinco auditores fiscais da Receita Estadual abordaram 58 veículos de carga, identificando mais de R$ 450 mil em mercadorias transportadas de forma irregular.</p>
<p>Seis autuações foram aplicadas por falta de documentação fiscal obrigatória ou por inconsistências entre os produtos transportados e as informações declaradas nas notas fiscais apresentadas.</p>
<p>O gerente regional da Fazenda em Criciúma ressaltou que operações como essa são essenciais para proteger os negócios que cumprem a lei e manter a saúde econômica do Estado. A Secretaria da Fazenda reforça a importância da fiscalização do ICMS para coibir fraudes, garantir o cumprimento das obrigações tributárias e assegurar condições justas de concorrência entre as empresas. Motoristas e transportadoras são orientados a verificar a regularidade da documentação fiscal antes do transporte de mercadorias.</p>
<p>A fiscalização de mercadorias em trânsito é realizada com frequência em Santa Catarina, visando o cumprimento das normas fiscais e a proteção da economia estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma anuncia contratação do zagueiro Bruno Alves para a Série B]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/criciuma-anuncia-a-contratacao-do-zagueiro-bruno-alves/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a508b81a0a20fc7cd41c923e8842f27a14c8168]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma confirmou a chegada do zagueiro Bruno Alves, que já treina com o elenco visando a disputa da Série B do Campeonato Brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma confirmou a chegada do zagueiro Bruno Alves, que já treina com o elenco visando a disputa da Série B do Campeonato Brasileiro. Bruno Alves, de 34 anos, chega ao Criciúma após duas temporadas no Cuiabá. O defensor já está integrado ao elenco carvoeiro e participa dos treinamentos no Centro de Treinamento Antenor Angeloni.</p>
<p>Natural de Jacareí, São Paulo, Bruno Alves foi formado nas categorias de base do Primeira Camisa e do Figueirense, clube onde se profissionalizou. Passou por empréstimos antes de retornar ao Figueirense entre 2013 e 2017, período em que se destacou.</p>
<p>O zagueiro atuou por cinco temporadas no São Paulo, com quase 200 partidas disputadas, e depois defendeu o Grêmio em 2022 e 2023, sendo titular na campanha do vice-campeonato brasileiro da Série A. Nas duas últimas temporadas, jogou pelo Cuiabá, disputando a Série A em 2024 e a Série B em 2025.</p>
<p>Com ampla experiência em competições nacionais e passagem por grandes clubes, Bruno Alves é uma das apostas do Criciúma para reforçar a defesa na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo é encontrado no Rio Hipólito na divisa entre Orleans e Pedras Grandes]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/cadaver-e-encontrado-em-rio-na-divisa-entre-orleans-e-pedras-grandes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16043ce9a395e7d7fc3a1e9967ae91a7fa05f40f]]></guid>
<description><![CDATA[Um cadáver em estado avançado de decomposição foi localizado no Rio Hipólito, próximo à ponte que liga Orleans e Pedras Grandes, no bairro Cachoeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cadáver em estado avançado de decomposição foi localizado no Rio Hipólito, próximo à ponte que liga Orleans e Pedras Grandes, no bairro Cachoeira. O corpo, identificado como do sexo masculino, foi encontrado na manhã desta quinta-feira, 5, por volta das 10h45. A vítima estava sobre pedras dentro do rio.</p>
<p>A retirada do corpo foi realizada a pé pelos oficiais do Corpo de Bombeiros Militar. Até o momento, a identidade da vítima e as causas da morte permanecem desconhecidas. As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador Aldinei Potelecki é alvo de operação do Gaeco em Criciúma e Balneário Rincão]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/vereador-potelecki-e-alvo-de-operacao-do-gaeco-nesta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:31:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d06bc8ddf3c776e93d08bcb7f653509ff61dfd55]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Aldinei Potelecki, ex-diretor de Desenvolvimento Econômico da Prefeitura de Criciúma, foi alvo da Operação Ubiquidade, que investiga suspeitas de propina e contratos fraudulentos envolvendo um ex-cargo comissionado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Aldinei Potelecki, ex-diretor de Desenvolvimento Econômico da Prefeitura de Criciúma, foi alvo da Operação Ubiquidade, que investiga suspeitas de propina e contratos fraudulentos envolvendo um ex-cargo comissionado.</p>
<p>A ação foi deflagrada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (Gaeco) e cumpriu nove mandados de busca e apreensão em endereços residenciais e comerciais em Criciúma e Balneário Rincão, incluindo a Coordenação dos Conselhos na Prefeitura, a Câmara de Vereadores e um edifício residencial à beira-mar.</p>
<p>A investigação apura crimes contra a administração pública supostamente cometidos entre 2021 e 2024, com foco no pagamento de vantagens indevidas disfarçadas por contratos de prestação de serviços que não teriam sido efetivamente executados, utilizados para o pagamento de propina e favorecimento de agente público.</p>
<p>O esquema envolveria um ex-ocupante de cargo comissionado na Prefeitura que teria usado sua influência para beneficiar uma instituição de ensino interessada em assumir um centro de serviços municipal, enquanto a entidade contratava a empresa da esposa do agente público, apontada como empresa de fachada, que recebeu pagamentos por serviços administrativos supostamente não realizados.</p>
<p>A Câmara de Vereadores de Criciúma informou que a investigação não está relacionada ao Poder Legislativo nem às atividades parlamentares. O vereador Potelecki declarou compromisso com a transparência e legalidade, afirmou estar à disposição para esclarecimentos e reafirmou seu respeito ao Poder Judiciário e órgãos de controle.</p>
<p>As investigações seguem sob sigilo para confirmar as irregularidades e identificar todos os envolvidos, com novas informações podendo ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
