<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 23:32:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serpente é capturada dentro de residência em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_113cce1da07bfd9c0b88977beb2aa66915d0b5a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 23:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:113cce1da07bfd9c0b88977beb2aa66915d0b5a2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma serpente foi capturada dentro de uma casa no bairro Retiro, em Jaguaruna, sem ferir moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma serpente foi capturada dentro de uma casa no bairro Retiro, em Jaguaruna, sem ferir moradores. O animal foi encontrado em um cômodo da residência localizada na Rua Antônio Júlio Ricardo. O morador conseguiu isolar a serpente até a chegada da equipe responsável pelo atendimento.</p>
<p>Os profissionais realizaram a captura do animal com segurança e, em seguida, o soltaram em uma área afastada de residências. Ninguém ficou ferido durante o incidente. A ação ocorreu na manhã deste domingo, garantindo a segurança dos moradores e do animal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre em acidente na Estrada dos Vereadores, em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_007a20e578cef9a565024044f920f149797e0ac2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 23:15:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:007a20e578cef9a565024044f920f149797e0ac2]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Chaefer, de 23 anos, morreu após capotar o veículo na Estrada dos Vereadores, em Rio do Sul, na madrugada de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Chaefer, de 23 anos, morreu após capotar o veículo na Estrada dos Vereadores, em Rio do Sul, na madrugada de sábado. O acidente ocorreu por volta das 4h30 da madrugada de sábado. O veículo Gol colidiu e capotou na Estrada dos Vereadores.</p>
<p>Quando os bombeiros chegaram, encontraram o condutor, Daniel Chaefer, preso dentro do carro, e um passageiro inconsciente com ferimentos graves. O passageiro foi encaminhado ao hospital. Outros passageiros que estavam no banco de trás saíram do veículo antes da chegada do socorro, e um deles também foi levado para atendimento hospitalar.</p>
<p>Daniel Chaefer não resistiu aos ferimentos e morreu no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto deixa jovem ferido em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f90035d45ea49cdc57611344a1621369e8a71974/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f90035d45ea49cdc57611344a1621369e8a71974]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos ficou ferido após uma colisão entre um carro e uma motocicleta na Rodovia Claudino Abel Botega, no bairro Camacho, em Jaguaruna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos ficou ferido após uma colisão entre um carro e uma motocicleta na Rodovia Claudino Abel Botega, no bairro Camacho, em Jaguaruna. O acidente ocorreu por volta das 22h30 e envolveu uma motocicleta Suzuki, com placas de Criciúma, e um Hyundai HB20, com placas de Jaguaruna. O condutor da moto foi encontrado caído na rodovia, apresentando escoriações pelo corpo.</p>
<p>Após atendimento no local, o jovem foi encaminhado ao Hospital de Caridade de Jaguaruna para avaliação médica. A motorista do Hyundai HB20, de 37 anos, não sofreu ferimentos e optou por não ser conduzida ao hospital, assinando termo de recusa de transporte.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda não foram divulgadas pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
