<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 18:26:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Confiança do empresário do comércio em Santa Catarina registra leve queda em janeiro]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/empresarios-do-varejo-mantem-cautela-no-inicio-de-2026-aponta-indicador-da-fecomercio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:07:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ee0a96b2f9a6e30fa80bbd62934a3a7853b94582]]></guid>
<description><![CDATA[O Índice de Confiança do Empresário do Comércio em Santa Catarina apresentou redução de 0,3% em janeiro, refletindo cautela entre os empresários do varejo no início do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Índice de Confiança do Empresário do Comércio em Santa Catarina apresentou redução de 0,3% em janeiro, refletindo cautela entre os empresários do varejo no início do ano. O Índice de Confiança do Empresário do Comércio (ICEC) em Santa Catarina alcançou 103,3 pontos em janeiro, uma leve queda de 0,3% em relação ao mês anterior. Na comparação anual, o índice está 7,2% abaixo do registrado em janeiro de 2025 e 24% inferior ao nível de fevereiro de 2020, período anterior à pandemia de Covid-19.</p>
<p>O cenário de cautela entre os empresários é influenciado pelas condições econômicas atuais, especialmente pelos juros elevados, que limitam o consumo. Apesar disso, há expectativa de melhora ao longo de 2026, motivada pela isenção do Imposto de Renda para quem recebe até R$ 5 mil mensais, além da perspectiva de redução dos juros e da inflação.</p>
<p>O ano eleitoral de 2026 pode trazer instabilidade ao cenário econômico, o que reforça a prudência dos empresários. Os subindicadores do ICEC mostram que a percepção sobre as condições atuais da economia está em 69,4 pontos, indicando pessimismo, enquanto o índice de expectativas para o futuro está em 133,1 pontos, e o indicador de investimento em 107,5 pontos.</p>
<p>A Fecomércio SC avalia que o contexto atual é mais favorável, com inflação controlada e expectativa de redução da taxa Selic, o que deve contribuir para a melhora do índice de confiança ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF aponta hipótese inicial para acidente com ônibus na BR-470; causas seguem em investigação]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/prf-aponta-hipotese-inicial-para-acidente-com-onibus-na-br-470-causas-seguem-em-investigacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:52:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3beeb04976fd1176302dfab221448f5ffe2d194e]]></guid>
<description><![CDATA[As circunstâncias do acidente envolvendo um ônibus na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, seguem sendo apuradas pelas autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As circunstâncias do acidente envolvendo um ônibus na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, seguem sendo apuradas pelas autoridades. A Polícia Rodoviária Federal indicou que uma das hipóteses iniciais é a possibilidade de o motorista ter dormido ao volante. A definição da causa dependerá da conclusão dos laudos periciais, que ainda estão em elaboração.</p>
<p>O tacógrafo indica que o veículo trafegava dentro do limite de velocidade permitido para o trecho, e o equipamento foi recolhido para perícia. O condutor, de 31 anos, realizou o teste do bafômetro, que resultou negativo para ingestão de álcool, e a documentação do veículo estava regular.</p>
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina instaurou inquérito para apurar o caso e ouviu o motorista ainda durante a madrugada. A empresa Auto Viação Catarinense segue colaborando integralmente com a investigação e lamentou profundamente o ocorrido.</p>
<p>A responsabilidade pelo acidente somente poderá ser determinada após a conclusão das investigações oficiais, com todas as hipóteses ainda sob análise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa e MPF firmam acordo para intensificar fiscalização contra cigarros eletrônicos]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/anvisa-e-mpf-assinam-acordo-para-combater-cigarros-eletronicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:26:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ba3bac5d8e81d33e6f9bc1dd323effcb187f949]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa e o Ministério Público Federal assinaram acordo para fortalecer o combate ao comércio ilegal de cigarros eletrônicos no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa e o Ministério Público Federal assinaram acordo para fortalecer o combate ao comércio ilegal de cigarros eletrônicos no Brasil. O acordo tem como objetivo garantir o cumprimento da Resolução da Diretoria Colegiada 855/2024, que proíbe a fabricação, importação, comercialização, distribuição, armazenamento, transporte e propaganda de cigarros eletrônicos em todo o país.</p>
<p>A parceria prevê o compartilhamento sistemático de informações técnicas e dados sobre fiscalizações em ambientes físicos e virtuais. A Anvisa fornecerá subsídios técnicos e informações sobre as ações do Sistema Nacional de Vigilância Sanitária, enquanto o MPF ficará responsável pela apuração das infrações e articulação com outros órgãos de controle.</p>
<p>Além disso, o acordo inclui o desenvolvimento de ações de comunicação e sensibilização sobre os riscos do uso de cigarros eletrônicos, como parte das estratégias de proteção à saúde pública.</p>
<p>O acordo terá vigência inicial de cinco anos, com reuniões periódicas entre as equipes responsáveis, sem previsão de transferência de recursos entre as partes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
