<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:33:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é encontrado morto em residência no bairro Ano Bom Fundos, em Corupá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_29895725ef4fd52e4a3ed119fb36a43c9dea4173/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:29895725ef4fd52e4a3ed119fb36a43c9dea4173]]></guid>
<description><![CDATA[Alessandro Machado Mendonça, de 21 anos, foi encontrado sem vida em uma casa no bairro Ano Bom Fundos, em Corupá, causando comoção entre familiares e amigos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alessandro Machado Mendonça, de 21 anos, foi encontrado sem vida em uma casa no bairro Ano Bom Fundos, em Corupá, causando comoção entre familiares e amigos. O jovem Alessandro Machado Mendonça deixou primos, familiares e amigos enlutados. As circunstâncias da morte não foram divulgadas. O velório ocorre no Centro de Velórios União, e o sepultamento está marcado para as 15h30 desta quarta-feira, no Cemitério Municipal de Corupá.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 11h de terça-feira. O último contato com Alessandro ocorreu no domingo. Após ele não comparecer ao trabalho nos dias seguintes, o proprietário da empresa onde ele atuava foi até a residência verificar a situação e encontrou o jovem sem sinais vitais.</p>
<p>Nas redes sociais, amigos e conhecidos manifestaram pesar pela morte do jovem, destacando sua personalidade prestativa e o impacto que teve em suas vidas. A morte de Alessandro Machado Mendonça gerou profunda tristeza na comunidade de Corupá, que lamenta a perda prematura do jovem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reparo emergencial em adutora afeta abastecimento em bairros de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c08d4ddbd6ccb66076316b925cdf66221a7718d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:39:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c08d4ddbd6ccb66076316b925cdf66221a7718d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Companhia Águas de Joinville realiza reparo em vazamento na adutora da rua Waldemiro José Borges, impactando o abastecimento nos bairros Boehmerwald, Itinga e Profipo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia Águas de Joinville realiza reparo em vazamento na adutora da rua Waldemiro José Borges, impactando o abastecimento nos bairros Boehmerwald, Itinga e Profipo. O reparo emergencial teve início na noite de terça-feira após o Centro de Controle Operacional identificar uma vazão anormal no macromedidor do reservatório R-11, indicando um possível vazamento não visível. Equipes realizaram geofonamento durante a madrugada e localizaram o ponto exato do vazamento por volta das 5h, em uma área de vegetação próxima ao trevo da saída do Itinga, sentido Boehmerwald.</p>
<p>Atualmente, os trabalhos consistem na abertura de vala para avaliação dos próximos passos no reparo. A via está parcialmente interditada. Moradores dos bairros afetados que possuem caixa-d’água são orientados a manter o consumo consciente, utilizando a água apenas para higiene pessoal e alimentação até a normalização do abastecimento.</p>
<p>A Companhia Águas de Joinville atualizará as informações sobre a manutenção ao longo do dia por meio de seus canais oficiais e comunicados à imprensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto deixa motociclista ferido na BR-470, em Apiúna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4abbedc19f5fbe7086ea18008eb0d10380e15dd6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:34:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4abbedc19f5fbe7086ea18008eb0d10380e15dd6]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Mobi e uma Honda CG foi registrado na manhã desta quarta-feira no km 93 da BR-470, no bairro São Luiz, em Apiúna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Mobi e uma Honda CG foi registrado na manhã desta quarta-feira no km 93 da BR-470, no bairro São Luiz, em Apiúna. O motociclista ficou ferido e foi encaminhado ao Hospital de Ibirama com ferimentos leves. Ele foi encontrado caído sobre a via de rolamento e imobilizado pela equipe de socorro no local do acidente.</p>
<p>A condutora do automóvel não se feriu e recusou encaminhamento ao hospital, assinando o termo de recusa de atendimento. Equipes dos Bombeiros Voluntários de Ascurra, Apiúna e Rodeio atuaram na ocorrência.</p>
<p>O acidente aconteceu por volta das 6h55 da manhã e mobilizou os serviços de emergência da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar de Santa Catarina inicia Operação Quaresma para combater a Farra do Boi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1c141af44227ca08369c61ef8d62203ec035737a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:18:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1c141af44227ca08369c61ef8d62203ec035737a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Quaresma, que tem como objetivo prevenir e reprimir a Farra do Boi no estado, com multas que podem chegar a R$ 20 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Quaresma, que tem como objetivo prevenir e reprimir a Farra do Boi no estado, com multas que podem chegar a R$ 20 mil. A ação, que segue até 5 de abril, conta com atuação integrada da Polícia Militar, órgãos de vigilância sanitária e a Companhia Integrada de Desenvolvimento Agrícola de Santa Catarina. A Farra do Boi, prática associada à cultura açoriana, é considerada crime de maus-tratos aos animais e ocorre de forma clandestina principalmente durante a Quaresma e a Semana Santa.</p>
<p>A operação assegura o cumprimento da Lei nº 9.605/1998, que proíbe maus-tratos a animais, e aplica a Lei nº 17.902/2020, que prevê multas severas. Quem promove ou divulga a Farra do Boi pode ser multado em R$ 20 mil, enquanto participantes, comerciantes, proprietários de veículos de transporte e donos de imóveis utilizados na prática pagam R$ 10 mil. Em caso de reincidência, os valores das multas são dobrados.</p>
<p>Em 2025, a Polícia Militar registrou seis ocorrências relacionadas à Farra do Boi, sendo três em Bombinhas, duas em Governador Celso Ramos e uma em São João Batista. Durante as ações, foram apreendidos dois animais e encaminhados outros três em Bombinhas, além da aplicação de multa por maus-tratos em Governador Celso Ramos.</p>
<p>A operação abrange municípios dos 1º, 3º, 8º e 11º Comandos Regionais de Polícia Militar, com atenção especial às regiões de tradição açoriana. A Polícia Militar mantém presença constante e atua em conjunto com órgãos estaduais e municipais de fiscalização sanitária para impedir a prática, proteger os animais e garantir o cumprimento da legislação.</p>
<p>A Operação Quaresma reforça o compromisso da Polícia Militar de Santa Catarina com a proteção da vida e a prevenção de crimes contra os animais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
