<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 20:34:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atleta de Nova Veneza é convocado para o Campeonato Sul-Americano da Juventude]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a2c7282a173917a0ad3f761f6112c6a1a118735e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a2c7282a173917a0ad3f761f6112c6a1a118735e]]></guid>
<description><![CDATA[Pedro Henrique Faustino, de 16 anos, representará o Brasil no Campeonato Sul-Americano da Juventude, que será realizado no Panamá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pedro Henrique Faustino, de 16 anos, representará o Brasil no Campeonato Sul-Americano da Juventude, que será realizado no Panamá. O atleta de Nova Veneza, Pedro Henrique Faustino, recebeu a convocação para disputar o Campeonato Sul-Americano da Juventude. A competição acontecerá entre os dias 22 e 25 de abril, no Panamá. Pedro integra a equipe de atletismo do município e está se preparando intensivamente para o evento, especialmente após se recuperar de uma lesão no início do ano.</p>
<p>O jovem atleta destacou a importância da convocação, afirmando que é um reconhecimento do trabalho realizado e que pretende manter o foco e a determinação para alcançar bons resultados. Ele também agradeceu o apoio do treinador Roberto Carlos Bortolotto, que o acompanha diariamente nos treinos.</p>
<p>O treinador ressaltou a dedicação de Pedro, que treina diariamente no Complexo Esportivo Antônio Amboni, localizado no bairro Bortolotto, em Nova Veneza. O técnico também enfatizou o apoio do poder público local, destacando que Pedro é beneficiado pelo Bolsa Atleta, projeto da Prefeitura de Nova Veneza.</p>
<p>A convocação de Pedro Henrique Faustino representa um marco para o esporte em Nova Veneza, evidenciando o desenvolvimento do atletismo na cidade e a importância do apoio institucional para o sucesso dos atletas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista sobrevive por dois dias em ribanceira após acidente na BR-282 em Bom Retiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_89e4795c8ae635112c7ef84133e25414262fda39/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 19:46:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:89e4795c8ae635112c7ef84133e25414262fda39]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 58 anos foi encontrado consciente após ficar cerca de dois dias e meio em uma ribanceira na BR-282, em Bom Retiro, após sofrer um acidente de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 58 anos foi encontrado consciente após ficar cerca de dois dias e meio em uma ribanceira na BR-282, em Bom Retiro, após sofrer um acidente de trânsito. O acidente ocorreu no Km 151 da rodovia BR-282, onde o veículo Chevrolet Onix preto saiu da pista e caiu aproximadamente 10 metros abaixo do nível da estrada, colidindo com uma árvore. A vítima, natural do Rio Grande do Sul, estava desaparecida desde o dia 26 de fevereiro e foi localizada na tarde do dia 1º de março por equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
<p>O homem foi encontrado fora do carro, consciente e orientado, apresentando hipertensão arterial, politraumatismo, suspeita de hemorragia interna e contusão pulmonar. Ele relatou ter perdido a consciência no momento do acidente e permanecido no local sem conseguir sair ou pedir ajuda.</p>
<p>Após atendimento pré-hospitalar e imobilização, a vítima foi retirada da ribanceira com o uso de maca e guincho. Devido à gravidade do quadro, foi acionado apoio aéreo para transporte até uma unidade hospitalar, com suporte do SAMU, Polícia Militar e Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>O estado de saúde atualizado do motorista não foi informado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Novas diretrizes ampliam tratamento de fibromialgia pelo SUS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f5a17c329bff208decdc4c0548bd609a0076433d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f5a17c329bff208decdc4c0548bd609a0076433d]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal anunciou medidas para ampliar o tratamento da fibromialgia pelo Sistema Único de Saúde, incluindo atividades físicas e suporte psicológico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo Federal anunciou medidas para ampliar o tratamento da fibromialgia pelo Sistema Único de Saúde, incluindo atividades físicas e suporte psicológico. A fibromialgia é uma síndrome que causa dores constantes pelo corpo, acompanhadas por fadiga, distúrbios do sono e alterações cognitivas. A doença atinge de 2,5% a 5% da população brasileira, com maior incidência em mulheres entre 30 e 50 anos.</p>
<p>O diagnóstico é clínico, baseado nos sintomas relatados pelo paciente, e não há exames específicos para a fibromialgia. É recomendado que o paciente procure um reumatologista ou atendimento primário para investigação.</p>
<p>Em 2025, a fibromialgia foi reconhecida como deficiência, garantindo direitos como cotas em concursos, isenção de impostos na compra de veículos adaptados e benefícios previdenciários. O Ministério da Saúde lançou um planejamento para tratamento multidisciplinar no SUS, incluindo fisioterapia, apoio psicológico, terapia ocupacional e atividade física.</p>
<p>O tratamento envolve tanto medicamentos para controlar a dor quanto abordagens não farmacológicas. O acompanhamento conjunto de reumatologistas, psiquiatras e psicólogos é fundamental para o manejo adequado dos sintomas, incluindo ansiedade e depressão.</p>
<p>As novas diretrizes buscam melhorar a qualidade de vida dos pacientes com fibromialgia, ampliando o acesso a tratamentos qualificados e integrados pelo SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso por tráfico de drogas em Siderópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_14e60958b88669222794f41752b94d0f5813f95b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:14e60958b88669222794f41752b94d0f5813f95b]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar prendeu um homem e sua companheira em flagrante por tráfico de drogas e associação para o tráfico no pátio de um posto de combustíveis em Siderópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar prendeu um homem e sua companheira em flagrante por tráfico de drogas e associação para o tráfico no pátio de um posto de combustíveis em Siderópolis. Durante a abordagem, o homem de 38 anos mostrou nervosismo, resistiu ativamente, tentou agredir os policiais e fugir, o que exigiu o uso progressivo da força para garantir a segurança da equipe. Foram encontradas sete buchas de substância análoga à cocaína, totalizando aproximadamente 7,4 gramas, além de R$ 382,50 em dinheiro fracionado.</p>
<p>O detido também danificou parte do assoalho da viatura e proferiu ofensas aos policiais, configurando dano ao patrimônio público e desacato. A companheira de 29 anos admitiu conhecimento da atividade de tráfico e foi conduzida por suspeita de associação para o tráfico, tendo seu aparelho celular apreendido para investigação.</p>
<p>Ambos foram levados à Central de Flagrantes de Criciúma para os procedimentos legais cabíveis. A ação da Polícia Militar reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Siderópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Veículo capota na BR-101 com quatro pessoas em Sombrio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_83ee43a066fa606e7e0796153e095452e293d9a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:37:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:83ee43a066fa606e7e0796153e095452e293d9a4]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Palio foi registrado na manhã deste domingo no KM 433 da BR-101, em Sombrio, com quatro pessoas no veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Palio foi registrado na manhã deste domingo no KM 433 da BR-101, em Sombrio, com quatro pessoas no veículo. O Corpo de Bombeiros de Sombrio foi acionado para atender a ocorrência às 11h12. Ao chegar ao local, os socorristas confirmaram o capotamento do veículo. Uma das vítimas ainda estava dentro do carro, enquanto as outras três já estavam fora e caminhavam pela cena.</p>
<p>Uma das pessoas foi encaminhada ao hospital pelo Corpo de Bombeiros. Também atuaram no atendimento o Samu, a Polícia Rodoviária Federal, a Polícia Militar e a equipe da CCR Via Costeira.</p>
<p>As circunstâncias e causas do acidente não foram detalhadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
