<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 21:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Universidades iniciam convocação da lista de espera do Sisu 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b61c7bee87587a85f9f3f28303e10f1e2f3a4529/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b61c7bee87587a85f9f3f28303e10f1e2f3a4529]]></guid>
<description><![CDATA[Instituições públicas de ensino superior começam a chamar candidatos da lista de espera para vagas não preenchidas na chamada regular do Sisu 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Instituições públicas de ensino superior começam a chamar candidatos da lista de espera para vagas não preenchidas na chamada regular do Sisu 2026. Os candidatos que manifestaram interesse em participar da lista de espera de apenas um curso de graduação estão sendo convocados O acompanhamento dos resultados deve ser feito diretamente no site da universidade pública escolhida, onde também constam prazos, procedimentos e documentos necessários para matrícula ou registro acadêmico.</p>
<p>O Sisu 2026 oferece mais de 274 mil vagas em 7,3 mil cursos disponíveis em 587 municípios, sendo a maior edição da história do programa com a participação de 136 instituições públicas de educação superior. Mais da metade das vagas são destinadas por meio da Lei de Cotas e outras ações afirmativas das universidades.</p>
<p>Candidatos que fizeram o Exame Nacional do Ensino Médio em 2025 podem obter a declaração digital para pré-matrícula na educação superior na Página do Participante do Enem, acessando com login da plataforma Gov.br. Para a certificação de conclusão do ensino médio pelo Enem, é necessário ter alcançado pontuações mínimas em cada área do conhecimento e na redação.</p>
<p>Acompanhe as convocações e fique atento aos prazos para garantir sua vaga nas instituições públicas de ensino superior participantes do Sisu 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
