<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 23:35:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Árvore caída provoca acidente na SC-108 em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ae6a0f7ba5c8fd4de897bfa724225342693d409d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ae6a0f7ba5c8fd4de897bfa724225342693d409d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma árvore de grande porte caiu sobre a pista da rodovia SC-108, em Criciúma, causando danos materiais a um veículo, sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma árvore de grande porte caiu sobre a pista da rodovia SC-108, em Criciúma, causando danos materiais a um veículo, sem feridos. O acidente ocorreu na noite de sexta-feira, no km 369,300, no bairro Mina Brasil. O veículo envolvido, um VW/Fox conduzido por um homem de 35 anos, colidiu contra a árvore que bloqueava as duas faixas no sentido decrescente da rodovia, que liga Criciúma a Cocal do Sul.</p>
<p>No local, a pista é simples, com três faixas no sentido decrescente, acostamento pavimentado, curva aberta e linha dupla contínua amarela dividindo os fluxos. Não há iluminação pública e a pista estava molhada no momento do acidente. A velocidade máxima permitida é de 80 km/h.</p>
<p>O motorista não apresentava sinais de ingestão de álcool e não foi possível evitar a colisão devido à árvore ocupando as faixas em um trecho escuro. O veículo sofreu danos no para-choque dianteiro e no radiador.</p>
<p>A guarnição sinalizou o local e liberou o tráfego em meia pista. Com o apoio da Defesa Civil de Criciúma e do condutor, a árvore foi removida. A ocorrência foi encerrada após a lavratura do boletim.</p>
<p>A principal causa do acidente foi atribuída às fortes chuvas que provocaram a queda da árvore sobre a rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam dois pitbulls presos em tubo de oito metros em Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d2c3e9b3dffcb4916c00f093a809764b550219f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d2c3e9b3dffcb4916c00f093a809764b550219f]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça pitbull foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros de Tubarão após ficarem presos em um tubo de concreto na Estrada Geral da Madre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça pitbull foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros de Tubarão após ficarem presos em um tubo de concreto na Estrada Geral da Madre. Na noite de sexta-feira, a guarnição do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina em Tubarão atendeu a uma ocorrência em que os animais estavam no fundo de um tubo com cerca de oito metros de profundidade, sem possibilidade de sair por conta própria. Moradores que passavam pela Estrada Geral da Madre ouviram latidos e acionaram a corporação.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram técnicas específicas para atuação em espaço confinado e equipamentos apropriados para acessar o interior da estrutura e retirar os cães. O resgate foi concluído com sucesso, e os animais não apresentavam ferimentos graves aparentes.</p>
<p>Após o salvamento, os pitbulls foram encaminhados para avaliação. A rápida atuação da guarnição garantiu a preservação da vida dos cães e o encerramento da ocorrência sem maiores complicações.</p>
<p>A ação demonstra a importância do trabalho especializado dos bombeiros em situações de resgate de animais em locais de difícil acesso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
