<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 12:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-282 em Santo Amaro da Imperatriz deixa uma pessoa morta e três feridas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a3c616ef9934c86e698bf6e0d83beb7119198fb4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a3c616ef9934c86e698bf6e0d83beb7119198fb4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão na rodovia BR-282, em Santo Amaro da Imperatriz, resultou na morte de uma pessoa e deixou outras três gravemente feridas neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão na rodovia BR-282, em Santo Amaro da Imperatriz, resultou na morte de uma pessoa e deixou outras três gravemente feridas neste sábado. A Polícia Rodoviária Federal foi acionada para atender a ocorrência, que mobilizou as forças de segurança da região. Devido à gravidade do acidente, o helicóptero Arcanjo foi utilizado para agilizar o atendimento às vítimas.</p>
<p>A equipe médica prestou os primeiros socorros ainda no local e encaminhou os feridos aos hospitais da região. Os nomes das vítimas não foram divulgados. Após a liberação da pista, a Polícia Rodoviária Federal controlou o trânsito, que apresentou lentidão e formação de filas no local do acidente.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando a situação para garantir a segurança e o fluxo na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge imóvel em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f5c967436e264fecb55a15de9f44d40e2e63dae9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f5c967436e264fecb55a15de9f44d40e2e63dae9]]></guid>
<description><![CDATA[Bombeiros Voluntários de Balneário Rincão e Corpo de Bombeiros Militar de Içara atenderam ocorrência de incêndio em residência na manhã deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bombeiros Voluntários de Balneário Rincão e Corpo de Bombeiros Militar de Içara atenderam ocorrência de incêndio em residência na manhã deste domingo. Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram o foco principal do incêndio já controlado por populares. A equipe realizou o isolamento da área e os procedimentos de rescaldo para eliminar as chamas remanescentes.</p>
<p>O imóvel sofreu danos estruturais parciais e queima de mobiliário. Não houve vítimas no local. O proprietário foi orientado sobre os riscos e as medidas preventivas necessárias. A ação rápida dos moradores e dos bombeiros evitou maiores prejuízos na residência em Balneário Rincão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bope FC conquista tricampeonato da Zona Sul Diurno de futebol de areia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9892aa0425d651dae07569858abdb06f96243a91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:35:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9892aa0425d651dae07569858abdb06f96243a91]]></guid>
<description><![CDATA[O Bope FC venceu o RZ Automóveis por 2 a 0 na final realizada na Arena Space Ball, em Balneário Rincão, e garantiu o tricampeonato do Suíço da Zona Sul Diurno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Bope FC venceu o RZ Automóveis por 2 a 0 na final realizada na Arena Space Ball, em Balneário Rincão, e garantiu o tricampeonato do Suíço da Zona Sul Diurno. A decisão do campeonato foi marcada por muita tensão entre as equipes, com o Bope FC se destacando pela melhor concentração e aproveitamento das oportunidades. O meia atacante Andrei foi o grande destaque, anotando o.</p>
<p>O jogo começou com forte marcação dos dois lados, mas o Bope FC levou mais perigo, principalmente com Beto Cachoeira e Andrei. Aos 16 minutos, Beto Cachoeira converteu um pênalti que abriu o placar para o Bope FC. No.</p>
<p>O RZ Automóveis tentou reagir com ataques desorganizados, mas não conseguiu superar a defesa do Bope FC, que se fechou para garantir a vitória e o tricampeonato seguido. O técnico Marcos Dominguini destacou a postura defensiva e a qualidade na saída de bola como fatores decisivos para o título.</p>
<p>Com a vitória por 2 a 0, o Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Materiais de Construção levantou a taça de campeão do Suíço da Zona Sul Diurno na Arena Space Ball, em Balneário Rincão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
