<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 19:33:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é reanimado após afogamento na Praia da Ribanceira, em Imbituba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d59630d41320f713fba8d4cbbd1061022eb3becb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d59630d41320f713fba8d4cbbd1061022eb3becb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos sofreu parada cardiorrespiratória após afogamento na Praia da Ribanceira e foi reanimado pelas equipes de resgate antes de ser encaminhado ao Hospital São Camilo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos sofreu parada cardiorrespiratória após afogamento na Praia da Ribanceira e foi reanimado pelas equipes de resgate antes de ser encaminhado ao Hospital São Camilo.</p>
<p>A ocorrência mobilizou a aeronave da Polícia Civil de Santa Catarina, por meio do Saer, e a equipe do Samu Aeromédico. Quando o atendimento aeromédico chegou ao local, os bombeiros já realizavam manobras de reanimação cardiopulmonar.</p>
<p>Após cerca de 20 minutos de reanimação, o paciente apresentou retorno da circulação espontânea, mas permaneceu em estado instável, o que impossibilitou o transporte aéreo. O homem foi encaminhado por via terrestre ao Hospital São Camilo, em Imbituba, acompanhado pela equipe médica do Samu Aeromédico para continuidade do tratamento e estabilização. A unidade hospitalar conta com UTI, tomógrafo e equipe especializada para atendimento de alta complexidade.</p>
<p>A expectativa é de uma boa recuperação do paciente,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
