<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 15:37:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú por estupro e sequestro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_32573615a317cf2f9a2f6ab4306449de9147c145/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:32573615a317cf2f9a2f6ab4306449de9147c145]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na tarde desta quarta-feira, 25, na região central de Balneário Camboriú, acusado de estupro e sequestro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na tarde desta quarta-feira, 25, na região central de Balneário Camboriú, acusado de estupro e sequestro. A prisão foi realizada pela Ronda Ostensiva Municipal (ROMU) com o apoio da Polícia Federal e da Guarda Municipal. A ação ocorreu no terminal rodoviário, após informações de que o suspeito embarcaria em um ônibus com destino a São Paulo.</p>
<p>Durante a abordagem, foi constatado que o homem possuía dois mandados de prisão em aberto pelos crimes de ameaça, lesão corporal, descumprimento de medida protetiva, sequestro, cárcere privado e estupro. Ele foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí.</p>
<p>A prisão reforça as ações de segurança no município para combater crimes graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos é morta a facadas por ex-namorado em joalheria de São Bernardo do Campo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_65aa630da9b1abe92b109289716eb555e22a36a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:44:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:65aa630da9b1abe92b109289716eb555e22a36a4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi assassinada enquanto trabalhava em uma joalheria no Shopping Golden Square, no Jardim do Mar, em São Bernardo do Campo. O ex-namorado da vítima foi preso após uma tentativa de refém e uso de arma falsa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi assassinada enquanto trabalhava em uma joalheria no Shopping Golden Square, no Jardim do Mar, em São Bernardo do Campo. O ex-namorado da vítima foi preso após uma tentativa de refém e uso de arma falsa.</p>
<p>Cibelle Monteiro Alves, de 22 anos, foi atacada pelo ex-namorado, Cássio Henrique da Silva Zampieri, de 25 anos, que não aceitava o fim do relacionamento de seis anos. O agressor fez a vítima refém dentro da loja, causando pânico entre funcionários e clientes.</p>
<p>A Polícia Militar chegou ao local e o suspeito apontou uma arma contra os agentes, que dispararam contra a perna dele para entrar no estabelecimento. Cibelle foi atingida por uma facada no pescoço e morreu no local. A arma usada pelo agressor foi posteriormente identificada como falsa.</p>
<p>O suspeito permanece internado sob escolta policial em estado estável e, após alta médica, será indiciado por feminicídio e encaminhado ao Centro de Detenção Provisória. O caso está sendo investigado pela Delegacia Especializada de Investigações Criminais de São Bernardo do Campo.</p>
<p>O shopping lamentou o ocorrido e informou que presta apoio à família da vítima e ao lojista. Testemunhas relataram momentos de medo durante a ação, com clientes deixando o local às pressas e funcionários se trancando em banheiros e almoxarifados.</p>
<p>O crime gerou comoção na região e reforça a importância das medidas protetivas e do combate à violência contra a mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputados aprovam lei que proíbe fogos com efeito de tiro em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_626380e5ea49238722335048f1a54efbbe1b90c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:626380e5ea49238722335048f1a54efbbe1b90c5]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que proíbe a venda, queima e soltura de fogos com estampido de efeito de tiro foi aprovado pela Assembleia Legislativa e aguarda sanção do governador para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei que proíbe a venda, queima e soltura de fogos com estampido de efeito de tiro foi aprovado pela Assembleia Legislativa e aguarda sanção do governador para entrar em vigor.</p>
<p>A proposta tem como objetivo preservar a saúde de idosos, bebês, animais, pessoas com autismo e com síndrome de hipersensibilidade. A fiscalização ficará a cargo dos órgãos da Administração Pública Estadual.</p>
<p>Os infratores estarão sujeitos a multa que pode variar entre R$ 5 mil e R$ 25 mil. Fogos silenciosos continuam liberados em todo o estado. A lei depende da sanção do governador para passar a vigorar em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprova proibição de fogos de artifício com estampido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d214ed78395516c0817970242ca60ae83ae91abd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:16:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d214ed78395516c0817970242ca60ae83ae91abd]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que proíbe venda, queima e soltura de fogos com efeito de tiro é aprovado visando proteger pessoas sensíveis e animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei que proíbe venda, queima e soltura de fogos com efeito de tiro é aprovado visando proteger pessoas sensíveis e animais. A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou o projeto de lei PL 11/2023, que proíbe a venda, queima e soltura de fogos de artifício de estampido com efeito de tiro. A medida tem como objetivo preservar a saúde de idosos, bebês, pessoas com autismo ou síndrome de hipersensibilidade, além dos animais que sofrem com o estresse causado pelos ruídos.</p>
<p>O projeto foi apresentado em conjunto pelo ex-deputado Egidio Ferrari e pelo deputado Julio Garcia. As celebrações e festas poderão continuar, desde que sem o uso dos fogos que causem barulho intenso.</p>
<p>O descumprimento da lei acarretará na apreensão dos produtos e na aplicação de multa proporcional à quantidade de fogos utilizados, com valor dobrado em caso de reincidência. As multas serão destinadas ao Fundo Estadual de Saúde e ao Fundo Especial de Proteção do Meio Ambiente de Santa Catarina. A fiscalização ficará a cargo dos órgãos competentes da Administração Pública Estadual.</p>
<p>O projeto aprovado segue agora para sanção do governador para se tornar lei em Santa Catarina. A nova legislação busca equilibrar as tradições das comemorações com a proteção à saúde e ao bem-estar da população e dos animais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por ameaça e porte ilegal de arma em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2588f1674b4555933aa1c95114ad1110fe98f399/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:04:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2588f1674b4555933aa1c95114ad1110fe98f399]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de violência doméstica envolvendo ameaça e porte ilegal de arma no bairro Três Rios do Norte, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de violência doméstica envolvendo ameaça e porte ilegal de arma no bairro Três Rios do Norte, em Jaraguá do Sul. O chamado foi registrado por volta das 7h45 da manhã desta quinta-feira. No local, uma mulher relatou que seu ex-companheiro, inconformado com o término do relacionamento, a ameaçou de morte e afirmou que tiraria a própria vida.</p>
<p>Durante as diligências, os policiais encontraram no interior de um veículo uma espingarda calibre 28 com uma munição na câmara, além de outras munições em posse do suspeito. Uma adolescente que estava na residência presenciou as ameaças e acionou a Polícia Militar. O homem foi preso em flagrante e encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação rápida da Polícia Militar evitou um possível desfecho trágico na ocorrência de violência doméstica em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis lança programação especial da Páscoa Floripa 2026 no Centro Histórico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4bb06fb75c1eb3dc25ff1e12f515e0f41f743a5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:00:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4bb06fb75c1eb3dc25ff1e12f515e0f41f743a5a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis, com apoio da Câmara de Dirigentes Lojistas, promove o lançamento oficial da Páscoa Floripa 2026 – Fé e Alegria, com atividades culturais e decoração temática no Centro da Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis, com apoio da Câmara de Dirigentes Lojistas, promove o lançamento oficial da Páscoa Floripa 2026 – Fé e Alegria, com atividades culturais e decoração temática no Centro da Capital.</p>
<p>O evento de abertura acontece em frente à Catedral Metropolitana, na Praça XV de Novembro, e inclui apresentação do coral de crianças da rede municipal de ensino da EBM Herondina Medeiros Zeferino, seguido pelo acendimento das luzes de Páscoa que iluminam a região central da cidade.</p>
<p>A noite será encerrada com a encenação teatral “O Coelhinho que não queria ser de Páscoa”, baseada no livro da escritora Ruth Rocha, que traz uma mensagem sobre descoberta de talentos e valorização da amizade, encantando crianças e adultos.</p>
<p>Além das atrações culturais, a cidade receberá uma ambientação inédita com decoração temática em locais como a Praça XV de Novembro e o Largo da Alfândega, incluindo coelhinhos, ovos de Páscoa, Menino Jesus, cenouras, flores e doces. Espaços com brinquedos como carrossel, casinha de ovo de Páscoa, trenzinho e escorregadores estarão disponíveis para as crianças.</p>
<p>O projeto visa integrar cenografia, iluminação artística e valorização do patrimônio histórico, estimulando a participação das famílias e fortalecendo o uso dos espaços públicos como ambientes de lazer, além de movimentar a economia local e promover Florianópolis como destino turístico durante todo o ano.</p>
<p>A iniciativa destaca a parceria entre o poder público e a iniciativa privada para criar um ambiente acolhedor e festivo, consolidando Florianópolis como um destino atrativo e valorizando a cultura e o comércio da Capital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Carne Fraca investiga corrupção em unidade prisional da Serra Catarinense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e9a5e0a38e915234fe60a461c1f5072149885234/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:56:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e9a5e0a38e915234fe60a461c1f5072149885234]]></guid>
<description><![CDATA[GAECO e GEAC deflagram operação para apurar crimes de corrupção, violação de sigilo funcional e advocacia administrativa em presídio na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>GAECO e GEAC deflagram operação para apurar crimes de corrupção, violação de sigilo funcional e advocacia administrativa em presídio na Serra Catarinense. Durante a ação, foi cumprido um mandado de prisão preventiva contra um policial penal que exercia a função de diretor do presídio. Também foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão em endereços relacionados às investigações.</p>
<p>A operação foi realizada em apoio à 15ª Promotoria de Justiça da Comarca de Lages, responsável pelo procedimento investigatório. Os fatos apurados ocorreram entre março e outubro de 2025, após representação que indicava um esquema para concessão de benefícios irregulares a um apenado.</p>
<p>As investigações apontam que o diretor mantinha relação pessoal e funcional com a companheira do preso e teria interferido de forma reiterada e informal em procedimentos da execução penal. As vantagens oferecidas faziam parte de uma troca contínua, com benefícios administrativos seguidos de vantagens materiais e pessoais.</p>
<p>A suspeita é de que a função pública tenha sido utilizada para atender interesses privados, configurando uma relação estável de reciprocidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville realiza simulado de inundação para testar ações de gestão de desastres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b540c4763c35c8b0001f5b38db6db7894271b674/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:46:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b540c4763c35c8b0001f5b38db6db7894271b674]]></guid>
<description><![CDATA[No próximo domingo, equipes em Joinville participam do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, focado na preparação para situações de inundação no bairro Jardim Sofia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No próximo domingo, equipes em Joinville participam do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, focado na preparação para situações de inundação no bairro Jardim Sofia. Cerca de 40 profissionais de diversas áreas, incluindo a Defesa Civil, Guarda Municipal, Departamento de Trânsito e secretarias municipais, estarão envolvidos na ação. O simulado visa testar o sistema de gestão de desastres da cidade, envolvendo também voluntários de grupos especializados.</p>
<p>O bairro Jardim Sofia foi escolhido devido ao histórico de alagamentos, o que exige não só a atuação das forças de segurança, mas também o engajamento da comunidade local. Durante o exercício, moradores serão mobilizados para participar de rotas de fuga e utilização de abrigos em escolas da região, simulando uma situação real de emergência.</p>
<p>O simulado começa na noite de sábado com a elevação do Plano de Contingência para o nível Amarelo, e no domingo o plano será elevado para o estágio Laranja, mobilizando equipes no bairro e no Gabinete de Crise instalado na Secretaria de Proteção Civil e Segurança Pública. Alertas via SMS serão enviados à população para testar a comunicação durante o evento.</p>
<p>Além disso, a Defesa Civil simulará a decretação de situação de emergência, a solicitação de ajuda humanitária e a abertura de um centro logístico para recebimento de itens, fortalecendo a preparação para possíveis desastres reais.</p>
<p>O simulado reforça a importância da integração entre órgãos públicos e comunidade para a gestão eficiente de desastres, contribuindo para a segurança e resiliência da população de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau conclui mapeamento de árvores no Horto Botânico Edith Gaertner]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fd1dbc39a9b9ec74444186e36e0c489a1cd02755/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:40:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fd1dbc39a9b9ec74444186e36e0c489a1cd02755]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau finalizou a identificação das árvores no Horto Botânico Edith Gaertner, localizado junto ao Cemitério dos Gatos, em uma ação que integra a revitalização do espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau finalizou a identificação das árvores no Horto Botânico Edith Gaertner, localizado junto ao Cemitério dos Gatos, em uma ação que integra a revitalização do espaço.</p>
<p>Na primeira etapa do projeto, 49 árvores foram mapeadas, com 43 já identificadas, principalmente palmeiras, que possuem valor histórico e interesse acadêmico. Placas com os nomes das espécies foram instaladas para orientar os visitantes que percorrem as trilhas do horto, que remonta ao século 19 e foi utilizado pelo fundador da cidade para experimentos botânicos.</p>
<p>Entre as espécies destacadas estão o Ginkgo Biloba, conhecido como 'presente da China', e um Cipreste Alemão plantado em 1864. O local também abriga bambus da Índia e palmeiras imperiais, algumas trazidas pelo fundador da cidade, que pretendia plantar bambuzais às margens do Rio Itajaí-Açu.</p>
<p>O terreno pertenceu à família Gaertner e foi nomeado em homenagem à atriz e sobrinha-neta do fundador, Edith Gaertner, que dedicou sua vida ao cuidado do jardim e dos gatos de estimação, cujas lápides permanecem no local. O espaço já abrigou um minizoológico e possui esculturas que valorizam o ambiente, incluindo um busto de Edith e esculturas de gatos estilizados.</p>
<p>A identificação das árvores traz reflexões sobre a observação científica dos imigrantes que vieram para a região e destaca a importância do horto como um modelo colonial do século 19 que preserva suas características originais.</p>
<p>O Horto Botânico Edith Gaertner permanece como um espaço único, combinando história, natureza e cultura, e continua a ser um ponto de visitação relevante para moradores, turistas e estudiosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem assedia jovens com bilhetes no transporte coletivo de Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cbb6d0ba9a0203460edfeeb58082d0405abfff8c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cbb6d0ba9a0203460edfeeb58082d0405abfff8c]]></guid>
<description><![CDATA[Casos de importunação sexual com bilhetes invasivos foram registrados em ônibus de Criciúma, causando medo e insegurança nas vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Casos de importunação sexual com bilhetes invasivos foram registrados em ônibus de Criciúma, causando medo e insegurança nas vítimas. Um homem está colocando bilhetes com conteúdo invasivo nas mochilas e bolsas de jovens que utilizam o transporte coletivo de Criciúma. Um dos casos ocorreu no Terminal Central, após as 18h, envolvendo uma garota de 16 anos. O bilhete continha comentários sobre partes do corpo da vítima e expressava o desejo de conhecê-la melhor. A jovem estava com roupa de trabalho e crachá de jovem aprendiz quando percebeu o bilhete, o que a deixou abalada e insegura.</p>
<p>Outro caso, que durou quase um ano, aconteceu na Linha Colonial, Vila Francesa. A vítima, de 21 anos, recebeu bilhetes em sua bolsa desde fevereiro de 2025 até agosto do mesmo ano, quando trocou de bolsa e não recebeu mais mensagens. Ela não registrou ocorrência por receio de não ser levada a sério e teme que o assediador possa tentar contato pessoalmente.</p>
<p>A Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso de Criciúma informou que ainda não recebeu nenhuma ocorrência formal sobre esses casos. O Consórcio CriBus reforçou o compromisso contra o assédio nos terminais e ônibus, orientando as vítimas a denunciarem às autoridades e profissionais do transporte, destacando que o assédio pode ocorrer por meio de mensagens, olhares, gestos e outras atitudes que causem desconforto.</p>
<p>O Consórcio CriBus segue trabalhando para garantir que o transporte coletivo seja um ambiente seguro e acolhedor para todos os passageiros, reforçando a importância do respeito e da denúncia em casos de assédio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
