<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:08:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e temporais marcam o Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7c55d8ee787f9f3cdaf3bac71b9465d69634284a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7c55d8ee787f9f3cdaf3bac71b9465d69634284a]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Santa Catarina começa com calor forte e tempo instável, característico desta época do ano, com temperaturas elevadas até sexta-feira e risco de temporais a partir daí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Santa Catarina começa com calor forte e tempo instável, característico desta época do ano, com temperaturas elevadas até sexta-feira e risco de temporais a partir daí.</p>
<p>Entre quarta e sexta-feira, as temperaturas máximas variam entre 34°C e 37°C no Grande Oeste e no Litoral Sul, e entre 30°C e 34°C nas demais regiões. As madrugadas permanecem abafadas, especialmente no Litoral e áreas próximas, devido à umidade do oceano.</p>
<p>Na quinta-feira, o calor e a umidade favorecem temporais isolados à tarde e à noite, principalmente nas áreas de divisa com o Rio Grande do Sul e pontos do Litoral. Na sexta-feira, a passagem de uma frente fria provoca temporais intensos em todas as regiões, com chuva forte, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo, aumentando o risco de alagamentos e enxurradas, especialmente entre o Vale do Itajaí e o Litoral Norte.</p>
<p>No sábado, o sistema se afasta para o mar, mas o tempo segue instável com variação de nuvens e temporais isolados. A circulação marítima mantém chuva persistente no Litoral Sul, prolongando o risco de alagamentos e enxurradas até a terça-feira de Carnaval.</p>
<p>As temperaturas caem um pouco no sábado e domingo, mas voltam a subir no início da próxima semana, mantendo o clima típico do Carnaval em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Residência é destruída por incêndio em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0edb37a6a7acb7360d5a292f2cad76f0deb69510/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0edb37a6a7acb7360d5a292f2cad76f0deb69510]]></guid>
<description><![CDATA[Uma casa no bairro Cristo Rei, em Içara, foi completamente destruída por um incêndio na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma casa no bairro Cristo Rei, em Içara, foi completamente destruída por um incêndio na manhã desta quarta-feira. O proprietário do imóvel deixou a residência por volta das 7h, e as chamas começaram cerca de uma hora depois. Quando o Corpo de Bombeiros Militar chegou ao local, o fogo já havia consumido toda a casa.</p>
<p>O combate ao incêndio durou aproximadamente 50 minutos, durante os quais os bombeiros também resfriaram as construções vizinhas para evitar a propagação do fogo. O dono do imóvel não retornou ao local enquanto os agentes atuavam.</p>
<p>As causas do incêndio não foram informadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul realiza levantamento para monitorar mosquito Aedes aegypti]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_00ceae3befaa2b0a3a4b8213e0927ac2431ef0b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:33:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:00ceae3befaa2b0a3a4b8213e0927ac2431ef0b6]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul realizou o Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti, com inspeção em mais de quatro mil imóveis para identificar focos do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul realizou o Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti, com inspeção em mais de quatro mil imóveis para identificar focos do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya.</p>
<p>O levantamento foi realizado pela equipe de Controle de Zoonoses da Secretaria Municipal de Saúde entre os dias 26 e 30 de janeiro. A ação tem como objetivo identificar a presença de larvas do mosquito e mapear os recipientes que acumulam água e favorecem sua proliferação.</p>
<p>Durante as visitas técnicas, foram identificados diversos tipos de depósitos que servem como criadouros, incluindo vasos e frascos com água, pratos de plantas, recipientes de degelo de geladeiras, bebedouros, pequenas fontes ornamentais, materiais em depósitos de construção, objetos usados em práticas religiosas, tanques em obras, calhas, lajes, ralos, sanitários desativados, piscinas sem tratamento, além de lixo e sucatas em pátios e ferros-velhos.</p>
<p>Os dados coletados permitem direcionar de forma mais eficiente as ações de controle, educação em saúde e eliminação de focos, priorizando as áreas com maior risco. O secretário de Saúde destacou a importância do levantamento para antecipar ações de prevenção.</p>
<p>O trabalho reforça o compromisso da Prefeitura de Jaraguá do Sul no combate ao mosquito Aedes aegypti e na proteção da saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Águas de Joinville terá reajuste de 4,26% nas tarifas a partir de março de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee261ddf9dc1fde9bd48e236826e3bb2194ae7fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:12:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee261ddf9dc1fde9bd48e236826e3bb2194ae7fa]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Reguladora Intermunicipal de Saneamento autorizou a Companhia Águas de Joinville a aplicar um reajuste nas tarifas de água e esgoto, que passa a valer a partir de 1° de março de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Reguladora Intermunicipal de Saneamento autorizou a Companhia Águas de Joinville a aplicar um reajuste nas tarifas de água e esgoto, que passa a valer a partir de 1° de março de 2026.</p>
<p>O reajuste de 4,26% foi calculado com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo acumulado entre janeiro e dezembro de 2025. A tarifa fixa residencial de água aumentará de R$ 33,50 para R$ 34,93, enquanto a tarifa fixa de esgoto, quando aplicável, passará de R$ 26,80 para R$ 27,94.</p>
<p>O valor do metro cúbico consumido dentro da faixa de até 10 metros cúbicos terá um acréscimo de R$ 0,06, passando de R$ 1,43 para R$ 1,49. O reajuste se aplica a todas as faixas de consumo e foi autorizado por meio da Deliberação 006/2026 da Agência Reguladora Intermunicipal de Saneamento.</p>
<p>As tabelas com os novos valores estão disponíveis no site da Companhia Águas de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cervo ferido por arma de fogo e atacado por cães é resgatado no Ribeirão Grande do Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_afd90e3353af0a316583a4fff2ec3f9012464430/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:11:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:afd90e3353af0a316583a4fff2ec3f9012464430]]></guid>
<description><![CDATA[Um cervo adulto foi encontrado em estado debilitado após ser alvejado por arma de fogo e atacado por cães no Ribeirão Grande do Norte. A equipe do Serviço de Resgate de Fauna da Fundação Jaraguaense de Meio Ambiente atendeu ao chamado para socorrer o animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cervo adulto foi encontrado em estado debilitado após ser alvejado por arma de fogo e atacado por cães no Ribeirão Grande do Norte. A equipe do Serviço de Resgate de Fauna da Fundação Jaraguaense de Meio Ambiente atendeu ao chamado para socorrer o animal.</p>
<p>O cervo foi encurralado por moradores e durante o ataque teve uma das orelhas mordida. Em desespero, o animal saltou para dentro de um açude e foi retirado por pessoas próximas ao local, sendo colocado no banheiro de uma empresa até a chegada da equipe especializada.</p>
<p>No atendimento veterinário, foi constatada uma perfuração profunda nas costas do cervo, causada por um disparo de arma de fogo que já apresentava necrose, indicando que o ferimento pode ter ocorrido entre cinco e sete dias antes do resgate. A debilidade física facilitou o ataque dos cães.</p>
<p>O animal recebeu os primeiros atendimentos e foi encaminhado para uma clínica veterinária conveniada à Fundação Jaraguaense de Meio Ambiente, onde permanece internado. A equipe aguarda a evolução do quadro clínico para decidir se ele poderá ser devolvido ao habitat natural ou direcionado a um centro de reabilitação.</p>
<p>A ocorrência reforça a preocupação com a caça ilegal, que ainda ameaça a espécie de cervo Mazama sp. na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido é recapturado pela Polícia Militar em Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_77bf5edc480d8f6903324af18ace60932df839dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:77bf5edc480d8f6903324af18ace60932df839dd]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi preso pela Polícia Militar no bairro Monte Castelo, em Tubarão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos foi preso pela Polícia Militar no bairro Monte Castelo, em Tubarão. A prisão ocorreu durante rondas realizadas pela Polícia Militar na região. Os policiais abordaram o suspeito dentro de um estabelecimento comercial.</p>
<p>Após a abordagem, foi confirmado que o homem possuía um mandado de prisão em seu nome. Ele foi detido e encaminhado ao Presídio Regional de Tubarão. A ação reforça o trabalho da Polícia Militar no combate à criminalidade na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
