<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 01:26:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa e MPF firmam acordo para intensificar combate aos cigarros eletrônicos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/anvisa-e-mpf-firmam-acordo-para-reforcar-combate-aos-cigarros-eletronicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d4fcd4a73c9488c251c8f79bd12e905cb3db01a]]></guid>
<description><![CDATA[Agência Nacional de Vigilância Sanitária e Ministério Público Federal assinam parceria para ampliar fiscalização e ações contra o comércio ilegal de vapes no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Agência Nacional de Vigilância Sanitária e Ministério Público Federal assinam parceria para ampliar fiscalização e ações contra o comércio ilegal de vapes no país. O acordo tem como objetivo garantir o cumprimento da Resolução da Diretoria Colegiada 855/2024, que proíbe a fabricação, importação, comercialização, distribuição, armazenamento, transporte e propaganda de cigarros eletrônicos em território nacional. A parceria une a expertise técnica da Anvisa ao poder de atuação jurídica do MPF para fortalecer o enfrentamento ao comércio ilegal desses dispositivos.</p>
<p>Com vigência inicial de cinco anos, o acordo prevê reuniões periódicas entre as equipes responsáveis e o compartilhamento sistemático de informações técnicas e dados sobre fiscalizações realizadas em ambientes físicos e virtuais. A Anvisa fornecerá subsídios técnicos e informações sobre as ações do Sistema Nacional de Vigilância Sanitária, enquanto o MPF ficará responsável pela apuração das infrações e articulação com outros órgãos de controle.</p>
<p>Além disso, a parceria inclui o desenvolvimento de ações de comunicação e sensibilização para alertar sobre os riscos associados ao uso de cigarros eletrônicos, como parte das estratégias de proteção à saúde pública. Não há previsão de transferência de recursos entre as partes envolvidas.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso das instituições em combater o comércio ilegal de vapes e proteger a saúde da população brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
