<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 12:22:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis lidera geração de empregos em Santa Catarina em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ed8a865d0a155e1ff90dda6a94b056ae5df12f7a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:15:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ed8a865d0a155e1ff90dda6a94b056ae5df12f7a]]></guid>
<description><![CDATA[A capital catarinense registrou o melhor saldo de empregos formais no Estado, com 6.257 novas vagas, consolidando-se como um importante polo econômico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A capital catarinense registrou o melhor saldo de empregos formais no Estado, com 6.257 novas vagas, consolidando-se como um importante polo econômico. Florianópolis alcançou o melhor desempenho em geração de empregos em Santa Catarina no ano de 2025, com um saldo positivo de 6.257 novos postos de trabalho formais. O município conta atualmente com um estoque aproximado de 231,7 mil empregos formais, destacando-se como um dos principais centros de oportunidades no Estado.</p>
<p>Outros municípios com saldo positivo na geração de empregos em 2025 foram Itajaí, Palhoça, Chapecó e Joinville. O crescimento da capital é impulsionado pelos setores de serviços, tecnologia, comércio e construção civil, além de um ambiente propício ao empreendedorismo e atração de investimentos.</p>
<p>Para ampliar o acesso da população às vagas de emprego, a Prefeitura de Florianópolis desenvolve o programa Floripa Mais Empregos, que conecta trabalhadores e empresas por meio de um site, oferecendo também ações de qualificação profissional e apoio ao empreendedorismo. A iniciativa atua em parceria com a Casa do Empreendedor, o Sistema Nacional de Emprego (Sine) e o setor produtivo.</p>
<p>A Casa do Empreendedor oferece atendimento presencial no Itacorubi e no Mercado Público, além de atendimento via Whatsapp, facilitando a formalização e gestão de negócios com serviços gratuitos, como abertura e alteração de empresas e emissão de documentos fiscais.</p>
<p>O desempenho positivo de Florianópolis reforça seu papel estratégico no crescimento econômico de Santa Catarina e na geração de emprego e renda para a população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis intensifica prevenção ao HIV durante o Carnaval com campanha e distribuição de kits]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6d4da760618e9af56bb2316bdf853e2749bd09ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:05:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6d4da760618e9af56bb2316bdf853e2749bd09ed]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis lançou a campanha “Carnaval com Prevenção Combinada” para ampliar o acesso a informações e insumos de prevenção ao HIV, focando no público jovem durante a folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis lançou a campanha “Carnaval com Prevenção Combinada” para ampliar o acesso a informações e insumos de prevenção ao HIV, focando no público jovem durante a folia.</p>
<p>A iniciativa é coordenada pela Comissão Municipal de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e ISTs da Secretaria Municipal de Saúde, em parceria com a sociedade civil, e envolve a distribuição do Kit Bloco Seguro em blocos de Carnaval e estabelecimentos comerciais. O kit inclui preservativos internos e externos, gel lubrificante, autotestes de HIV, além de informações sobre Profilaxia Pré-Exposição (PrEP) e Pós-Exposição (PEP).</p>
<p>Florianópolis é referência nacional nas políticas de prevenção, cuidado e tratamento do HIV, registrando redução significativa nos novos casos de infecção e de aids entre 2019 e 2023. A cidade recebeu certificação do Ministério da Saúde pela eliminação da transmissão vertical do HIV e da sífilis em 2025, resultado de estratégias baseadas em evidências científicas.</p>
<p>As ações de distribuição dos insumos ocorreram em 59 locais no Centro Leste da cidade, incluindo bares e casas noturnas, com entrega de mais de 41 mil preservativos externos, 22 mil lubrificantes e autotestes de HIV. No Complexo Nego Quirido, as atividades foram realizadas durante os desfiles das escolas de samba, com abordagens ao público nas arquibancadas e camarotes.</p>
<p>A iniciativa conta com o apoio de voluntários de organizações da sociedade civil e visa manter os insumos disponíveis durante todo o ano por meio de um canal direto de reabastecimento via WhatsApp com a Assistência Farmacêutica da Secretaria de Saúde, reforçando o compromisso da capital com a prevenção do HIV.</p>
<p>A campanha “Carnaval com Prevenção Combinada” reforça o esforço de Florianópolis para ampliar o acesso à prevenção e informação sobre o HIV, especialmente em períodos de maior vulnerabilidade como o Carnaval, consolidando a cidade como referência nacional no combate ao vírus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação em Santa Catarina mira envolvidos na maior apreensão de cocaína do estado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fe3461d80d614caa87ab56c9532063fae935aac1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:50:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fe3461d80d614caa87ab56c9532063fae935aac1]]></guid>
<description><![CDATA[A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina deflagrou operação contra integrantes ligados à maior apreensão de cocaína já registrada no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina deflagrou operação contra integrantes ligados à maior apreensão de cocaína já registrada no estado. A apreensão ocorreu em 6 de novembro de 2024, na BR 101, em Itajaí, quando policiais rodoviários federais encontraram 1,3 tonelada de cocaína no baú de um caminhão. Na ocasião, a droga foi apreendida e o caminhoneiro preso em flagrante.</p>
<p>A ação policial desta terça-feira contou com quatro mandados de prisão preventiva e dez mandados de busca e apreensão nos estados de Santa Catarina e Paraná. O foco é responsabilizar organizadores, financiadores e facilitadores logísticos do transporte da carga.</p>
<p>A investigação aprofundada permitiu identificar outros envolvidos ligados ao tráfico internacional de drogas, especialmente elos financeiros e logísticos supostamente conectados à remessa, que são alvo desta nova operação.</p>
<p>A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina é composta pela Polícia Civil, Polícia Federal, Polícia Militar do Estado de Santa Catarina, Polícia Penal do Estado de Santa Catarina e Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao tráfico de drogas e a responsabilização dos envolvidos em Santa Catarina e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operações do Ministério Público investigam supostas fraudes em contratos públicos em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2cad434bcfe3dfb99f1aa1f99fe13250b8bdc74f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:38:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2cad434bcfe3dfb99f1aa1f99fe13250b8bdc74f]]></guid>
<description><![CDATA[Duas operações simultâneas foram deflagradas contra supostos crimes contra a administração pública envolvendo contratos firmados pela prefeitura de Criciúma em 2018.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas operações simultâneas foram deflagradas contra supostos crimes contra a administração pública envolvendo contratos firmados pela prefeitura de Criciúma em 2018. A Operação Varredura busca desarticular um suposto esquema de fraudes em licitações e contratos de limpeza urbana, cumprindo 20 mandados de busca e apreensão em Santa Catarina e Paraná. As investigações indicam participação de agentes públicos e empresários em práticas como direcionamento de certames, favorecimento de empresas, formação irregular de consórcios e pagamentos indevidos. Também foram identificados contratos emergenciais sem respaldo legal, possíveis vínculos pessoais e ocultação da dinâmica contratual e financeira, levantando suspeitas de corrupção, fraude em licitações e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Operação Skyfall apura crimes contra a administração pública relacionados a contratos municipais, com 16 mandados cumpridos em Criciúma, Nova Veneza e Balneário Rincão. As investigações apontam que um agente público teria fraudado licitações ao permitir a contratação de empresa da qual era sócio oculto, repetindo a conduta em diversas ocasiões. Também são investigados direcionamento de licitações, subcontratações combinadas, fragmentação de contratos e editais restritivos que limitavam a concorrência, beneficiando empresas dos setores de engenharia de sistemas e geoprocessamento.</p>
<p>As apurações indicam ainda uso indevido de recursos da educação básica para custear um sistema de gestão territorial sem relação com a área, além de um esquema regional com atuação coordenada em diversos municípios. As investigações continuam em sigilo, com o objetivo de individualizar responsabilidades e restabelecer a legalidade e transparência na gestão dos serviços públicos.</p>
<p>Novas informações poderão ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[FICCO/SC mira responsáveis por maior carga de cocaína já apreendida no estado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_83c97a64d9b2c3936a2a4c4192c24e294a3eb0ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:34:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:83c97a64d9b2c3936a2a4c4192c24e294a3eb0ed]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina mira responsáveis pela logística de 1,3 tonelada de cocaína apreendida na BR-101, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina mira responsáveis pela logística de 1,3 tonelada de cocaína apreendida na BR-101, em Itajaí. Na manhã desta terça-feira, a Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina deflagrou uma operação para responsabilizar integrantes da logística da maior apreensão de cocaína já registrada no estado. A ação é desdobramento de uma ocorrência de novembro de 2024, quando policiais rodoviários federais localizaram 1,3 tonelada de cocaína no baú de um caminhão durante abordagem na BR-101, em Itajaí, resultando na prisão em flagrante do caminhoneiro.</p>
<p>Nesta nova fase, equipes policiais cumprem quatro mandados de prisão preventiva e dez mandados de busca e apreensão em Santa Catarina e no Paraná. O foco da operação está em organizadores, financiadores e facilitadores logísticos da carga. O aprofundamento das investigações permitiu identificar outros envolvidos ligados ao tráfico internacional de drogas, especialmente conexões financeiras e operacionais associadas à remessa.</p>
<p>A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina reúne atualmente a Polícia Civil, Polícia Federal, Polícia Militar de Santa Catarina, Polícia Penal de Santa Catarina e a Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p>
<p>A operação segue em andamento, com o objetivo de desarticular a estrutura responsável pelo transporte da maior carga de cocaína já apreendida no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado de prisão ativo é detido em Criciúma com moto furtada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a5a05f73bf78ed8e04695bfa71649cc27df3beb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:28:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a5a05f73bf78ed8e04695bfa71649cc27df3beb7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi detido pela Polícia Militar no bairro Pinheirinho após uma série de crimes envolvendo furto de motocicleta e direção perigosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 34 anos foi detido pela Polícia Militar no bairro Pinheirinho após uma série de crimes envolvendo furto de motocicleta e direção perigosa. A Polícia Militar realizava rondas na Avenida Centenário quando flagrou uma motocicleta trafegando pela contramão. O condutor desobedeceu à ordem de parada e fugiu, colidindo com o meio-fio e caindo do veículo. Após a queda, tentou fugir a pé, mas foi contido pelos policiais.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem resistiu e usou um nome falso. A polícia confirmou que ele possuía mandado de prisão ativo pelo crime de lesão corporal contra mulher, com pena a cumprir. A motocicleta utilizada na fuga tinha registro de furto e foi apreendida.</p>
<p>O suspeito proferiu ameaças e ofensas contra os policiais e resistiu ao atendimento médico do SAMU, sendo necessário controle para evitar agressões à equipe. Com lesões e suspeita de fraturas, foi encaminhado ao Hospital São José, onde permanece internado sob custódia policial.</p>
<p>A ação da Polícia Militar resultou na detenção do homem e na apreensão da motocicleta furtada, garantindo a segurança no bairro Pinheirinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE julga recurso que pode cassar mandato do senador Jorge Seif]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_68d670d77856de97d2d0467db4f24d91086292d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:25:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:68d670d77856de97d2d0467db4f24d91086292d0]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral analisa recurso que investiga o uso de aeronaves da Havan em campanha eleitoral de Jorge Seif.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral analisa recurso que investiga o uso de aeronaves da Havan em campanha eleitoral de Jorge Seif. O julgamento do recurso ordinário eleitoral ocorre nesta terça-feira e apura o uso de aeronaves da Havan para ações de campanha do senador Jorge Seif. A ação foi movida pela coligação estadual 'Bora Trabalhar', composta por União Brasil, PSD e Patriota, e teve parecer favorável do Ministério Público.</p>
<p>O processo enfrentou adiamentos para aprofundamento da investigação, aguardando informações como os prefixos das aeronaves e a lista de decolagens nos aeroportos durante o período eleitoral. A sessão será conduzida pela ministra Cármen Lúcia, começando com o voto do relator, ministro Floriano de Azevedo Marques.</p>
<p>Os ministros podem decidir pela absolvição, perda do mandato ou realização de novas eleições. Caso haja nova eleição, dúvidas permanecem sobre o calendário e se o ex-governador Raimundo Colombo, que ficou em.</p>
<p>Jorge Seif foi eleito senador em 2022 com quase 1,5 milhão de votos, superando Raimundo Colombo e outros candidatos. Para as eleições de 2026, a direita catarinense terá a candidatura do ex-vereador Carlos Bolsonaro, enquanto o senador Esperidião Amin e a deputada federal Caroline de Toni buscam disputar a segunda cadeira.</p>
<p>O julgamento do TSE é decisivo para o futuro do mandato do senador Jorge Seif e pode impactar a disputa eleitoral em Santa Catarina nos próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pré-selecionados do Prouni 2026 têm até sexta para comprovar informações]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0b5f579c766bf616570b14c66187a59f7cc92779/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0b5f579c766bf616570b14c66187a59f7cc92779]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Prouni devem entregar documentação para as instituições privadas de ensino superior até o dia 13 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Prouni devem entregar documentação para as instituições privadas de ensino superior até o dia 13 de fevereiro de 2026. O resultado da primeira chamada do Programa Universidade para Todos (Prouni) para o primeiro semestre de 2026 foi divulgado na semana passada, com mais de 226 mil pré-selecionados. A edição de 2026 é a maior da história do programa, oferecendo 595.374 bolsas em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior em todo o país.</p>
<p>Os candidatos devem comprovar as informações prestadas no momento da inscrição entregando a documentação necessária para a instituição privada de ensino superior em que foram pré-selecionados até sexta-feira, dia 13. A entrega pode ser feita presencialmente ou de forma virtual,.</p>
<p>Para os candidatos com 18 anos ou mais que realizaram o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 para obtenção da certificação do ensino médio, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) disponibilizou o documento autenticado na Página do Participante do Enem, permitindo a pré-matrícula nas instituições de ensino superior.</p>
<p>O resultado da segunda chamada será divulgado em 2 de março, com comprovação das informações entre 2 e 13 de março. A lista de espera poderá ser acessada pelos candidatos e instituições a partir do dia 31 de março, após manifestação de interesse nos dias 25 e 26 de março pelo Portal Único de Acesso ao Ensino Superior.</p>
<p>Os estudantes devem ficar atentos aos prazos para garantir a vaga no Prouni e acompanhar os próximos passos pelo Portal Único de Acesso ao Ensino Superior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
