<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:24:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:05:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6]]></guid>
<description><![CDATA[Dois corpos foram encontrados em um apartamento na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, após suspeitas levantadas por vizinhos devido ao odor forte vindo do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois corpos foram encontrados em um apartamento na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, após suspeitas levantadas por vizinhos devido ao odor forte vindo do imóvel. A Polícia Militar foi acionada após vizinhos relatarem que mãe e filho não eram vistos há vários dias e que um forte odor emanava do apartamento. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a porta destrancada e os corpos sobre a cama de um dos quartos.</p>
<p>Evidências iniciais indicam a possibilidade de suicídio, mas outras linhas de investigação não foram descartadas. A Delegacia de Homicídios foi acionada para investigar as circunstâncias das mortes.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer o que levou ao falecimento das duas pessoas encontradas no apartamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29]]></guid>
<description><![CDATA[Fábio Zabot Holthausen, referência na educação superior catarinense, faleceu nesta segunda-feira, 9 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fábio Zabot Holthausen, referência na educação superior catarinense, faleceu nesta segunda-feira, 9 de fevereiro de 2026. Advogado desde 1998 e professor universitário desde 1999, Fábio Zabot Holthausen teve forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo. Ele era graduado em Direito pela Universidade do Sul de Santa Catarina (Unisul) e estava licenciado da advocacia desde 2019.</p>
<p>Ao longo de mais de duas décadas, construiu uma trajetória marcada pelo compromisso com a qualificação do ensino superior e o fortalecimento do ecossistema de inovação em Santa Catarina. A morte foi comunicada por meio de uma nota de pesar.</p>
<p>Fábio Zabot Holthausen deixa legado importante para a educação e a inovação no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende armas e indicia dois homens em Massaranduba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:49:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil, por meio da Delegacia de Massaranduba, apreendeu duas armas de fogo e indiciou dois homens por crimes relacionados a disparos e posse ilegal de armas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil, por meio da Delegacia de Massaranduba, apreendeu duas armas de fogo e indiciou dois homens por crimes relacionados a disparos e posse ilegal de armas. Uma pistola calibre .380 foi apreendida após ser utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo.</p>
<p>Em outro procedimento, uma espingarda calibre 28GA, sem registro e com numeração raspada, foi apreendida. O autor, de 50 anos, que já era investigado por violência doméstica, também confessou o crime e será indiciado por posse ou porte de arma de fogo de uso restrito.</p>
<p>Ambos os homens confessaram os crimes durante interrogatório na Delegacia de Polícia de Massaranduba, o que permitiu a localização e apreensão das armas. Eles serão responsabilizados judicialmente pelos fatos apurados.</p>
<p>A pistola foi apreendida na quarta-feira (4) e a espingarda na quinta-feira (5).</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclismo Jaraguá/Secel inicia temporada 2026 com pódios no Sul-Brasileiro de Downhill]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe Ciclismo Jaraguá/Secel conquistou bons resultados no Sul-Brasileiro de Downhill, que também foi a 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, realizada em Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe Ciclismo Jaraguá/Secel conquistou bons resultados no Sul-Brasileiro de Downhill, que também foi a 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, realizada em Ibirama. Darlan Tomaselli foi o destaque ao garantir o primeiro lugar na categoria Master A2. Lucas Oechsler também subiu ao pódio, terminando em terceiro na categoria Elite, principal do evento. Outro atleta da equipe, Deyvid Winicius, ficou na sexta colocação na mesma categoria.</p>
<p>O técnico Guilherme Donat Bourscheidt avaliou que o final de semana foi positivo para a equipe e marcou uma boa abertura da temporada. A próxima etapa do Estadual de Downhill está marcada para o dia 19 de abril, na cidade de Pomerode.</p>
<p>Os resultados refletem o bom desempenho dos atletas de Jaraguá do Sul na competição estadual e regional de downhill.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ponto facultativo no carnaval afeta atendimento na administração pública e bancos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:16:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987]]></guid>
<description><![CDATA[Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal, com bancos fechados nesses dias e retomada dos atendimentos na Quarta-feira de Cinzas a partir do meio-dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal, com bancos fechados nesses dias e retomada dos atendimentos na Quarta-feira de Cinzas a partir do meio-dia.</p>
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos estabeleceu ponto facultativo nos dias 16 e 17 de fevereiro, além de ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas. Em razão disso, os bancos estarão fechados na segunda e terça-feira de carnaval, retomando o atendimento presencial nas agências a partir das 12 horas da Quarta-feira de Cinzas, com encerramento no horário normal.</p>
<p>As compensações bancárias, incluindo Transferência Eletrônica Disponível (TED), não serão efetivadas nos dias 16 e 17 de fevereiro. Porém, o Pix funcionará normalmente 24 horas por dia, inclusive nos feriados. Caixas eletrônicos e aplicativos bancários estarão disponíveis para uso durante o feriado.</p>
<p>A orientação para os usuários é utilizar preferencialmente os canais digitais para transferências e pagamentos nestes dias. Boletos e contas de consumo com vencimento durante o ponto facultativo poderão ser pagos sem acréscimo na Quarta-feira de Cinzas. Já tributos e impostos com vencimento no carnaval devem ser pagos antecipadamente para evitar juros e multas.</p>
<p>Nas cidades onde as agências fecham antes das 15 horas, o expediente bancário começará mais cedo na Quarta-feira de Cinzas para garantir pelo menos três horas de atendimento presencial.</p>
<p>O ponto facultativo no carnaval impacta o funcionamento da administração pública federal e dos bancos, exigindo atenção dos usuários para pagamentos e movimentações financeiras durante o período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos foi atropelado na rodovia SC-108, em Urussanga, e o motorista responsável fugiu sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 45 anos foi atropelado na rodovia SC-108, em Urussanga, e o motorista responsável fugiu sem prestar socorro. A vítima foi encontrada sentada em uma rotatória conhecida como Trevo das Bandeiras, consciente e respondendo a estímulos. Ele apresentava dores no ombro, ferimentos nos pés, nas mãos e um corte no rosto.</p>
<p>Após receber os primeiros socorros, o homem foi encaminhado ao Hospital Nossa Senhora da Conceição de Urussanga. Uma viatura da Polícia Militar Rodoviária foi enviada ao local, mas não localizou o veículo envolvido no acidente.</p>
<p>O caso segue sob investigação para identificar o motorista que fugiu do local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul autoriza pavimentação asfáltica em estradas municipais e ruas da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ab1cee2895e7d9d90d88804347535e438e0bd61a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:59:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ab1cee2895e7d9d90d88804347535e438e0bd61a]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito Jair Franzner assinou ordens de serviço para pavimentação de trechos importantes em Jaraguá do Sul, com investimentos que ultrapassam R$ 20 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito Jair Franzner assinou ordens de serviço para pavimentação de trechos importantes em Jaraguá do Sul, com investimentos que ultrapassam R$ 20 milhões. Na manhã desta segunda-feira, foi assinada a ordem de serviço para a pavimentação do A obra terá extensão de 5.570 metros, chegando até o limite com a comunidade de Alto Palmeiras, em Rio dos Cedros. O serviço de topografia começa na terça-feira e a empresa responsável terá 360 dias para concluir o trabalho, com investimento de R$ 8.943.637,12, recursos do Governo do Estado.</p>
<p>Além dessa obra, na terça-feira, será assinada a ordem de serviço para a pavimentação da Rua Alfredo Emílio Ernesto Benkendorf, no bairro Santo Antônio, com 2.336 metros de extensão e investimento de R$ 4.984.408,53, prazo de conclusão de 180 dias. Ainda nesta semana, haverá autorização para pavimentação da Rua Osvaldo Ehlert, no bairro Rio da Luz, e da Estrada Municipal JGS-489 – Erico Oto Hornburg, na localidade de Rio da Luz Vitória, totalizando 4.180 metros, com investimento de R$ 7.147.000,00 e prazo de 240 dias.</p>
<p>O prefeito destacou a importância dessas obras para o desenvolvimento econômico da região, ressaltando que a pavimentação valoriza propriedades, incrementa o turismo e oferece mais segurança nos deslocamentos.</p>
<p>As ações reforçam o compromisso da administração municipal em melhorar a infraestrutura viária, beneficiando moradores e visitantes de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara encaminha PEC que acaba com jornada 6x1 à CCJ]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac17807edd8e3e7134e6dfccaebc2253ccf2ed3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac17807edd8e3e7134e6dfccaebc2253ccf2ed3c]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, enviou à Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania proposta que elimina a escala de trabalho 6x1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, enviou à Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania proposta que elimina a escala de trabalho 6x1. A Proposta de Emenda à Constituição, divulgada nas redes sociais de Hugo Motta, visa acabar com a jornada de seis dias de trabalho seguidos por um dia de descanso. A proposta prevê limitar a duração do trabalho normal a 36 horas semanais, com possibilidade de compensação e redução mediante acordo coletivo.</p>
<p>A nova jornada entraria em vigor 360 dias após a publicação da proposta. A Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania analisará a admissibilidade da PEC. Se aprovada, seguirá para uma comissão especial para continuidade da análise.</p>
<p>O presidente destacou a importância de ouvir todos os setores para garantir uma legislação atualizada, considerando avanços tecnológicos e a necessidade de o Brasil acompanhar essas mudanças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Helicóptero da Polícia Militar terá nova base em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:09:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo espaço está sendo construído para abrigar o helicóptero da Polícia Militar no condomínio industrial Perini, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo espaço está sendo construído para abrigar o helicóptero da Polícia Militar no condomínio industrial Perini, em Joinville. A nova base está localizada junto à unidade da Polícia Militar na Zona Industrial Norte. A previsão é que as obras sejam concluídas em abril, com a transferência ocorrendo em data ainda a ser definida.</p>
<p>A mudança não deve afetar as operações aéreas na região Norte, A construção do novo hangar foi autorizada em janeiro. A transferência da 2ª Companhia de Aviação Militar resulta de uma permuta de áreas entre o governo do Estado e a Fiesc. Parte do terreno utilizado por órgãos estaduais em Joinville será destinada à ampliação da nova unidade do Senai, o Instituto Senai de Inovação, que fica ao lado da área.</p>
<p>O imóvel está situado na rua Izaltino Machado, em lateral da rua Arno Waldemar Döhler. A permuta também envolveu áreas em Blumenau e Florianópolis. Com a nova base, a Polícia Militar reforça sua estrutura para operações aéreas na região Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa emite alerta sobre uso de canetas emagrecedoras após casos de pancreatite]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6e84bae305d12f9c38d83e1eb24761ad6e7699f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6e84bae305d12f9c38d83e1eb24761ad6e7699f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária divulgou um alerta sobre o uso inadequado de canetas injetáveis para obesidade e diabetes, após aumento de casos de pancreatite no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária divulgou um alerta sobre o uso inadequado de canetas injetáveis para obesidade e diabetes, após aumento de casos de pancreatite no Brasil.</p>
<p>Seis mortes estão sendo investigadas no país por possível relação com o uso das chamadas 'canetas emagrecedoras', além de mais de 200 casos de problemas pancreáticos em usuários desses medicamentos.</p>
<p>O alerta da Anvisa abrange todos os medicamentos que contêm os princípios ativos semaglutida, liraglutida, tirzepatida e dulaglutida, independentemente da marca ou apresentação comercial.</p>
<p>A agência reforça que esses medicamentos devem ser usados somente Em caso de suspeita de pancreatite, o tratamento deve ser interrompido imediatamente e não retomado se o diagnóstico for confirmado.</p>
<p>A Anvisa destaca a importância do uso responsável desses medicamentos para garantir a segurança dos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
