<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 10:33:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança é atacada por cão em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d80561d23f302d287e97087330c1eb7af7b64928/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:19:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d80561d23f302d287e97087330c1eb7af7b64928]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 9 anos foi atacada por um cão da raça dogue alemão na Rua Harrich Krüger, no bairro Beira Rio, em Guaramirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 9 anos foi atacada por um cão da raça dogue alemão na Rua Harrich Krüger, no bairro Beira Rio, em Guaramirim. A Polícia Militar atendeu a ocorrência na noite de domingo, após ser acionada pela Central Regional de Emergências. O pai da vítima relatou que a filha brincava em via pública, em frente à residência da família, quando o cão do vizinho saiu do imóvel e a atacou, causando mordidas no braço e nas mãos.</p>
<p>O proprietário do animal, um homem de 52 anos, informou que o cão estava no pátio da residência, mas conseguiu abrir o portão e acessar a rua, momento em que ocorreu o ataque. Ele afirmou que, em outras ocasiões, a criança teria provocado o animal, informação negada pelo pai da menina.</p>
<p>Após o ataque, o tutor do cão tentou prestar os primeiros socorros, mas não obteve autorização do responsável legal da criança. A menina foi encaminhada ao hospital, onde foram constatadas lesões no braço e nas mãos. Foi lavrado Termo Circunstanciado e as partes receberam orientações sobre os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Militar segue acompanhando o caso para garantir o cumprimento das medidas legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende ocorrência de violência doméstica em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3837337b80a30646ae592f0854a67145c38f68f2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:16:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3837337b80a30646ae592f0854a67145c38f68f2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de violência doméstica na madrugada desta segunda-feira em Jaraguá do Sul, mobilizando a Polícia Militar após denúncia de ameaça e agressão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi vítima de violência doméstica na madrugada desta segunda-feira em Jaraguá do Sul, mobilizando a Polícia Militar após denúncia de ameaça e agressão. Por volta das 3h, a guarnição da Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência em uma residência onde uma mulher estaria trancada em um quarto, sendo ameaçada pelo companheiro. No local, a vítima relatou que, após uma discussão motivada por ciúmes, foi forçada a manter relação sexual sem consentimento.</p>
<p>A mulher tentou se proteger trancando-se em um cômodo da casa, mas o homem a alcançou, segurou seu pescoço e fez ameaças de morte. O suspeito negou as acusações. Durante a averiguação, os policiais encontraram vestígios de maconha no imóvel.</p>
<p>As partes envolvidas foram conduzidas à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. O caso está sendo investigado no âmbito da Lei Maria da Penha. A Polícia Militar reforça a importância de denúncias para o combate à violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escolas já podem declarar situação dos alunos na segunda etapa do Censo Escolar 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_911dd8a18bb7ae6a354dc833aeaf5aaf16ca4f22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:01:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:911dd8a18bb7ae6a354dc833aeaf5aaf16ca4f22]]></guid>
<description><![CDATA[Escolas públicas e privadas de todo o país iniciaram a declaração da situação dos alunos na segunda etapa do Censo Escolar 2025, que registra rendimento e movimentação dos estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Escolas públicas e privadas de todo o país iniciaram a declaração da situação dos alunos na segunda etapa do Censo Escolar 2025, que registra rendimento e movimentação dos estudantes.</p>
<p>A segunda etapa do Censo Escolar 2025 permite que as escolas de educação básica façam a declaração da situação dos alunos durante a primeira etapa da coleta. Essa fase inclui informações sobre aprovação, reprovação, transferência, abandono ou óbito dos estudantes ao término do ano letivo de 2025. O preenchimento deve ser realizado pelos gestores escolares por meio do Sistema Educacenso até o dia 30 de março.</p>
<p>O Censo Escolar é a principal pesquisa estatística da educação básica e essa etapa é fundamental para o cálculo de indicadores educacionais, como taxas de rendimento e abandono escolar. Os dados também são usados para o cálculo do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb), em conjunto com o desempenho no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Básica (Saeb).</p>
<p>As informações declaradas devem ser baseadas na documentação existente na escola, como diários de classe, controle de frequência e históricos escolares, garantindo confiabilidade. A documentação pode ser solicitada a qualquer momento por órgãos de controle e fiscalização. A inclusão de informações inadequadas pode resultar em processos administrativos, civis e penais.</p>
<p>Escolas que iniciaram atividades após a data de referência do Censo devem admitir estudantes declarados em outras unidades na primeira etapa, caso haja matrícula posterior. O cronograma da segunda etapa prevê coleta até 30 de março, disponibilização de relatórios preliminares em 31 de março de 2026 e retificação até 14 de abril.</p>
<p>O Inep disponibiliza material com instruções para o preenchimento da declaração no site oficial, incluindo o Caderno de conceitos e orientações da segunda etapa do Censo Escolar 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
