<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 04:22:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Iniciam obras do Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bb147063bdb5f3f96215779e8b967382af8df47f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:47:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bb147063bdb5f3f96215779e8b967382af8df47f]]></guid>
<description><![CDATA[Foram assinadas as licenças ambientais e o alvará de construção para o Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte, projeto que promete transformar o lazer e turismo na cidade, além de gerar empregos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foram assinadas as licenças ambientais e o alvará de construção para o Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte, projeto que promete transformar o lazer e turismo na cidade, além de gerar empregos.</p>
<p>O projeto contempla a criação de um parque urbano com aproximadamente 140 mil metros quadrados, dividido em três setores, incluindo espaços de lazer, convivência e uso público, além da marina com mais de 600 vagas para embarcações. A área total de concessão é de 440 mil metros quadrados, representando a maior transformação da região central desde os anos 1960.</p>
<p>Na área de lazer, serão construídos playgrounds, academias ao ar livre, pistas para esportes radicais, quadras recreativas, quiosques, arquibancadas, rampas náuticas, gramados e espelhos d'água interativos. A marina terá equipamentos voltados para serviços, gastronomia e entretenimento, com vagas públicas e privadas para embarcações.</p>
<p>O projeto também prevê melhorias na mobilidade urbana, incluindo a reforma do trapiche para uso público e transporte náutico, bolsões para ônibus de turismo, novos pontos de ônibus e adaptação da marginal para futura implantação do sistema de BRT. O investimento privado é de R$ 350 milhões, com prazo estimado de quatro anos para conclusão total das obras.</p>
<p>A iniciativa deve gerar emprego e renda para mais de 2 mil pessoas, direta e indiretamente, e é vista como um marco para Florianópolis e Santa Catarina, com potencial para impulsionar o turismo e a qualidade de vida na cidade.</p>
<p>A assinatura das licenças contou com a presença do prefeito de Florianópolis, do governador de Santa Catarina e outras autoridades, marcando o início oficial das intervenções que transformarão a Beira-mar Norte em um novo polo de lazer e turismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina mantém alerta para combate ao mosquito Aedes aegypti]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:32:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra milhares de focos do mosquito Aedes aegypti e casos de dengue e chikungunya, reforçando a importância da prevenção e do engajamento da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registra milhares de focos do mosquito Aedes aegypti e casos de dengue e chikungunya, reforçando a importância da prevenção e do engajamento da população. O estado de Santa Catarina enfrenta um cenário preocupante com a presença do mosquito Aedes aegypti, vetor de doenças como dengue e chikungunya. Foram identificados 5,7 mil focos do mosquito em 218 municípios, sendo que 185 dos 295 municípios catarinenses são considerados infestados. No mesmo período, houve 5,4 mil notificações de dengue, com 2 mil casos prováveis, e três óbitos estão sob investigação.</p>
<p>Além disso, foram notificadas 78 ocorrências de chikungunya, com 43 casos prováveis, representando um aumento significativo em comparação ao ano anterior. Nenhum óbito por chikungunya foi registrado até o momento. A doença apresenta sintomas como febre alta, dores intensas nas articulações e manchas vermelhas na pele, podendo ser grave em alguns casos.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde e as Secretarias Municipais seguem mobilizadas para o combate ao mosquito, destacando a importância da colaboração da população. Medidas simples, como evitar o acúmulo de água em recipientes, tratar adequadamente piscinas, manter lagos limpos e cuidar das vasilhas de animais, são essenciais para reduzir o risco de epidemias.</p>
<p>Com o aumento das chuvas e das temperaturas, condições favoráveis à reprodução do Aedes aegypti, o alerta permanece ativo em Santa Catarina, reforçando a necessidade de cuidados contínuos para proteger a saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina abre inscrições para Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:24:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina inicia o período de inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis, com objetivo de combater doenças transmitidas pelo Aedes aegypti e promover a destinação ambiental correta dos pneus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina inicia o período de inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis, com objetivo de combater doenças transmitidas pelo Aedes aegypti e promover a destinação ambiental correta dos pneus.</p>
<p>A campanha é coordenada pela Secretaria de Estado da Saúde, com apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina, por meio do Programa Penso, Logo Destino. As inscrições para os municípios interessados seguem até o dia 13 de março.</p>
<p>O objetivo principal é reduzir a incidência de doenças como dengue, Zika e chikungunya, já que pneus descartados inadequadamente acumulam água e se tornam criadouros do mosquito Aedes aegypti. A iniciativa também fortalece a política de logística reversa e a proteção ambiental.</p>
<p>A participação dos municípios permite organizar o recolhimento e a destinação correta dos pneus inservíveis, ampliando as ações de prevenção em todo o estado. A campanha é uma parceria entre a Secretaria de Estado da Saúde, o Instituto do Meio Ambiente, a Reciclanip e a empresa responsável pela coleta do material.</p>
<p>A campanha reforça o compromisso com a saúde pública e o meio ambiente, incentivando a colaboração dos municípios catarinenses para o recolhimento adequado dos pneus inservíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
