<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:33:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Identificado homem que morreu em grave acidente na BR-470]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9090adc2caf9dcded8f9f6fc964f5842c32d6bc3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:22:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9090adc2caf9dcded8f9f6fc964f5842c32d6bc3]]></guid>
<description><![CDATA[Juliano André Bini, de 44 anos, conhecido como “Juca”, foi a vítima fatal de um acidente na BR-470 envolvendo dois veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Juliano André Bini, de 44 anos, conhecido como “Juca”, foi a vítima fatal de um acidente na BR-470 envolvendo dois veículos. O acidente aconteceu na noite de quinta-feira, no km 179 da BR-470, e envolveu um Hyundai HB20 e um Fiat Uno. Juliano dirigia o Uno e já estava sem vida quando os socorristas chegaram ao local.</p>
<p>O motorista do Hyundai HB20 sofreu ferimentos e foi encaminhado para o hospital. O corpo de Juliano permanece no Instituto Médico Legal (IML) de Rio do Sul. O velório está previsto para iniciar no fim da tarde desta sexta-feira na Casa Mortuária Cristofolini, em Pouso Redondo, com sepultamento marcado para sábado. Familiares e amigos lamentaram a morte.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso enquanto a comunidade se mobiliza para prestar as últimas homenagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são presos após perseguição por suspeita de estelionato em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fc295ba44333bb616ee4b01efeb8ef3c5728fdf4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:55:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fc295ba44333bb616ee4b01efeb8ef3c5728fdf4]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos após perseguição policial no Centro de Indaial, suspeitos de estelionato e apropriação indébita.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos após perseguição policial no Centro de Indaial, suspeitos de estelionato e apropriação indébita. Durante policiamento no Centro, a polícia recebeu informações sobre um GM/Onix branco envolvido em golpes na cidade. Os suspeitos abordavam vítimas com conversas persuasivas para que fizessem depósitos bancários ou entregassem bens pessoais.</p>
<p>Uma mulher de 49 anos relatou uma tentativa de golpe, onde os homens tentaram convencê-la a entregar cerca de R$ 43 mil e retiveram seus pertences, incluindo medicamentos para a mãe, remédios para animal de estimação e ração, como forma de pressão.</p>
<p>Com as características dos suspeitos e do veículo, os policiais intensificaram as buscas e localizaram o carro no bairro Encano. Após breve acompanhamento, abordaram o automóvel próximo a um estabelecimento comercial, encontrando os dois homens e diversos objetos, incluindo celulares, documentos e dinheiro.</p>
<p>Durante a fuga, os suspeitos descartaram parte dos pertences da vítima pela via pública, que foram recuperados nas proximidades de um comércio na Avenida Pioneiros, no bairro Estados. A vítima reconheceu os homens, que foram presos e levados à Delegacia de Polícia Civil, onde permanecem à disposição da Justiça.</p>
<p>A polícia segue investigando o caso para apurar todos os detalhes envolvidos nas ações criminosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre moto e carro deixa duas mulheres feridas em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_74efa0946c1aedb18d374ef417467de5ac3a3522/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:74efa0946c1aedb18d374ef417467de5ac3a3522]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e um carro deixou duas mulheres feridas na Rua São Paulo, bairro Arno Siewerdt, em Pouso Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma motocicleta e um carro deixou duas mulheres feridas na Rua São Paulo, bairro Arno Siewerdt, em Pouso Redondo. A colisão ocorreu na noite de quinta-feira, por volta das 18h30. A equipe do 15º Batalhão de Bombeiros Militar, por meio da OBM de Pouso Redondo, atendeu a ocorrência com as viaturas ASU-592 e AR-245.</p>
<p>A motocicleta envolvida era uma Honda Biz, conduzida por uma mulher de 18 anos que apresentava escoriações no braço esquerdo e suspeita de fratura na perna direita. Ela foi imobilizada e encaminhada ao hospital após os primeiros socorros.</p>
<p>Na garupa da moto estava uma mulher de 33 anos, que relatava dor no ombro direito e escoriações na perna direita, também com suspeita de fratura. Ela recebeu atendimento e foi levada ao hospital.</p>
<p>O motorista do carro, uma Ford Belina, recusou atendimento e permaneceu no local. A Polícia Militar registrou a ocorrência e tomou as medidas necessárias. As condições das vítimas não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em grave acidente na BR-470 em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_81d4fb053fc41bbe4d01f9b02b952854149861e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:33:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:81d4fb053fc41bbe4d01f9b02b952854149861e5]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente entre dois carros na BR-470, em Pouso Redondo, resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente entre dois carros na BR-470, em Pouso Redondo, resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido na noite de quinta-feira. A colisão ocorreu no km 179 da rodovia e envolveu um Hyundai HB20 preto e um Fiat Uno branco. O motorista do HB20, de 27 anos, já estava fora do veículo quando as equipes de resgate chegaram. Ele apresentava fratura aberta na perna esquerda, na região do joelho, além de escoriações leves pelo corpo.</p>
<p>O homem ferido foi imobilizado e encaminhado ao Hospital de Pouso Redondo. Já o condutor do Fiat Uno ficou preso às ferragens e morreu no local do acidente. Os bombeiros realizaram o desencarceramento e deixaram o corpo aos cuidados da Polícia Científica.</p>
<p>O atendimento da ocorrência foi realizado pelo 15º Batalhão de Bombeiros Militar, por meio da OBM de Pouso Redondo, com o uso das viaturas ASU-592 e ABTR-206.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
