<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:37:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Azul fecha acordos de investimentos com American Airlines e United Airlines]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a247845bc741f6831cb54c7b0f4d90ded263c012/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:24:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a247845bc741f6831cb54c7b0f4d90ded263c012]]></guid>
<description><![CDATA[Azul Linhas Aéreas anunciou acordos de investimentos com American Airlines e United Airlines, que irão aportar US$ 100 milhões cada para apoiar sua capitalização na saída do processo de recuperação judicial nos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Azul Linhas Aéreas anunciou acordos de investimentos com American Airlines e United Airlines, que irão aportar US$ 100 milhões cada para apoiar sua capitalização na saída do processo de recuperação judicial nos Estados Unidos.</p>
<p>Os investimentos fazem parte do plano de reorganização financeira da Azul, aprovado por um tribunal dos Estados Unidos, que permite a empresa iniciar uma reestruturação enquanto mantém suas operações. O aporte da United Airlines será realizado no contexto da oferta pública de ações, com liquidação prevista para 2026.</p>
<p>O investimento da American Airlines será feito mediante a emissão de bônus de subscrição, Além disso, a Azul celebrou um Acordo de Investimento Adicional com determinados credores existentes, assegurando mais US$ 100 milhões dentro da mesma oferta pública.</p>
<p>A recuperação judicial da Azul, iniciada em maio de 2026, visa eliminar mais de US$ 2 bilhões em dívidas financeiras, readequar contratos de leasing e otimizar a frota, com o objetivo de garantir maior flexibilidade e sustentabilidade operacional e financeira.</p>
<p>Com esses acordos, a Azul busca fortalecer sua estrutura financeira para continuar operando de forma sustentável durante o processo de reestruturação supervisionado pela justiça americana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul informa nova norma da Anvisa para serviços odontológicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_539ae14a419a3c18b3fa74366610a0fae3962757/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:38:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:539ae14a419a3c18b3fa74366610a0fae3962757]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul comunica atualização nas regras sanitárias para serviços de odontologia,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul comunica atualização nas regras sanitárias para serviços de odontologia, A Resolução da Diretoria Colegiada nº 1.002/2025 da Anvisa estabelece novos requisitos sanitários para os serviços de assistência odontológica. A norma atualiza a classificação sanitária desses serviços, influenciando as exigências regulatórias, processos de licenciamento e ações de fiscalização pelas Vigilâncias Sanitárias estaduais e municipais.</p>
<p>A resolução considera critérios como risco sanitário, complexidade assistencial, estrutura física, processos de trabalho e atividades desenvolvidas nos estabelecimentos. Entre os pontos abordados estão modalidades de assistência, responsabilidade técnica, classificação dos serviços, projeto arquitetônico, equipamentos, processamento de materiais, gestão da qualidade, segurança do paciente, gerenciamento de resíduos e requisitos para laboratórios de próteses dentárias.</p>
<p>Os consultórios odontológicos precisarão ajustar aspectos como designação de responsável técnico, adequação da estrutura física e equipamentos, protocolos assistenciais e de biossegurança, além de registros e documentos operacionais. O serviço que solicitar alvará sanitário deve preencher declaração informando as atividades exercidas para correta classificação.</p>
<p>Os profissionais são orientados a conhecer a classificação aplicável, avaliar a conformidade de seus estabelecimentos, atualizar procedimentos e documentos, e acompanhar orientações da Vigilância Sanitária local. Serviços existentes têm prazo de até 360 dias para adequação, enquanto novos estabelecimentos devem cumprir as exigências desde a publicação da norma.</p>
<p>Dúvidas podem ser esclarecidas pela Vigilância Sanitária de Jaraguá do Sul pelo telefone 2106-8409 ou presencialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Violência no trânsito aumenta nas rodovias federais de Santa Catarina durante Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3314fc83c6d35ceff2e45f86a5d37e1d6a628fcc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:04:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3314fc83c6d35ceff2e45f86a5d37e1d6a628fcc]]></guid>
<description><![CDATA[Rodovias federais de Santa Catarina registraram aumento no número de mortes e feridos durante o feriado de Carnaval em comparação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodovias federais de Santa Catarina registraram aumento no número de mortes e feridos durante o feriado de Carnaval em comparação ao ano anterior. Entre a sexta-feira, dia 13, e a quarta-feira, dia 18, foram contabilizadas 18 mortes e 185 feridos em 157 acidentes nas rodovias federais que cortam Santa Catarina. No mesmo período de 2025, ocorreram 126 acidentes, com 142 feridos e sete mortes.</p>
<p>Durante os seis dias de operação, mais de 10 mil veículos e 13 mil pessoas foram abordados. Foram realizados 9.089 testes do bafômetro e verificação das condições de segurança em 136 ônibus e vans. Drones sobrevoaram a BR-101, entre a Grande Florianópolis e Itajaí, capturando flagrantes de imprudência.</p>
<p>Duas ocorrências concentraram boa parte das fatalidades: uma colisão frontal na BR-282, na Grande Florianópolis, que resultou na morte de três pessoas da mesma família, e um acidente grave na BR-101 em Itajaí, na manhã da Quarta-feira de Cinzas, que causou três mortes e um ferido em estado grave, além do bloqueio total da pista.</p>
<p>O comportamento imprudente dos motoristas foi evidenciado por 186 flagrantes de direção sob efeito de álcool, mais de 454 ultrapassagens proibidas, 663 multas por falta do cinto de segurança, 71 crianças sem cadeirinha apropriada e 897 veículos flagrados acima do limite de velocidade.</p>
<p>As ações da Polícia Rodoviária Federal durante o Carnaval reforçaram a fiscalização para combater a imprudência nas rodovias federais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina inicia 2026 com revitalização da maior escola estadual e melhorias na educação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e11772bba04bc76753a911d750e234950ca06492/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:59:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e11772bba04bc76753a911d750e234950ca06492]]></guid>
<description><![CDATA[O ano letivo de 2026 em Santa Catarina começa com investimentos em infraestrutura, distribuição de materiais e capacitação de profissionais na rede estadual de ensino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ano letivo de 2026 em Santa Catarina começa com investimentos em infraestrutura, distribuição de materiais e capacitação de profissionais na rede estadual de ensino. O Instituto Estadual de Educação, maior escola da rede estadual e referência na América Latina, passará por uma revitalização completa. Foi assinada uma Ordem de Serviço no valor de R$ 5 milhões para pintura, revitalização e recuperação estrutural da unidade. Além disso, os mais de 520 mil alunos da rede estadual receberam kits individuais de material escolar e novos uniformes, distribuídos pelo Governo do Estado pela primeira vez em 14 anos.</p>
<p>A melhoria da infraestrutura escolar inclui a climatização das salas de aula, reforçando o compromisso da gestão atual com a transformação da educação catarinense. A Jornada Pedagógica de 2026, realizada em janeiro e fevereiro, qualificou diretores e professores das 1.038 escolas estaduais, promovendo reflexões e práticas para aperfeiçoar a aprendizagem dos estudantes.</p>
<p>O ensino técnico também recebeu atenção especial com a oferta de 50 mil novas vagas na rede estadual e em instituições parceiras, visando uma formação integrada ao Ensino Médio e alinhada ao mercado de trabalho. Para garantir o acesso dos estudantes às novas oportunidades, o Governo adquiriu 100 novos ônibus escolares, reforçando o transporte para a comunidade escolar.</p>
<p>Essas ações fazem parte do movimento Educação Levada a Sério, que busca garantir escolas bem estruturadas e desejadas pela comunidade, promovendo uma ampla transformação na educação pública estadual de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para Curso de Formação em Bombeiro Voluntário em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_29efa927cc595bef7f5702be04a61f6bcb009245/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:55:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:29efa927cc595bef7f5702be04a61f6bcb009245]]></guid>
<description><![CDATA[Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio continuam com inscrições abertas para o Curso de Formação em Bombeiro Voluntário Operacional, com vagas gratuitas para interessados em atuar na corporação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio continuam com inscrições abertas para o Curso de Formação em Bombeiro Voluntário Operacional, com vagas gratuitas para interessados em atuar na corporação.</p>
<p>As inscrições podem ser realizadas até o dia 7 de março, presencialmente na sede da corporação, localizada na Rua Rodrigo Cidade Bonetti Tobias, nº 55, Bairro Primavera, em Presidente Getúlio, ou online por meio de formulário disponível na internet.</p>
<p>O curso terá início no dia 14 de março, às 14h, na sede dos Bombeiros Voluntários, com apresentação das diretrizes, normas internas e estatuto social. A formação inclui módulos de Atendimento Pré-Hospitalar, técnicas de resgate, combate a incêndios e conteúdos complementares para atuação operacional.</p>
<p>Para participar, os candidatos devem ter 18 anos completos ou completar até dezembro de 2026, ensino fundamental completo, boas condições físicas e mentais, estar em dia com o serviço militar para homens, não possuir antecedentes criminais e concordar com as normas da corporação.</p>
<p>O curso reforça o compromisso dos Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio em ampliar o efetivo e preparar tecnicamente novos integrantes para melhorar o atendimento à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prova de vida do INSS passa a ser automática para a maioria dos beneficiários]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c4b002d55411e444801fa8740d9b5c73769c7d45/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:44:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c4b002d55411e444801fa8740d9b5c73769c7d45]]></guid>
<description><![CDATA[A prova de vida do INSS agora é realizada automaticamente por meio do cruzamento de dados em bases oficiais, dispensando o comparecimento anual em bancos ou agências para a maioria dos aposentados e pensionistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prova de vida do INSS agora é realizada automaticamente por meio do cruzamento de dados em bases oficiais, dispensando o comparecimento anual em bancos ou agências para a maioria dos aposentados e pensionistas.</p>
<p>O procedimento utiliza registros como atualização do CPF, atendimentos no SUS, vacinação, emissão de documentos oficiais, movimentações bancárias com biometria e acessos ao aplicativo Meu INSS para validar a prova de vida automaticamente. Essa mudança visa proporcionar mais comodidade aos beneficiários e reduzir deslocamentos.</p>
<p>Em casos em que o INSS não consiga confirmar a vida do segurado por ausência de registros recentes, o beneficiário pode ser notificado para realizar a prova de vida de forma ativa, seja pelo aplicativo, pelo site oficial ou presencialmente, A ausência de comprovação pode gerar suspensão temporária dos pagamentos até a regularização da situação.</p>
<p>É fundamental que o beneficiário acompanhe sua situação pelo aplicativo e mantenha seus dados atualizados para evitar a suspensão do benefício. O INSS não solicita dados pessoais, senhas ou pagamentos por telefone, mensagens ou redes sociais, e qualquer abordagem fora dos canais oficiais deve ser vista com cautela.</p>
<p>A recomendação é utilizar apenas os canais oficiais do governo para a prova de vida e, em caso de dúvida, buscar orientação especializada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
