<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 19:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem em saída temporária pede ajuda para retornar ao presídio em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9cbd457a61e3a7456593d870385442fdafd1e4f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:09:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9cbd457a61e3a7456593d870385442fdafd1e4f0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem em saída temporária do Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí solicitou ajuda da Guarda Municipal para retornar ao presídio antes do prazo autorizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em saída temporária do Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí solicitou ajuda da Guarda Municipal para retornar ao presídio antes do prazo autorizado. Na tarde de domingo, no bairro Barra do Rio, uma guarnição da Guarda Municipal de Itajaí foi abordada por um homem que se identificou como interno do Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí e informou estar em saída temporária.</p>
<p>O indivíduo apresentava comportamento agitado e manifestou interesse em retornar à unidade prisional antes do término do período autorizado. A equipe da Guarda Municipal confirmou a condição de saída temporária por meio de consulta aos sistemas informatizados.</p>
<p>Com o objetivo de garantir o cumprimento das determinações judiciais e atendendo à solicitação voluntária, os agentes conduziram o homem de volta ao Complexo Penitenciário da Canhanduba. A ocorrência foi registrada como atendimento atípico, sem resistência ou necessidade de intervenção rigorosa.</p>
<p>A ação da Guarda Municipal garantiu o retorno seguro do interno ao presídio, encerrando a ocorrência sem incidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville recebe segunda edição do evento 'SC: o Norte encontra o Norte']]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2367c31edbc834c4c870b24c0895c627886857dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:03:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2367c31edbc834c4c870b24c0895c627886857dd]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Empresarial de Joinville será sede do evento que reunirá autoridades e empresários para discutir projetos integrados na região Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Empresarial de Joinville será sede do evento que reunirá autoridades e empresários para discutir projetos integrados na região Norte de Santa Catarina. A segunda edição do evento 'SC: o Norte encontra o Norte' acontecerá no dia 30 de março na ACIJ, com a participação de empresários, prefeitos, senadores, deputados, vereadores e representantes de entidades da sociedade civil. O governador Jorginho Mello também estará presente.</p>
<p>O evento é uma realização da ACIJ, com parcerias institucionais da AMUNESC, FACISC e FIESC, além da parceria técnica da Univille. A iniciativa visa alinhar projetos do setor privado com os do poder público, ampliando a sinergia empreendedora da região.</p>
<p>Nesta edição, a abrangência do evento aumentou de oito para 15 municípios, incluindo Araquari, Barra do Sul, Campo Alegre, Corupá, Garuva, Guaramirim, Itapoá, Jaraguá do Sul, Joinville, Massaranduba, Rio Negrinho, São Bento do Sul, São Francisco do Sul, São João do Itaperiú e Schroeder.</p>
<p>A programação completa será divulgada na primeira semana de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após furto de bicicleta no Centro de São Bento do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e28110fb4f0738a8f5ef0475a0bf0df8f5cb0ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:03:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e28110fb4f0738a8f5ef0475a0bf0df8f5cb0ca]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 23 anos foi detido em flagrante na madrugada deste sábado após furtar uma bicicleta em um estabelecimento comercial no Centro de São Bento do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 23 anos foi detido em flagrante na madrugada deste sábado após furtar uma bicicleta em um estabelecimento comercial no Centro de São Bento do Sul. A Polícia Militar prendeu o suspeito logo após o crime, que ocorreu por volta das 0h30. Populares que presenciaram o furto conseguiram conter o homem, que possui um histórico criminal com 146 registros policiais.</p>
<p>Testemunhas relataram que o homem quebrou a vitrine da loja para subtrair a bicicleta. Ele foi encontrado tentando se esconder, sendo mantido detido pelos cidadãos até a chegada da guarnição da PM.</p>
<p>Após receber voz de prisão, o homem foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A ação rápida da população e da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na recuperação do objeto furtado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Regiões da AMREC e Amesc mantêm alta produtividade na safra de arroz em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b8b13744a9fc381d02722d2f0d4bb54c0efb782e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:55:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b8b13744a9fc381d02722d2f0d4bb54c0efb782e]]></guid>
<description><![CDATA[As regiões da Associação dos Municípios da Região Carbonífera (AMREC) e Associação dos Municípios do Extremo Sul Catarinense (Amesc) apresentam excelente produtividade na produção de arroz, mesmo diante de preços baixos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As regiões da Associação dos Municípios da Região Carbonífera (AMREC) e Associação dos Municípios do Extremo Sul Catarinense (Amesc) apresentam excelente produtividade na produção de arroz, mesmo diante de preços baixos.</p>
<p>Até o momento, a área colhida nessas regiões alcançou entre 15% e 20%, com expectativa de colheita próxima a 8.500 quilos de arroz por hectare. Embora o volume possa não superar o recorde histórico do ano anterior, a produtividade é considerada elevada e tem animado os produtores locais.</p>
<p>O preço atual pago pelo arroz está em R$50 por saco, valor inferior ao custo de produção estimado em R$80 por saco, o que gera preocupação entre os produtores. A colheita deve se estender até o final de abril, considerando áreas com volumes para colher e outras ainda atrasadas.</p>
<p>A superprodução é favorecida por um clima favorável que, após um início ruim, melhorou com muito sol e recuperação das lavouras. O padrão tecnológico das lavouras catarinenses também contribuiu para o aumento da produtividade, que nos últimos anos ultrapassou os 8 mil quilos por hectare, superando a média anterior de 7.400 quilos.</p>
<p>Além da produção nacional, a oferta global foi ampliada pela super safra no Mercosul e pelo retorno das exportações da Índia, maior exportadora mundial de arroz, que havia restringido suas vendas anteriormente. Esses fatores pressionaram a redução dos preços no mercado.</p>
<p>O cenário atual indica que, apesar dos preços baixos, a elevada produtividade nas regiões da AMREC e Amesc pode ajudar a compensar os custos dos produtores na safra de arroz em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balcão de Empregos de Chapecó oferece 1621 vagas e curso gratuito de Lógica de Programação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ef1fdf520934dd596c9050627f670842fbd4c4ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:51:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ef1fdf520934dd596c9050627f670842fbd4c4ef]]></guid>
<description><![CDATA[O Balcão Municipal de Empregos de Chapecó disponibiliza 1621 vagas em 224 empresas, com entrevistas agendadas para esta semana e inscrições abertas para curso gratuito em parceria com o Senac.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Balcão Municipal de Empregos de Chapecó disponibiliza 1621 vagas em 224 empresas, com entrevistas agendadas para esta semana e inscrições abertas para curso gratuito em parceria com o Senac.</p>
<p>As entrevistas para as vagas começam na segunda-feira, às 13h30, no Balcão do Centro, para os cargos de Pedreiro, Servente de Obras e Meio Oficial. Na terça-feira, às 8h30 e às 13h30, no Balcão da Efapi, ocorrem entrevistas para Jovem Aprendiz, além do início das inscrições para o curso gratuito de Lógica de Programação, oferecido em parceria com o Senac.</p>
<p>Na quarta-feira, às 13h30, no Balcão do Centro, haverá entrevistas para Caixa, Auxiliar de Depósito, Auxiliar de Açougue, Atendente de Padaria e Repositor. Na quinta-feira, às 13h30, no Balcão da Efapi e do CAI, as entrevistas são para Operador de Produção. Na sexta-feira, às 13h30, no Balcão do Centro, as vagas são para Servente de Obras, Soldador, Auxiliar de Carga e Descarga, Carpinteiro e Auxiliar de Armador.</p>
<p>O atendimento para agendamento ocorre de segunda a sexta-feira, das 8h às 11h45 e das 13h15 às 17h30, pelo telefone (49) 3322-1002 ou 3328-6376. O Balcão do Centro está localizado na rua Comandante Carlos Pinho, 30-D, embaixo do Bandejão. A Superintendência da Efapi atende das 7h30 às 11h30 e das 13h às 17h, pelo telefone 3329-7760. O Balcão do Imigrante, no Terminal Rodoviário Raul Bartolomei, atende das 8h às 12h e das 13h às 17h, pelo telefone 2049-9122.</p>
<p>Entre as vagas mais urgentes estão Técnico em Saneamento, Azulegista, Mecânico de Manutenção Industrial, Servente de Obras, Auxiliar de Eletricista, Ajudante de Estruturas Metálicas e Operador de Empilhadeira. O curso gratuito de Lógica de Programação será realizado no auditório da ACIC, com vagas limitadas.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas no site da Prefeitura de Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado financeiro reduz previsão da inflação para 2026 e mantém estimativas para anos seguintes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8e650a7ea3da4f4f25871f3b3276da504b01af53/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:30:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8e650a7ea3da4f4f25871f3b3276da504b01af53]]></guid>
<description><![CDATA[A expectativa para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 caiu de 3,95% para 3,91%,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A expectativa para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 caiu de 3,95% para 3,91%, A previsão para a inflação em 2027 permanece em 3,8%, enquanto para 2028 e 2029 a estimativa é de 3,5% para ambos os anos. A meta de inflação definida pelo Conselho Monetário Nacional é de 3%, com intervalo de tolerância entre 1,5% e 4,5%.</p>
<p>Em janeiro, a inflação oficial ficou em 0,33%, influenciada pela alta nos preços da conta de luz e da gasolina, levando o IPCA a acumular alta de 4,44% em 2025. Para controlar a inflação, o Banco Central mantém a taxa básica de juros, a Selic, em 15% ao ano, maior nível desde julho de 2006.</p>
<p>O Comitê de Política Monetária indicou que poderá iniciar a redução dos juros em março, caso a inflação permaneça controlada. A previsão para a taxa Selic até o final de 2026 foi ajustada de 12,25% para 12,13% ao ano, com expectativas de queda para 10,5% em 2027, 10% em 2028 e 9,5% em 2029.</p>
<p>A estimativa para o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) em 2026 subiu de 1,8% para 1,82%. Para os anos seguintes, a projeção é de 1,8% para 2027 e 2% para 2028 e 2029. A cotação do dólar está prevista em R$ 5,45 para o final deste ano e R$ 5,50 para o fim de 2027.</p>
<p>O boletim Focus apresenta uma visão atualizada das expectativas do mercado financeiro para os principais indicadores econômicos, destacando ajustes nas projeções de inflação, juros, crescimento econômico e câmbio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reforma de autotransformador reforça fornecimento de energia na região Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a6dd6a970dd09b46718ec49b2313820fc79a0b2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:27:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a6dd6a970dd09b46718ec49b2313820fc79a0b2d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma subestação de transmissão na região Norte precisou recompor rapidamente sua capacidade instalada após a avaria de um autotransformador estratégico, adotando a reforma completa do equipamento para garantir o fornecimento de energia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma subestação de transmissão na região Norte precisou recompor rapidamente sua capacidade instalada após a avaria de um autotransformador estratégico, adotando a reforma completa do equipamento para garantir o fornecimento de energia.</p>
<p>O sistema elétrico brasileiro enfrenta desafios significativos para garantir fornecimento contínuo e confiável, especialmente na região Norte, que possui longas distâncias, condições climáticas severas e acesso logístico complexo. Diante de uma ocorrência operacional que danificou um autotransformador estratégico, foi necessária uma solução rápida para evitar riscos ao fornecimento de energia.</p>
<p>Após avaliações técnicas, optou-se pela reforma completa do autotransformador, considerada eficiente em termos técnicos, econômicos e de prazo. A WEG foi responsável pela revitalização integral do equipamento, incluindo a fabricação de novos enrolamentos, substituição das buchas, aplicação de pintura especial para o ambiente local e realização de ensaios.</p>
<p>O equipamento reformado foi entregue em dezembro de 2024 na subestação do cliente no estado do Pará, restabelecendo sua função no sistema elétrico. O projeto evidencia a importância das reformas de transformadores como alternativa estratégica para concessionárias de energia, promovendo confiabilidade, eficiência e otimização de investimentos, além de fortalecer a infraestrutura elétrica da região Norte.</p>
<p>A iniciativa contribui para o desenvolvimento econômico e social da região, melhorando a qualidade de vida da população ao assegurar uma infraestrutura elétrica mais robusta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José abre inscrições para curso gratuito de inclusão digital para idosos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7c75b2cca3a909c110a8f76df5fb055494321351/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:03:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7c75b2cca3a909c110a8f76df5fb055494321351]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José oferece 450 vagas em curso gratuito que ensina o uso prático de smartphones para moradores com 60 anos ou mais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José oferece 450 vagas em curso gratuito que ensina o uso prático de smartphones para moradores com 60 anos ou mais. O curso, coordenado pela Fundação Educacional de São José em parceria com o município, tem como objetivo ampliar a autonomia dos idosos no uso da tecnologia no dia a dia. Desde 2022, mais de 800 alunos já foram certificados pelo programa.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas online ou presencialmente na Fundesj, localizada no primeiro andar da Prefeitura, na Avenida Beira-Mar de São José, de segunda a sexta-feira, das 13h às 19h. No momento da inscrição, é necessário apresentar documento com foto e comprovante de residência.</p>
<p>O curso terá 10 encontros presenciais, com aulas duas vezes por semana, começando em 9 de março. As atividades serão realizadas no Centro de Atenção à Terceira Idade, na Praia Comprida, e no Centro Universitário Estácio de Sá, campus Barreiros.</p>
<p>Além do ensino técnico, o programa incentiva a convivência e a troca de experiências entre os participantes, fortalecendo vínculos sociais e reduzindo o isolamento entre pessoas idosas.</p>
<p>O Curso gratuito de inclusão digital para idosos reforça a importância da tecnologia como ferramenta de inclusão e comunicação para a terceira idade em São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
