<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 08:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Educação ambiental será integrada à formação de professores da rede estadual de Santa Catarina em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8a6931f61926f6b2a88c24b68c7248a0f8a7029a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8a6931f61926f6b2a88c24b68c7248a0f8a7029a]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde de Santa Catarina vai participar pela primeira vez do ciclo de formação continuada dos professores da rede estadual, iniciando em 2026, com o objetivo de consolidar a política de educação ambiental no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde de Santa Catarina vai participar pela primeira vez do ciclo de formação continuada dos professores da rede estadual, iniciando em 2026, com o objetivo de consolidar a política de educação ambiental no estado.</p>
<p>A iniciativa, coordenada pela Comissão Interinstitucional de Educação Ambiental de Santa Catarina (CIEA – SC) em parceria com a Secretaria de Estado da Educação (SED) e a Assessoria de Educação Ambiental da Semae, pretende oferecer uma abordagem estruturada e participativa, adaptada à realidade de cada escola. No primeiro semestre de 2026, os professores receberão uma proposta-base para iniciar atividades de educação ambiental, utilizando metodologias como Observação Participativa do Ambiente, Mapa Falante e Árvore dos Sonhos.</p>
<p>Além disso, será aplicado um formulário nas unidades escolares para coletar dados que permitirão mapear o contexto ambiental de cada instituição. Esse diagnóstico envolverá estudantes, professores, equipes gestoras, comunidade escolar e grêmios estudantis, com o objetivo de identificar problemas, potencialidades e necessidades para o desenvolvimento das ações no.</p>
<p>Com base nas informações coletadas, a CIEA definirá os conteúdos a serem trabalhados, incluindo temas como separação de resíduos e cultura oceânica. Será criado um ambiente digital compartilhado com materiais didáticos, exemplos de boas práticas e propostas de atividades, que poderão ser adaptados A educação ambiental passará a integrar oficialmente a formação continuada dos professores da rede estadual, com espaço dedicado durante os encontros docentes realizados no início do ano letivo e antes do.</p>
<p>A educação ambiental em Santa Catarina é desenvolvida de forma integrada pela Secretaria de Estado da Educação, responsável pela educação formal nas escolas, e pela Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde, responsável pela educação não-formal, com o apoio da CIEA composta por 28 instituições governamentais e não-governamentais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
