<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 14:32:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são levados para a delegacia por tráfico de drogas em Leoberto Leal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dea7566231a70e2c9d5285f6982386903dc1434b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:28:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dea7566231a70e2c9d5285f6982386903dc1434b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Leoberto Leal, com apoio de Vidal Ramos e Ituporanga, realizou uma operação que resultou na prisão de dois homens por tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Leoberto Leal, com apoio de Vidal Ramos e Ituporanga, realizou uma operação que resultou na prisão de dois homens por tráfico de drogas. Durante um patrulhamento próximo a um local denunciado por comércio de drogas, a polícia abordou alguns homens que estavam com maconha para consumo próprio. Eles indicaram o local onde adquiriram a droga.</p>
<p>Na busca realizada no endereço denunciado, foram encontrados 143,4 gramas de maconha fracionadas para venda, R$ 9.585,00 em dinheiro escondidos no fundo de uma lixeira, cigarros de marca contrabandeada, quatro aves silvestres sem registro e três aparelhos celulares.</p>
<p>Diante da situação de flagrante, os dois homens foram conduzidos à Delegacia Regional de Rio do Sul, onde os produtos apreendidos foram entregues para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Leoberto Leal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Poste é partido ao meio após colisão de carro em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_575973ff8a11f98d96b861b03a1be029a43e131d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:575973ff8a11f98d96b861b03a1be029a43e131d]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Siena e um poste foi registrado na Rodovia Prefeito Inocêncio Tobias Ricardo, no bairro Retiro, em Jaguaruna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Siena e um poste foi registrado na Rodovia Prefeito Inocêncio Tobias Ricardo, no bairro Retiro, em Jaguaruna. O acidente ocorreu na tarde de sábado, por volta das 17h55. A condutora do veículo, uma mulher de 62 anos, informou que estava dirigindo no momento da colisão. Ela não apresentou ferimentos aparentes e optou por não ser encaminhada ao hospital, assinando um termo de recusa de atendimento.</p>
<p>O esposo da motorista estava no carro como passageiro, mas não permaneceu no local da ocorrência. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para realizar os procedimentos cabíveis.</p>
<p>O poste foi partido ao meio com o impacto da colisão, causando danos às margens da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
