<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 16:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senador Jorge Seif é absolvido em julgamento do TSE]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a6d7f60427a2a4c2b9f1474e952c3507453877aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:28:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a6d7f60427a2a4c2b9f1474e952c3507453877aa]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Jorge Seif foi absolvido por unanimidade no Tribunal Superior Eleitoral em processo que investigava suposto abuso de poder econômico nas eleições de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Jorge Seif foi absolvido por unanimidade no Tribunal Superior Eleitoral em processo que investigava suposto abuso de poder econômico nas eleições de 2022. O julgamento do processo de cassação do senador Jorge Seif, do PL, foi concluído na manhã desta quinta-feira, 12, com a absolvição do parlamentar por 7 votos a 0. O processo investigava o uso suposto de aeronaves de um empresário e o uso das estruturas da rede de lojas Havan durante a campanha eleitoral de 2022.</p>
<p>As provas apresentadas não foram consideradas suficientes para comprovar as condutas alegadas contra o senador. A sessão começou no dia 10, foi interrompida e retomada nesta quinta-feira, quando a absolvição foi confirmada.</p>
<p>Após o julgamento, Jorge Seif publicou uma nota em suas redes sociais, expressando gratidão e refletindo sobre o processo. Ele destacou que sempre teve consciência da correção de seus atos e afirmou que a eleição foi legítima, fruto do voto livre do povo catarinense. O senador agradeceu a Deus, ao povo de Santa Catarina, à sua equipe, família e lideranças políticas que o apoiaram durante o processo.</p>
<p>O senador reafirmou seu compromisso com a fé, a democracia e o povo, e declarou que seguirá trabalhando com coragem e serenidade para representar Santa Catarina no Senado Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procon de São José multa IES/FASC em R$ 42,6 mil por encerramento abrupto de atividades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_197c4ca3c57ac5422c7ff4779897abf088f54c7e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:07:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:197c4ca3c57ac5422c7ff4779897abf088f54c7e]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon Municipal de São José aplicou multa de R$ 42.666,66 à AESGF Ensino Superior da Grande Florianópolis Ltda., mantenedora do Instituto de Ensino Superior da Grande Florianópolis, por encerrar atividades presenciais após rematrículas e pagamentos para 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procon Municipal de São José aplicou multa de R$ 42.666,66 à AESGF Ensino Superior da Grande Florianópolis Ltda., mantenedora do Instituto de Ensino Superior da Grande Florianópolis, por encerrar atividades presenciais após rematrículas e pagamentos para 2026.</p>
<p>O órgão identificou que 33 alunos realizaram rematrículas e efetuaram pagamentos referentes ao primeiro semestre de 2026. Posteriormente, a instituição anunciou o encerramento das atividades presenciais, interrompendo a continuidade do serviço educacional contratado.</p>
<p>A decisão considerou infrações aos artigos 20 e 35 do Código de Defesa do Consumidor, que tratam de vício na prestação do serviço e descumprimento da oferta. O Procon rejeitou as justificativas da mantenedora, que alegou dificuldades financeiras, queda no número de matriculados e uma suposta falha sistêmica.</p>
<p>A multa foi calculada com base no artigo 57 do Código de Defesa do Consumidor e no Decreto Municipal nº 22.714/2025, dividida em duas penalidades de R$ 21.333,33 cada, uma pelo vício na prestação do serviço e outra pelo descumprimento da oferta.</p>
<p>A mantenedora foi notificada e pode optar por firmar um Termo de Ajustamento de Conduta, apresentar recurso administrativo em até 10 dias ou pagar a multa após o encerramento do processo administrativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
