<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 00:32:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em colisão frontal na BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0f2e3f6fe80452dd711027f8dffa9c8af828860d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:27:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0f2e3f6fe80452dd711027f8dffa9c8af828860d]]></guid>
<description><![CDATA[Marcio Trecilio Lezio, de 46 anos, morreu em um acidente envolvendo um carro e uma carreta na BR-470, em Rodeio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marcio Trecilio Lezio, de 46 anos, morreu em um acidente envolvendo um carro e uma carreta na BR-470, em Rodeio. O acidente ocorreu por volta das 15h30 no km 85 da rodovia. Marcio conduzia um veículo Gol com placas de Ascurra e colidiu frontalmente com uma carreta de Itajaí. O corpo dele ficou preso às ferragens.</p>
<p>No carro estavam também a companheira de Marcio, que ficou encarcerada e foi levada em estado grave ao hospital Santa Isabel, em Blumenau, e o enteado de 9 anos, que sofreu lesões leves e foi atendido no Hospital Beatriz Ramos, de Indaial. O condutor da carreta não se feriu.</p>
<p>O socorro foi realizado por equipes da PRF, Corpo de Bombeiros Voluntários da União, Bombeiros Voluntários de Indaial, SAMU de Ascurra e pelo helicóptero Arcanjo 03. A rodovia ficou interditada nos dois sentidos até por volta das 17h45 para atendimento da ocorrência.</p>
<p>O trânsito foi normalizado após a liberação da rodovia, e as autoridades continuam acompanhando a situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
