<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 08:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil forma primeiro Núcleo Comunitário de Proteção no bairro Ano Bom Fundos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4e45424a59072f5c94bbd0c9211fa10ba8f346b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4e45424a59072f5c94bbd0c9211fa10ba8f346b2]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil realizou a primeira reunião do Núcleo Comunitário de Proteção e Defesa Civil no bairro Ano Bom Fundos, criando a primeira equipe comunitária para apoiar ações em situações de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil realizou a primeira reunião do Núcleo Comunitário de Proteção e Defesa Civil no bairro Ano Bom Fundos, criando a primeira equipe comunitária para apoiar ações em situações de emergência.</p>
<p>O Nupdec é uma iniciativa que aproxima a comunidade das estratégias de prevenção e amplia a capacidade de resposta do Município em casos de desastres naturais ou outras ocorrências que coloquem moradores em risco. Voluntários da própria comunidade passam a integrar uma rede de apoio preparada para agir de forma rápida e coordenada.</p>
<p>O núcleo funciona como um elo entre a Defesa Civil e os moradores, fortalecendo a prevenção e estimulando a participação popular nas ações de proteção. Com orientação técnica e organização, a comunidade estará mais preparada para identificar riscos, agir preventivamente e colaborar em momentos críticos.</p>
<p>É ressaltado que outras comunidades podem se organizar e chamar a Defesa Civil para orientação, sendo suficiente um grupo pequeno de 5 ou 6 pessoas para formar um núcleo. A criação do Nupdec no bairro Ano Bom Fundos representa um avanço importante na segurança e preparação da população para enfrentar situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
