<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Helicóptero da Polícia Militar terá nova base em Joinville com construção de hangar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:09:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f]]></guid>
<description><![CDATA[O helicóptero Águia da Polícia Militar será transferido para uma nova base em Joinville, com um hangar em construção na Zona Industrial Norte, próximo à unidade da PM no condomínio industrial Perini.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O helicóptero Águia da Polícia Militar será transferido para uma nova base em Joinville, com um hangar em construção na Zona Industrial Norte, próximo à unidade da PM no condomínio industrial Perini.</p>
<p>A construção do novo espaço foi autorizada em janeiro e está prevista para ser concluída em abril, com a transferência do helicóptero ocorrendo em data ainda a ser definida. A mudança não deve afetar as operações aéreas na região Norte.</p>
<p>A transferência da 2ª Companhia de Aviação Militar resulta de uma permuta de áreas entre o governo do Estado e a Fiesc. Parte do terreno atualmente utilizado por órgãos estaduais será destinada à ampliação da unidade do Senai, o Instituto Senai de Inovação, que fica ao lado da nova área.</p>
<p>O imóvel destinado à nova base está localizado na rua Izaltino Machado, na lateral da rua Arno Waldemar Döhler. A permuta também envolveu áreas em Blumenau e Florianópolis. O novo hangar visa aprimorar a estrutura da Polícia Militar em Joinville, mantendo a continuidade das operações aéreas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quartas de final do Campeonato Catarinense são marcadas por episódios de racismo e tensão em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_e9e9ccc242007514fbdcd7ebca8da7fe5fbcd852/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:06:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:e9e9ccc242007514fbdcd7ebca8da7fe5fbcd852]]></guid>
<description><![CDATA[Partida entre Santa Catarina e Barra, válida pelas quartas de final do Campeonato Catarinense, foi interrompida após relatos de injúrias raciais e confrontos envolvendo torcedores e arbitragem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partida entre Santa Catarina e Barra, válida pelas quartas de final do Campeonato Catarinense, foi interrompida após relatos de injúrias raciais e confrontos envolvendo torcedores e arbitragem.</p>
<p>Durante o confronto de volta realizado em Rio do Sul, o árbitro relatou que o atacante Cléo Silva, do Barra, foi alvo de injúrias raciais proferidas por um torcedor do Santa Catarina nos acréscimos do Além disso, torcedores do time da casa lançaram garrafas contra a equipe de arbitragem e tentaram invadir o vestiário.</p>
<p>O Barra Futebol Clube divulgou nota repudiando o ato racista contra seu atleta, afirmando que o autor das ofensas foi identificado e que Cléo Silva registrou boletim de ocorrência para que o caso seja tratado criminalmente. O clube ressaltou que o episódio é isolado e não representa a instituição nem sua torcida, reforçando o compromisso contra o racismo.</p>
<p>O Santa Catarina Clube também se manifestou, lamentando os acontecimentos e destacando que a partida foi marcada por polêmicas na arbitragem e provocações entre as equipes. O clube relatou que seu atleta Hyan Klynsmann Moreira dos Santos sofreu ato racista por parte de um membro da torcida adversária e que o agressor não foi plenamente identificado. A instituição reafirmou sua posição contra qualquer forma de racismo e expressou solidariedade às vítimas e à população local.</p>
<p>Os episódios evidenciam a necessidade de combate contínuo ao racismo e à violência no futebol, buscando garantir um ambiente mais justo, humano e seguro para todos os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF autoriza ex-diretor da PRF a cursar doutorado em regime prisional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:51:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, recebeu autorização para realizar um doutorado à distância enquanto permanece preso no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, recebeu autorização para realizar um doutorado à distância enquanto permanece preso no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.</p>
<p>A autorização foi concedida pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, permitindo que Silvinei Vasques curse doutorado em Direito Econômico e Empresarial na modalidade de ensino à distância. O ex-diretor continuará detido no 19° Batalhão da Polícia Militar, conhecido como Papudinha, dentro do complexo prisional.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado a 24 anos e 6 meses de prisão pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal. A condenação está relacionada a ações durante o Após romper a tornozeleira eletrônica, Silvinei fugiu para o Paraguai, mas foi preso ao tentar embarcar para El Salvador com um passaporte falso.</p>
<p>A decisão do ministro Alexandre de Moraes atende aos pedidos da defesa do ex-diretor, permitindo a continuidade de seus estudos mesmo em regime prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terapeuta de 42 anos é morta pelo companheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:49:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 42 anos foi assassinada pelo companheiro dentro de sua residência em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 42 anos foi assassinada pelo companheiro dentro de sua residência em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O crime ocorreu na manhã desta segunda-feira em uma casa localizada na rua Peru, no bairro Nações. A vítima, identificada como Ana Farias, foi estrangulada dentro do imóvel.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada por volta das 9h30 após moradores ouvirem gritos e, ao não obter resposta no portão, entrarem na residência e encontrarem a mulher sem vida. O suspeito fugiu do local em uma bicicleta.</p>
<p>Ana Farias tinha um filho, que não estava na casa no momento do crime. O casal era casado, e não há registros anteriores de ocorrências relacionadas à violência doméstica. O caso está sendo investigado como feminicídio.</p>
<p>A Polícia Militar continua as investigações para esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Federal anuncia investimento de R$ 1,4 bilhão para expansão do Instituto Butantan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para modernização e ampliação da produção de vacinas e insumos no Instituto Butantan, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para modernização e ampliação da produção de vacinas e insumos no Instituto Butantan, em São Paulo.</p>
<p>O investimento de R$ 1,4 bilhão, destinado por meio do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), será aplicado na construção e reforma de unidades do Instituto Butantan, incluindo uma fábrica de vacina tetravalente contra o Papilomavírus Humano (HPV) e a modernização da unidade de produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro para o Insumo Farmacêutico Ativo (IFA). Além disso, será construída uma nova fábrica para produção do IFA da vacina DTPa e reformado o prédio de produção de soros, com criação de área para envase e liofilização.</p>
<p>O Instituto Butantan também investirá R$ 400 milhões na expansão e modernização do complexo. Durante a cerimônia, o presidente ressaltou o compromisso de manter o financiamento para pesquisas e destacou a importância de combater informações falsas sobre vacinação, incentivando a população a retomar a imunização.</p>
<p>O ministro da Saúde destacou que a vacina contra a dengue, desenvolvida pelo Butantan e aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária, começará a ser disponibilizada para o público ainda este ano, com produção ampliada pela fábrica WuXi. A vacina é a primeira do mundo em dose única contra a dengue e é indicada para pessoas entre 12 e 59 anos.</p>
<p>As ordens de serviço para o início das obras foram assinadas durante o evento em São Paulo, que contou com a presença de autoridades governamentais e do diretor do Instituto Butantan.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 20 mil estudantes retornam às aulas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:33:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação voltaram às salas de aula após o período de férias, iniciando um novo ano letivo com 201 dias de atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação voltaram às salas de aula após o período de férias, iniciando um novo ano letivo com 201 dias de atividades. O retorno às aulas mobilizou mais de 20.300 estudantes em 65 unidades escolares da cidade. Este momento representa uma fase importante de readaptação para os alunos e suas famílias, que retomam a rotina escolar após as férias.</p>
<p>A Secretaria de Educação informou que a agenda escolar será distribuída aos estudantes nos próximos dias, servindo como um canal de comunicação entre a escola e as famílias. Além disso, a partir do dia 16 de fevereiro, os alunos da pré-escola e do ensino fundamental receberão um kit completo de uniforme escolar.</p>
<p>O kit de uniforme inclui duas camisetas, duas bermudas, duas calças e um moletom. As atividades dos projetos extraclasse serão retomadas apenas em março de 2026, garantindo tempo suficiente para divulgação e organização.</p>
<p>O ano letivo de 2026 em Jaraguá do Sul começa com foco na adaptação dos estudantes e na oferta de recursos para apoiar o aprendizado durante os 201 dias de aula previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por lesão corporal e ameaça é preso em Alfredo Wagner]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu mandado de prisão contra homem condenado por lesão corporal e ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu mandado de prisão contra homem condenado por lesão corporal e ameaça. O homem foi localizado no interior do município durante diligências policiais e recebeu voz de prisão em cumprimento a ordem judicial definitiva.</p>
<p>Após os procedimentos legais, ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Lages, onde permanecerá à disposição da Justiça. A ação reforça o cumprimento das decisões judiciais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis pessoas são denunciadas por crimes violentos em Forquilhinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_02bf5b7440cdcb6bd14f0a505316297d95bdd3f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:25:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:02bf5b7440cdcb6bd14f0a505316297d95bdd3f7]]></guid>
<description><![CDATA[Seis indivíduos foram denunciados pelo Ministério Público de Santa Catarina por envolvimento em uma série de crimes violentos ocorridos em Forquilhinha no dia 29 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis indivíduos foram denunciados pelo Ministério Público de Santa Catarina por envolvimento em uma série de crimes violentos ocorridos em Forquilhinha no dia 29 de janeiro. Os denunciados são acusados de integrar uma organização criminosa que realizou roubos, extorsões, tentativa de estelionato eletrônico, sequestro, porte ilegal de arma de fogo, desobediência e direção perigosa durante uma única noite. As ações começaram no bairro Ouro Negro, onde as vítimas foram rendidas, amarradas e ameaçadas com armas de fogo enquanto os criminosos subtraíam bens de alto valor, incluindo veículos, dinheiro, joias e relógios.</p>
<p>Uma das vítimas foi coagida a chamar parentes que moravam nas proximidades, que também foram detidos e tiveram suas casas roubadas. Os criminosos ainda ameaçaram os reféns para que realizassem transações bancárias e empréstimos. Após os crimes, o grupo utilizou veículos roubados para fugir, tendo sequestrado um motorista de aplicativo em Criciúma, que foi obrigado a transportá-los sob ameaça de arma de fogo.</p>
<p>Parte dos suspeitos foi presa em Tubarão, enquanto os que sequestraram o motorista foram detidos em Palhoça. O Ministério Público requereu a condenação dos denunciados pelos crimes cometidos, além do pagamento de indenização por danos morais e ressarcimento dos prejuízos materiais às vítimas.</p>
<p>As investigações continuam para garantir a responsabilização dos envolvidos e a reparação dos danos causados às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de Rio do Sul atende ocorrência de violência doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_e634f9ac4fd15ad551e9f2665ae7eb2fcac45fb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:16:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:e634f9ac4fd15ad551e9f2665ae7eb2fcac45fb7]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Rio do Sul atendeu uma ocorrência de violência doméstica envolvendo um casal na noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Rio do Sul atendeu uma ocorrência de violência doméstica envolvendo um casal na noite de domingo. Perto da meia-noite, a Central de Operações recebeu uma ligação informando uma briga entre um casal. No local, a mulher relatou que mantinha uma união estável com o homem, mas que recentemente se separaram.</p>
<p>Durante o desentendimento, a mulher afirmou ter arremessado seu aparelho celular em direção ao pescoço do ex-companheiro, que por sua vez teria tomado o celular e o arremessado contra o chão, destruindo o objeto. Uma testemunha confirmou os fatos à guarnição.</p>
<p>Diante da situação e dos danos materiais, os envolvidos e as testemunhas foram encaminhados à Delegacia para registro da ocorrência e os procedimentos legais necessários. A ação da Guarda Municipal garantiu o encaminhamento adequado do caso para as autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Pesca cancela mais de 76 mil licenças de pescadores profissionais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_c6226fbc5dccc9a484b32cdcdeed86d108405b14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:09:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:c6226fbc5dccc9a484b32cdcdeed86d108405b14]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil, O cancelamento das licenças ocorre com base no artigo 26 da Portaria MPA 127, de 2023, que regula o Registro Geral da Atividade Pesqueira e a concessão da Licença de Pescador Profissional. A portaria determina a anulação definitiva do registro quando o profissional não resolve pendências que causaram a suspensão prévia da licença.</p>
<p>Profissionais com licenças canceladas perdem o direito de exercer a pesca comercial e o acesso a benefícios vinculados ao registro, como o seguro-defeso. O cancelamento pode ser aplicado a pessoas que tenham morrido, que não comprovem o exercício da pesca comercial no prazo exigido, por decisão judicial ou a pedido de órgãos fiscalizados, após processo administrativo.</p>
<p>Entre os motivos para o cancelamento estão a falta de manutenção anual do cadastro e a não entrega do Relatório de Exercício da Atividade Pesqueira. A lista das licenças canceladas será disponibilizada no site oficial do Ministério da Pesca e Aquicultura, na seção destinada aos pescadores profissionais.</p>
<p>Desde 2023, técnicos do ministério atuam em parceria com a Polícia Federal para investigar fraudes e acessos irregulares nos sistemas de registro e monitoramento. A Justiça autorizou mandados de busca e apreensão em todo o país para garantir a transparência e a legitimidade das licenças concedidas.</p>
<p>O cancelamento das licenças visa proteger a política pública pesqueira contra fraudes e assegurar que o registro reflita os direitos reais dos profissionais que vivem da pesca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
