<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 20:33:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Restos mortais dos Mamonas Assassinas serão exumados para projeto ambiental em Guarulhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e0edb18e8ce6d6751b1e64554ee5bb51f9c0ea31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:17:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e0edb18e8ce6d6751b1e64554ee5bb51f9c0ea31]]></guid>
<description><![CDATA[Os membros do grupo Mamonas Assassinas terão seus restos mortais exumados em Guarulhos para a transformação das cinzas em árvores, como parte de um projeto ambiental e memorial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os membros do grupo Mamonas Assassinas terão seus restos mortais exumados em Guarulhos para a transformação das cinzas em árvores, como parte de um projeto ambiental e memorial. A exumação dos restos mortais dos integrantes do Mamonas Assassinas ocorrerá em Guarulhos, autorizada pelas famílias dos músicos. O procedimento antecede a cremação, que permitirá que as cinzas sejam utilizadas como substrato para o plantio de árvores.</p>
<p>O projeto é realizado em parceria com o BioParque Cemitério de Guarulhos, cidade onde os músicos viviam. As cinzas serão colocadas em urnas biodegradáveis e poderão ser usadas para o plantio de ipê-amarelo, jacarandá ou sibipiruna, com acompanhamento técnico antes da incorporação definitiva à área verde do local.</p>
<p>A homenagem marca os 30 anos da história da banda e visa manter viva a memória do quinteto por meio de um memorial vivo, simbolizando continuidade, carinho e permanência. O grupo Mamonas Assassinas teve sua trajetória interrompida em 2 de março de 1996, quando o avião que os transportava caiu na Serra da Cantareira durante tentativa de pouso em Guarulhos, resultando na morte de todos os integrantes e da tripulação.</p>
<p>O projeto ambiental e memorial em Guarulhos representa uma forma simbólica de preservar a memória dos Mamonas Assassinas, transformando a perda em um símbolo de vida e renovação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre e mulher fica ferida após queda de asa delta no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4811e7eaaed80b591e5619b554e0b67909776f35/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4811e7eaaed80b591e5619b554e0b67909776f35]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente com asa delta na praia de São Conrado, zona sul do Rio de Janeiro, resultou na morte de um homem e deixou uma mulher gravemente ferida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente com asa delta na praia de São Conrado, zona sul do Rio de Janeiro, resultou na morte de um homem e deixou uma mulher gravemente ferida. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para socorrer as vítimas às 11h18 de sábado. O homem foi atendido na praia, mas não resistiu aos ferimentos. A mulher foi encaminhada ao Hospital Municipal Miguel Couto, na Gávea.</p>
<p>As identidades das vítimas não foram divulgadas pelo Corpo de Bombeiros. A perícia policial está no local para investigar as circunstâncias do acidente. O caso segue em investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vendaval e chuvas causam danos em Palmeira das Missões, RS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9b36dcceb233ce6d4d640009d9c68071fa90e1ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:43:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9b36dcceb233ce6d4d640009d9c68071fa90e1ef]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas e um vendaval atingiram o noroeste do Rio Grande do Sul, especialmente Palmeira das Missões, causando danos em imóveis e afetando moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas e um vendaval atingiram o noroeste do Rio Grande do Sul, especialmente Palmeira das Missões, causando danos em imóveis e afetando moradores. Mais de 500 imóveis foram danificados pelo vendaval em Palmeira das Missões, afetando cerca de duas mil pessoas. As rajadas de vento chegaram a 65 quilômetros por hora, destelhando residências, prédios públicos e ginásios esportivos. Árvores e galhos caíram, bloqueando vias e dificultando o deslocamento de moradores e servidores públicos.</p>
<p>A cidade ficou parte da noite sem energia elétrica e teve interrupções no serviço telefônico. A polícia reforçou as rondas devido à falta de iluminação. Equipes da prefeitura continuam prestando apoio à população e avaliando os danos, com possibilidade de aumento no número de imóveis afetados.</p>
<p>Até a manhã seguinte, não havia registro de pessoas desabrigadas, pois os desalojados buscaram abrigo em casas de parentes ou amigos. A Defesa Civil estadual enviou servidores para a cidade e mobilizou a empresa de energia para restabelecer os serviços.</p>
<p>Brigadistas militares distribuíram lonas para as residências destelhadas. Um gabinete de gestão de crise foi criado pela prefeitura, Defesa Civil municipal, Brigada Militar e Corpo de Bombeiros. A prefeitura estuda decretar situação de emergência para agilizar os auxílios e a recuperação dos danos.</p>
<p>Chuvas intensas também atingiram outras cidades do Rio Grande do Sul, como Uruguaiana e Herval, nas últimas 24 horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas ciclistas morrem atropeladas na RS-115 em Três Coroas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_02ef366c26f2a4a5ac4b102359485a2283536ab9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:02ef366c26f2a4a5ac4b102359485a2283536ab9]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres morreram e um homem ficou gravemente ferido após serem atropelados na RS-115, em Três Coroas, no Rio Grande do Sul. O motorista foi preso após fugir do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres morreram e um homem ficou gravemente ferido após serem atropelados na RS-115, em Três Coroas, no Rio Grande do Sul. O motorista foi preso após fugir do local. O atropelamento ocorreu no km 18 da rodovia RS-115, no sentido Três Coroas–Gramado. Os três ciclistas trafegavam pela estrada quando foram atingidos por um Fiat Palio. As duas mulheres morreram no local, enquanto o homem foi socorrido em estado grave e encaminhado ao Hospital de Três Coroas.</p>
<p>O motorista fugiu sem prestar socorro, mas foi identificado após a localização da placa do veículo entre os destroços. Com o apoio do sistema de cercamento eletrônico, a polícia rastreou o automóvel e prendeu o homem em sua residência em Três Coroas. O veículo foi apreendido.</p>
<p>O teste do bafômetro indicou que o motorista havia ingerido bebida alcoólica. A RS-115 ficou totalmente bloqueada nos dois sentidos durante a manhã para atendimento da ocorrência e realização de perícia. O tráfego foi desviado por vias internas do município.</p>
<p>A Polícia Civil investigará as circunstâncias do atropelamento e a responsabilidade criminal do motorista. As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer todos os detalhes do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge veículo no bairro Coloninha, em Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e29d26dcd3982234561d65c12c92b6b1263b461/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e29d26dcd3982234561d65c12c92b6b1263b461]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um Peugeot 307 mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde deste sábado no bairro Coloninha, em Araranguá, sem registro de vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em um Peugeot 307 mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde deste sábado no bairro Coloninha, em Araranguá, sem registro de vítimas. A ocorrência foi registrada pouco antes das 14h na rua Amaro José Pereira. A guarnição da viatura ABTR-121 foi acionada para atender ao incêndio em automóvel e se deslocou até o local indicado.</p>
<p>Quando os bombeiros chegaram, as chamas já haviam sido contidas por populares com o uso de extintor. A equipe realizou o isolamento da área e o resfriamento do motor para evitar reignição.</p>
<p>Após a finalização dos trabalhos e a verificação da segurança do local, o veículo foi deixado aos cuidados do proprietário. Não houve registro de vítimas na ocorrência. A guarnição foi liberada em seguida para retornar ao serviço.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça a importância da colaboração da população em situações de emergência para evitar maiores danos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
