<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 23:26:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Joinville realiza blitz educativa para prevenção de afogamentos]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/acoes-do-projeto-piava-impactaram-cerca-de-15-mil-pessoas-em-areas-de-banho-de-joinville-nesta-temporada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1956f90cfe1ea6239449e8e783b1d6d70c17f8c8]]></guid>
<description><![CDATA[A quarta blitz educativa do Projeto Piava acontece neste sábado na Estrada Comprida, com orientações sobre segurança em áreas de banho e preservação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A quarta blitz educativa do Projeto Piava acontece neste sábado na Estrada Comprida, com orientações sobre segurança em áreas de banho e preservação ambiental. Desde o início de dezembro, 804 veículos foram abordados e 1.450 pessoas receberam orientações sobre práticas seguras em áreas de rio para evitar afogamentos e acidentes. A ação deste sábado ocorre das 9h às 12h, em frente ao Salão Jacob, próximo ao Rio Piraí, local bastante frequentado para banho.</p>
<p>Além da prevenção a afogamentos, o público recebe informações sobre turismo responsável, cuidados com o meio ambiente, trânsito e segurança. Participam da ação a Guarda Municipal, o Departamento de Trânsito, o Corpo de Bombeiros Voluntários, a Companhia Águas de Joinville e a Secretaria de Meio Ambiente, que fará a doação de mudas de árvores nativas.</p>
<p>As blitze do Projeto Piava são realizadas quinzenalmente durante o verão nas principais áreas de banho da cidade. Ao longo do ano, o projeto também é levado às escolas, com ações educativas sobre locais seguros para banho, descarte adequado de resíduos, cuidados com crianças e orientações para casos de afogamento.</p>
<p>O coordenador da área de Desastres e Logística da Defesa Civil de Joinville destaca a boa receptividade do público e a importância das orientações para visitantes, moradores e a preservação do meio ambiente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procurador-geral da República defende pejotização e competência da Justiça comum no STF]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/pgr-envia-ao-supremo-parecer-favoravel-a-pejotizacao-do-trabalho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:34:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:83ce9ef6a48ee159548769cc9bdca1f80d3cd069]]></guid>
<description><![CDATA[O procurador-geral da República enviou parecer favorável à pejotização das relações de trabalho e à análise dos contratos pela Justiça comum.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O procurador-geral da República enviou parecer favorável à pejotização das relações de trabalho e à análise dos contratos pela Justiça comum. O procurador-geral da República manifestou-se a favor da pejotização, que consiste na contratação de trabalhadores como pessoas jurídicas, e da competência da Justiça comum para avaliar a validade desses contratos, inclusive para verificar possíveis fraudes.</p>
<p>Atualmente, ações que contestam fraudes na pejotização são encaminhadas diretamente à Justiça trabalhista. O parecer defende que a Justiça do Trabalho deve atuar apenas se o contrato for anulado pela Justiça comum.</p>
<p>A manifestação foi feita no âmbito de um processo no Supremo Tribunal Federal que vai decidir sobre a legalidade da pejotização. O relator do caso suspendeu todas as ações relacionadas até a decisão da Corte, cuja data ainda não foi definida.</p>
<p>O tema segue em análise no Supremo Tribunal Federal, aguardando julgamento para definir os rumos da pejotização no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morro da Fumaça investe R$ 2,5 milhões na pavimentação da Rodovia Mansueto Maccari]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/morro-da-fumaca-investe-r-25-milhoes-na-pavimentacao-da-mansueto-maccari/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5728cda1f981f1c72e21bd968b7ce1c8819b4efc]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo Municipal de Morro da Fumaça anunciou investimento para pavimentar dois quilômetros da Rodovia Mansueto Maccari, incluindo calçadas e ciclovia, visando melhorar a mobilidade e a segurança no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo Municipal de Morro da Fumaça anunciou investimento para pavimentar dois quilômetros da Rodovia Mansueto Maccari, incluindo calçadas e ciclovia, visando melhorar a mobilidade e a segurança no trânsito.</p>
<p>A obra contará com aproximadamente dois quilômetros de extensão e inclui a implantação de calçadas em ambos os lados da via e uma ciclovia, promovendo mais segurança para pedestres e ciclistas, além de incentivar a mobilidade sustentável.</p>
<p>Os recursos para o projeto somam R$ 2,5 milhões, provenientes do Governo do Estado, com contrapartida financeira do município. O investimento é considerado estratégico para o desenvolvimento econômico e a valorização dos bairros.</p>
<p>O prefeito Eduardo Sartor Guollo ressaltou que a pavimentação atende a uma demanda antiga da comunidade, destacando os benefícios em segurança, dignidade e incentivo ao crescimento local. Ele também agradeceu o apoio de parlamentares e lideranças locais na liberação dos recursos.</p>
<p>A pavimentação da Rodovia Mansueto Maccari representa um avanço importante para Morro da Fumaça, com melhorias que impactam diretamente a qualidade de vida da população e o desenvolvimento urbano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Licitação da Quarta Ponte em Araranguá é declarada fracassada]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/licitacao-da-quarta-ponte-e-fracassada-em-ararangua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16169f11a2ac389483e7330fb7a6d5f4eb8842ba]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Araranguá anunciou o fracasso do processo licitatório para a construção da Quarta Ponte após a única proposta apresentada superar em R$ 6 milhões o valor de referência previsto no edital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Araranguá anunciou o fracasso do processo licitatório para a construção da Quarta Ponte após a única proposta apresentada superar em R$ 6 milhões o valor de referência previsto no edital.</p>
<p>A sessão pública da licitação ocorreu em 4 de fevereiro e contou com a participação da Sociedade de Empreiteiras Ltda., de Porto Alegre, em consórcio com a Schroeder Construções. A proposta apresentada foi de R$ 31 milhões, valor acima do orçamento de referência fixado em R$ 25.024.309,99, previamente analisado e validado pelas equipes técnicas da administração e pelo Governo do Estado com base em parâmetros oficiais e bancos de dados reconhecidos.</p>
<p>A empresa justificou o valor superior devido a atualizações de mercado, especialmente em itens relacionados ao apoio náutico, o que levou à suspensão temporária do certame para avaliação detalhada. Após análise técnica e jurídica, a proposta foi desclassificada por não atender aos parâmetros do edital, com base na legislação vigente.</p>
<p>Com o encerramento do processo, a Prefeitura informou que relançará a licitação após o prazo legal para contestações e garantirá a busca pela melhor proposta para o interesse público. A Câmara de Vereadores anunciou a criação de uma comissão especial para acompanhar a execução da obra, presidida pelo vereador Samuel Duarte Nunes, com representantes de todos os partidos.</p>
<p>Além do acompanhamento político, a Prefeitura planeja a contratação de um escritório de engenharia especializado para fiscalizar tecnicamente a obra. A Quarta Ponte, prevista para ter quase 250 metros de extensão e ser construída em concreto, é considerada uma das obras mais aguardadas do município, tanto pela mobilidade urbana quanto pelo impacto no desenvolvimento turístico da região.</p>
<p>O processo licitatório para a Quarta Ponte em Araranguá será relançado, mantendo o compromisso com a legalidade e transparência na busca pela execução da obra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por apresentar comprovante falso em centro estético de Araranguá]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/mulher-e-presa-apos-apresentar-comprovante-falso-em-centro-estetico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:35:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ef13c7c0e1e8fe76df9c9c0e2d28d366e19cb89]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi presa em flagrante por estelionato após apresentar um comprovante adulterado para simular o pagamento de procedimentos estéticos em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi presa em flagrante por estelionato após apresentar um comprovante adulterado para simular o pagamento de procedimentos estéticos em Araranguá. A mulher realizou procedimentos estéticos em um centro da cidade e efetuou apenas o pagamento parcial pelos serviços. Para tentar quitar o restante, apresentou um comprovante gerado a partir de um link de pagamento que ainda estava pendente de aprovação.</p>
<p>Ela adulterou o documento, recortando a parte que indicava a pendência, e exibiu o comprovante falso como se o pagamento estivesse concluído. Ao tentar deixar o local, as vítimas desconfiaram e impediram sua saída, acionando a Polícia Militar.</p>
<p>A polícia conduziu a suspeita até a Central de Plantão Policial, onde o flagrante foi ratificado após análise dos fatos e depoimentos. As vítimas manifestaram interesse em representar criminalmente, e a mulher foi indiciada por estelionato.</p>
<p>Na audiência de custódia, o Auto de Prisão em Flagrante foi homologado pela Justiça. A suspeita permanece presa, com liberdade condicionada ao pagamento de fiança, O caso segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Série B do Campeonato Brasileiro terá playoffs para definir acesso à Série A em 2026]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/serie-b-muda-formato-e-cria-playoffs-para-definir-acesso-a-serie-a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5baf05dad97d588a9df3fa4561c48c99fd586516]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, a Série B do Campeonato Brasileiro adotará um novo formato para definir o acesso à elite do futebol nacional, com a criação de playoffs para duas das quatro vagas disponíveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 2026, a Série B do Campeonato Brasileiro adotará um novo formato para definir o acesso à elite do futebol nacional, com a criação de playoffs para duas das quatro vagas disponíveis.</p>
<p>O novo regulamento estabelece que apenas os dois primeiros colocados da fase regular garantirão acesso direto à Série A. As outras duas vagas serão decididas em mata-mata entre as equipes que terminarem entre a terceira e a sexta colocação.</p>
<p>Nos playoffs, o terceiro colocado enfrentará o sexto, enquanto o quarto jogará contra o quinto, em jogos de ida e volta. Os vencedores de cada confronto assegurarão vaga na Série A da temporada seguinte.</p>
<p>As partidas decisivas estão marcadas para os dias 21 e 28 de novembro, encerrando o calendário da Série B em 2026. A competição terá início em 21 de março e seguirá até o fim de novembro, sem interrupção durante a Copa do Mundo.</p>
<p>A mudança no formato visa aumentar a competitividade do campeonato, manter mais clubes na disputa pelo acesso até as últimas rodadas e equilibrar tecnicamente a competição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma divulga cronograma de obras de revitalização de ruas]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/prefeitura-de-criciuma-divulga-cronograma-de-obras-de-revitalizacao-de-ruas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:82ea483c2c8571c7def5211d0f75b64841d3937b]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma anunciou o cronograma para revitalização de 24 vias, incluindo pavimentação e reformas, totalizando 12 mil metros de melhorias nas ruas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma anunciou o cronograma para revitalização de 24 vias, incluindo pavimentação e reformas, totalizando 12 mil metros de melhorias nas ruas da cidade. No mês de janeiro, 14 ruas receberam nova pavimentação asfáltica, com destaque para as ruas Joaquim Nabuco, Madre Teresa Michel e a avenida Centenário. Para fevereiro, está prevista a revitalização de mais 10 vias, além de reformas na pintura viária em outras 12 ruas, como a avenida Centenário e o entorno da Praça do Congresso.</p>
<p>A drenagem e requalificação viária da rua Antônio de Lucca está em andamento, com bloqueios de trânsito pontuais e previsão de conclusão em até duas semanas, alinhada ao retorno das aulas nas instituições de ensino da região.</p>
<p>No distrito do Rio Maina, foram realizadas obras de drenagem, pavimentação e sinalização viária. A rua João Ronchi já foi revitalizada, e em fevereiro as equipes atuarão na avenida dos Imigrantes, seguindo para as ruas Virgílio Mondardo e Francisco de Assis Macarini, com previsão de conclusão das obras até o final de fevereiro.</p>
<p>As ações fazem parte do planejamento da Prefeitura de Criciúma para melhorar a infraestrutura viária e a mobilidade urbana na cidade e em seus distritos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
