<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 19:33:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputada Luciane Carminatti questiona governo de SC por travar R$ 11 milhões do Programa de Incentivo à Cultura]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2cfb073fce1d086c6ea2ec4d03fc05057769a4d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2cfb073fce1d086c6ea2ec4d03fc05057769a4d4]]></guid>
<description><![CDATA[A deputada estadual Luciane Carminatti, presidente da Comissão de Educação e Cultura da Alesc, criticou a não liberação integral dos recursos previstos para o Programa de Incentivo à Cultura em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada estadual Luciane Carminatti, presidente da Comissão de Educação e Cultura da Alesc, criticou a não liberação integral dos recursos previstos para o Programa de Incentivo à Cultura em Santa Catarina.</p>
<p>O governo do Estado e a Fundação Catarinense de Cultura não autorizaram cerca de R$ 11 milhões em captação para o Programa de Incentivo à Cultura, descumprindo o teto anual de R$ 75 milhões estabelecido em lei. Atualmente, 81 projetos culturais aprovados tecnicamente estão impedidos de avançar para a fase de captação de recursos, etapa essencial para a execução das propostas.</p>
<p>No modelo do programa, após aprovação, os projetos dependem da autorização do governo para buscar patrocínio junto a empresas, por meio de renúncia fiscal do ICMS. A deputada afirma que essa restrição compromete o funcionamento do principal mecanismo de fomento à cultura no estado, gerando insegurança jurídica e paralisando o setor cultural.</p>
<p>Luciane Carminatti, uma das idealizadoras do programa, destacou que o PIC foi criado para promover o desenvolvimento cultural e econômico, gerando empregos, circulação de renda e fortalecendo a identidade cultural em Santa Catarina. Ela defende transparência e a regularização imediata dos recursos previstos em lei.</p>
<p>A deputada cobra do governo do Estado e da Fundação Catarinense de Cultura a liberação dos valores para garantir a continuidade dos projetos culturais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são presos por receptação após perseguição em Braço do Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b2281931e20225d47451669edb16484832077772/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b2281931e20225d47451669edb16484832077772]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos no bairro Rio Bonito, em Braço do Norte, após abandonarem um carro roubado e tentarem fugir a pé durante uma perseguição policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos no bairro Rio Bonito, em Braço do Norte, após abandonarem um carro roubado e tentarem fugir a pé durante uma perseguição policial. Equipes do 35º Batalhão da Polícia Militar realizavam patrulhamento pela rodovia SC-370 quando identificaram um veículo com registro de roubo ocorrido na madrugada. O automóvel foi localizado em circulação e passou a ser acompanhado pelos policiais.</p>
<p>Durante a tentativa de abordagem, o condutor acessou uma rua no bairro Rio Bonito. No fim da via, os dois ocupantes abandonaram o carro e fugiram a pé, entrando em residências diferentes nas proximidades. Após buscas, os suspeitos foram localizados e detidos.</p>
<p>Os dois homens receberam voz de prisão por receptação dolosa e foram encaminhados à Delegacia de Polícia de Tubarão para os procedimentos legais. O veículo recuperado foi apreendido e deve ser devolvido ao proprietário.</p>
<p>A ação policial reforça o combate ao crime de receptação e a recuperação de veículos roubados na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
