<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:34:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Rio do Sul anuncia nova secretária de Desenvolvimento Econômico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fade31c5b6e6695ae9e35efa95fe8c4347fbc8bd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fade31c5b6e6695ae9e35efa95fe8c4347fbc8bd]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Desenvolvimento Econômico de Rio do Sul terá novo comando a partir de março, com a posse da gestora Alvacir Cili Comper Conte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Desenvolvimento Econômico de Rio do Sul terá novo comando a partir de março, com a posse da gestora Alvacir Cili Comper Conte. O prefeito Manoel Arisoli Pereira comunicou a mudança durante reunião com secretários municipais. Giovane Honorato de Carvalho deixa o cargo para seguir carreira na iniciativa privada. Alvacir Cili Comper Conte, administradora com 34 anos de experiência como diretora do Senac em Rio do Sul, assume a secretaria.</p>
<p>Alvacir possui vasta experiência em gestão e parcerias nos setores público e privado, com foco em projetos de desenvolvimento socioeconômico no Alto Vale. Ela integra o CODENSUL desde 2016 e foi presidente em 2021. Recentemente, atuou como especialista em Desenvolvimento Econômico no programa Gente Catarina, do Governo de Santa Catarina.</p>
<p>O prefeito destacou que a nova secretária deve garantir a continuidade dos projetos em andamento e manter o ritmo de entregas da pasta, com prioridades na ampliação de parcerias público-privadas, condução da Kegelfest e consolidação do turismo por meio do Portal Visite Rio do Sul.</p>
<p>A posse de Alvacir está marcada para a próxima sexta-feira, às 9h30, no Gabinete do prefeito de Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é conduzido à delegacia após ameaçar companheira em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_78488d1b5e46e0be328c5fa0ba04a9cdc95c6835/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:15:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:78488d1b5e46e0be328c5fa0ba04a9cdc95c6835]]></guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira, a Guarda Municipal foi acionada por uma mulher que relatou estar sendo ameaçada pelo marido no bairro Laranjeiras, em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã desta sexta-feira, a Guarda Municipal foi acionada por uma mulher que relatou estar sendo ameaçada pelo marido no bairro Laranjeiras, em Rio do Sul. A mulher informou que o homem impedia que ela retirasse seus pertences do veículo da família e vinha fazendo ameaças constantes ao longo da última semana, incluindo ameaças de morte. A situação se agravou durante a madrugada, quando ele teria pego galões de combustível e ameaçado incendiar a residência do casal.</p>
<p>Parte das ameaças foi registrada por meio de mensagens via WhatsApp. No local, os Guardas Municipais conversaram com o homem, que admitiu ter dito “besteiras” durante discussões com a esposa.</p>
<p>Diante da gravidade das ameaças, o homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. A mulher também foi conduzida à delegacia para ser ouvida pela autoridade policial.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
