<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 02:25:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra recorde de feminicídios em 2025 com 1.518 vítimas]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/brasil-atinge-recorde-de-feminicidios-quatro-mortes-por-dia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aa6fa07674eb4cca97b21a9be0880eb4fd6115e9]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil atingiu o número recorde de 1.518 feminicídios em 2025, superando o recorde do ano anterior, em um contexto de desafios na implementação de políticas públicas de proteção às mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil atingiu o número recorde de 1.518 feminicídios em 2025, superando o recorde do ano anterior, em um contexto de desafios na implementação de políticas públicas de proteção às mulheres.</p>
<p>Em 2025, o país registrou 1.518 vítimas de feminicídio, um aumento em relação ao ano anterior, que contou com 1.458 casos. A Lei do Feminicídio, sancionada há dez anos, define o homicídio de mulheres em contexto de violência doméstica e discriminação como crime no Código Penal.</p>
<p>Especialistas destacam que a alta nos casos representa uma omissão do Estado, pois o feminicídio é um crime evitável. A falta de financiamento adequado para políticas públicas nos níveis municipais e estaduais compromete a atuação das redes de proteção, que envolvem assistência social, saúde e polícia.</p>
<p>Em resposta, o governo federal, o Congresso Nacional e o Poder Judiciário lançaram o Pacto Nacional – Brasil contra o Feminicídio, que prevê uma atuação coordenada entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres. O pacto inclui o site TodosPorTodas.br, que reúne informações, canais de denúncia e políticas públicas de proteção.</p>
<p>Casos de feminicídio tiveram grande repercussão na imprensa e redes sociais, evidenciando o grave cenário de violência contra a mulher no país. O aumento dos feminicídios em 2025 reforça a necessidade de ações efetivas e recursos para a proteção das mulheres,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
