<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 09:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador sobrevive a queda de 10 metros em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f6f03460267f40d4c313b7551b34df7ad88117f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:00:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f6f03460267f40d4c313b7551b34df7ad88117f5]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador caiu de aproximadamente 10 metros na manhã desta sexta-feira em São Francisco do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina, e foi socorrido por equipes especializadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador caiu de aproximadamente 10 metros na manhã desta sexta-feira em São Francisco do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina, e foi socorrido por equipes especializadas.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta das 9h50 na Estrada da Gamboa e mobilizou o suporte avançado, incluindo o helicóptero Arcanjo 03, que realizou o transporte aeromédico da vítima até um hospital da região.</p>
<p>No local, o trabalhador foi encontrado consciente, porém desorientado, deitado de lado no chão. Ele estava sem o cinto de segurança preso no momento da queda, que aconteceu após o tombamento de um guindaste de caminhão onde ele atuava dentro de uma cesta acoplada.</p>
<p>A vítima apresentava inchaço na parte posterior da cabeça, corte, ferimentos na boca, perda de dentes e dor abdominal. Após os primeiros atendimentos, foi encaminhado ao Hospital Municipal São José, em Joinville, para avaliação detalhada.</p>
<p>O estado de saúde atualizado do trabalhador não foi divulgado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
