<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 17:33:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar de Santa Catarina lança Operação Alegria para o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cf22042db526ba5d2ff588af808422d87931d2a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:25:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cf22042db526ba5d2ff588af808422d87931d2a4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realiza até 18 de fevereiro a Operação Alegria 2026, com ações de policiamento ostensivo e uso de tecnologia para garantir a segurança durante o Carnaval no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realiza até 18 de fevereiro a Operação Alegria 2026, com ações de policiamento ostensivo e uso de tecnologia para garantir a segurança durante o Carnaval no estado.</p>
<p>A Operação Alegria tem como objetivo proteger o público dos eventos carnavalescos e os visitantes, preservando a ordem pública em todo o território catarinense. O efetivo estará disponível nas ruas para atender chamados pelo número 190 e pelo aplicativo PMSC Cidadão, que permite indicar o local exato onde a presença policial é necessária.</p>
<p>As principais ações da operação visam coibir o porte ilegal de armas, o comércio irregular de drogas, a venda de bebidas alcoólicas fora da legislação e a condução de veículos sob efeito de álcool ou substâncias psicoativas. A atuação será ajustada.</p>
<p>Cidades com maior fluxo de pessoas durante o Carnaval, como Florianópolis, Balneário Camboriú, Itajaí, Navegantes, Penha, Porto Belo, Bombinhas, entre outras, terão atenção especial durante a operação. A Polícia Militar também reforça orientações de segurança, como o uso do aplicativo para acionar a polícia, cuidados com o celular para evitar furtos, e a importância de sair com documentos e valores mínimos.</p>
<p>Além disso, a operação alerta para a identificação de crianças durante os eventos, a compra de ingressos somente em locais oficiais, o combate à importunação sexual e a importância de não dirigir após consumir bebidas alcoólicas. A PMSC reforçará as operações Lei Seca e recomenda prudência no trânsito para garantir um Carnaval seguro e tranquilo.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina reforça o pedido para que foliões e moradores mantenham a educação, o respeito às regras e a colaboração para que o Carnaval seja um período de alegria e segurança para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José anuncia licitação para construção de duas pontes no Sertão do Maruim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a0b86c46d930c3efcec99c7017e271e8b9a6d1f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:16:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a0b86c46d930c3efcec99c7017e271e8b9a6d1f0]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José vai lançar licitação para construir duas pontes no bairro Sertão do Maruim, com investimento estimado em R$ 4 milhões, visando melhorar o acesso ao Aeropark e ao Aeroclube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José vai lançar licitação para construir duas pontes no bairro Sertão do Maruim, com investimento estimado em R$ 4 milhões, visando melhorar o acesso ao Aeropark e ao Aeroclube.</p>
<p>O investimento total previsto é de R$ 4 milhões, com cerca de R$ 2 milhões destinados a cada ponte. A primeira obra deve começar no Após a conclusão dessa etapa, a ponte atual será isolada e demolida para a construção de uma nova estrutura no mesmo local. Além disso, a prefeitura vai reconstruir a ponte de acesso ao Aeroclube, localizada na Rua Afonso Pena, adotando um padrão mais elevado e com altura superior à ponte existente em Palhoça.</p>
<p>As intervenções são motivadas pelo crescimento urbano da região, que registrou expansão imobiliária e industrial, aumentando a demanda por melhorias na infraestrutura viária. O Aeroclube de São José funciona como pista privada de pouso e decolagem e apoia serviços públicos, especialmente no transporte de órgãos para transplante.</p>
<p>As novas pontes têm como objetivo adequar a mobilidade à realidade atual do Sertão do Maruim, que mantém ligação direta com Palhoça e com o bairro Pedra Branca. A licitação para as obras será conduzida pela Secretaria de Infraestrutura,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina terá temporais com chuva intensa e risco moderado a alto de alagamentos no fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_43061d5c95ff40063a87ea548949b160f44e9018/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:06:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:43061d5c95ff40063a87ea548949b160f44e9018]]></guid>
<description><![CDATA[Entre sexta-feira e domingo, Santa Catarina enfrentará temporais com chuva forte, ventos intensos e possibilidade de granizo, com risco elevado para alagamentos, enxurradas e destelhamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre sexta-feira e domingo, Santa Catarina enfrentará temporais com chuva forte, ventos intensos e possibilidade de granizo, com risco elevado para alagamentos, enxurradas e destelhamentos.</p>
<p>A partir do início da tarde de sexta-feira, a chuva intensa deve se espalhar por todas as regiões do estado, acompanhada de raios, fortes rajadas de vento e eventual queda de granizo. A instabilidade se intensifica no final da tarde e início da noite, especialmente no Litoral Norte, Baixo e Médio Vale do Itajaí, além de partes do Alto Vale do Itajaí e Planalto Norte.</p>
<p>No sábado, a chuva persistente deve predominar no Litoral catarinense durante a manhã, com retorno dos temporais à tarde nas demais regiões. As condições de chuva intensa e risco para ocorrências como alagamentos e deslizamentos permanecem no domingo. A Defesa Civil recomenda atenção às atualizações e alertas nos próximos dias.</p>
<p>A população deve manter-se informada e preparada para os efeitos dos temporais previstos no estado durante o fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal recupera em MG parte dos computadores furtados do IFSC de São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_192cd73b9929f0228e23e6d6d5b0b3f87649bf79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:55:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:192cd73b9929f0228e23e6d6d5b0b3f87649bf79]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal recuperou em Belo Horizonte parte dos computadores furtados do Campus São José do Instituto Federal de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal recuperou em Belo Horizonte parte dos computadores furtados do Campus São José do Instituto Federal de Santa Catarina. O furto ocorreu na noite de 8 de maio de 2025, causando um prejuízo inicial superior a 30 mil reais. A recuperação dos equipamentos ocorreu nesta quinta-feira, 12 de fevereiro de 2026, após a deflagração da Operação Relego.</p>
<p>A investigação identificou um grupo especializado em furtar, transportar e revender os equipamentos, com os computadores sendo enviados para outros estados. Três suspeitos foram identificados, todos estrangeiros, incluindo uma mulher e dois homens.</p>
<p>Nesta manhã, a Polícia Federal cumpriu mandado de busca e apreensão autorizado pela Justiça, colhendo novas provas e reconstituindo a dinâmica do crime. As diligências continuam focadas na rota dos equipamentos e na identificação de possíveis ramificações do esquema.</p>
<p>A força-tarefa interestadual segue atuando para recuperar o patrimônio público e aprofundar as investigações sobre a receptação dos equipamentos furtados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atacante Moisés, natural de Morro da Fumaça, é novo reforço do Santos FC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_31937f2af192d9c9ea4bb92d17fd017da43970bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:31937f2af192d9c9ea4bb92d17fd017da43970bf]]></guid>
<description><![CDATA[O atacante Moisés foi contratado pelo Santos Futebol Clube para a temporada de 2026, com contrato válido por três anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O atacante Moisés foi contratado pelo Santos Futebol Clube para a temporada de 2026, com contrato válido por três anos. Moisés iniciou sua carreira profissional no Hercílio Luz em 2019 e passou por clubes como Concórdia, Brusque, Ponte Preta e Fortaleza. Em 2023, foi comprado pelo Cruz Azul, do México, e retornou ao Fortaleza em 2024, onde conquistou a Copa do Nordeste.</p>
<p>Com 29 anos, o atacante destacou seu compromisso com o Santos FC e afirmou que a torcida pode esperar sua dedicação máxima para buscar grandes conquistas junto aos companheiros. O novo reforço do Santos FC expressou felicidade em representar o clube e espera retribuir o carinho recebido com gols, assistências e apoio ao time.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
