<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 11:32:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporal em Joinville provoca quedas de árvores e alagamento de residência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e9700bc46856bfad65d5790a5971a81712df2229/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:18:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e9700bc46856bfad65d5790a5971a81712df2229]]></guid>
<description><![CDATA[Temporal na tarde desta terça-feira causou três quedas de árvores e alagamento de uma casa em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Temporal na tarde desta terça-feira causou três quedas de árvores e alagamento de uma casa em Joinville. A Defesa Civil de Joinville registrou três ocorrências de quedas de árvores e o alagamento de uma residência durante o temporal que atingiu a cidade. Foram 39 milímetros de chuva nas últimas 24 horas e rajadas de vento chegaram a 64 km/h.</p>
<p>O alagamento ocorreu na rua Petúnia, no bairro Paranaguamirim. As quedas de árvores aconteceram nas ruas Eugênio Moreira, no bairro Anita Garibaldi; Marcos Wehmuth, no Saguaçu; e no jardim do Museu de Arte de Joinville, no bairro América.</p>
<p>A árvore caída no jardim do museu não atingiu a casa sede e não houve feridos. Parte dos galhos caiu sobre uma obra da escultora, pintora e ceramista Helena Montenegro, sem causar danos à peça. Uma equipe da Secretaria de Meio Ambiente realizou a poda e fará a retirada dos restos nesta quarta-feira.</p>
<p>O Museu de Arte de Joinville funcionará normalmente nesta quarta-feira, das 10h às 16h. Em caso de emergências, a Defesa Civil pode ser acionada pelo telefone 199 e os Bombeiros Voluntários pelo 193.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher armada com faca assalta homem na BR-470, em Apiúna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7aa5b08ff2a539f3cb49a6c933a903481a0e5e11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:07:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7aa5b08ff2a539f3cb49a6c933a903481a0e5e11]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi vítima de roubo na BR-470, em Apiúna, após tentar ajudar uma mulher que estava no acostamento da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi vítima de roubo na BR-470, em Apiúna, após tentar ajudar uma mulher que estava no acostamento da rodovia. A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência por volta das 00h16 na Rua Quintino Bocaiúva, no Centro de Apiúna. A vítima relatou que, ao trafegar pela BR-470, avistou uma mulher loira, de aproximadamente 30 anos, parada próxima a uma Chevrolet Montana branca.</p>
<p>Ao acreditar que a mulher precisava de ajuda, o homem estacionou o veículo e desceu para prestar auxílio. Nesse momento, a mulher sacou uma faca, anunciou o assalto e ordenou que ele entregasse a carteira e o celular. Ela roubou um aparelho Motorola G5 e fugiu do local.</p>
<p>A guarnição realizou rondas nas proximidades, mas não localizou a suspeita até o momento. O boletim de ocorrência foi registrado no local, e a Polícia Civil deve dar sequência às investigações para identificar e localizar a autora do crime.</p>
<p>A polícia segue em busca da mulher responsável pelo assalto na BR-470, em Apiúna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após confronto com a PM durante surto em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8f63e7bae1b1dcfa3c973a4c915860abf7ff0bf9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:51:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8f63e7bae1b1dcfa3c973a4c915860abf7ff0bf9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem entrou em surto e ateou fogo na própria casa, em Trombudo Central, durante a madrugada desta quarta-feira. Após confronto com a Polícia Militar, ele foi encaminhado ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem entrou em surto e ateou fogo na própria casa, em Trombudo Central, durante a madrugada desta quarta-feira. Após confronto com a Polícia Militar, ele foi encaminhado ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e da Polícia Militar foram acionadas por volta das 3h da madrugada para atender uma ocorrência na Rua Getúlio Vargas, bairro Cidade Alta. Inicialmente, os bombeiros foram chamados para atender uma vítima de agressão, mas encontraram um homem em surto, que quebrava vidros e paredes segurando um pedaço de madeira e uma lasca de vidro.</p>
<p>Sem conseguir diálogo seguro, os bombeiros solicitaram apoio da Polícia Militar e do SAMU. O homem espalhou material inflamável pela casa e ateou fogo em si mesmo e na residência. Os bombeiros controlaram as chamas com um extintor, mas o homem trancou-se no banheiro e continuou agitado.</p>
<p>A Polícia Militar tentou negociar, mas não obteve sucesso. Após o homem avançar contra os policiais com um objeto cortante, os agentes efetuaram disparos de arma de fogo para conter a agressão. O homem foi atendido e levado ao hospital de Trombudo Central, onde morreu após dar entrada.</p>
<p>As circunstâncias da ocorrência serão investigadas pelas autoridades competentes. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull solto invade terreno e ataca cachorro em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cf28d97d2a2d32ef2b511c2ae79ac9e30f3f4fdd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:43:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cf28d97d2a2d32ef2b511c2ae79ac9e30f3f4fdd]]></guid>
<description><![CDATA[Um pitbull circulando solto pela rua Francisco Lanfers, no bairro Margem Esquerda, invadiu um terreno e atacou outro cachorro, que sofreu ferimentos na cabeça e pescoço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pitbull circulando solto pela rua Francisco Lanfers, no bairro Margem Esquerda, invadiu um terreno e atacou outro cachorro, que sofreu ferimentos na cabeça e pescoço. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a ocorrência. No momento do ataque, o tutor do pitbull não foi identificado, mas posteriormente a proprietária, uma mulher de 55 anos, foi localizada.</p>
<p>Ela informou que o cão fugiu de casa após forçar o portão eletrônico e soube do ataque pelas redes sociais, dirigindo-se ao quartel da Polícia Militar para buscar o animal. Os policiais lavraram um Termo Circunstanciado contra a mulher pelo crime de omissão de cautela na guarda de animais. Ela assumiu o compromisso de comparecer ao fórum na data marcada para audiência.</p>
<p>O pitbull não apresentava lesões e foi entregue à tutora. O caso reforça a importância da responsabilidade na guarda de animais para evitar acidentes e garantir a segurança de todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto deixa dois jovens feridos no Centro de Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3ec919886ea27b8d0b05a70a1e8d218c6d551169/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:36:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3ec919886ea27b8d0b05a70a1e8d218c6d551169]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta deixou duas pessoas feridas na Rua Mirador, no Centro de Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta deixou duas pessoas feridas na Rua Mirador, no Centro de Presidente Getúlio. O acidente ocorreu por volta das 19h35 e mobilizou uma guarnição dos Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio. O condutor da moto, de 22 anos, sofreu ferimentos pelo corpo, enquanto o passageiro, também de 22 anos, apresentou ferimentos e hemorragias.</p>
<p>As vítimas receberam atendimento pré-hospitalar e foram encaminhadas ao Hospital Maria Auxiliadora para avaliação médica. O motorista do carro não se feriu e permaneceu no local. A Polícia Militar Rodoviária Estadual foi acionada para realizar os procedimentos necessários e investigar as circunstâncias do acidente.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
