<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 11:32:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Discussão por causa de cachorro termina em morte no Centro de Sangão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_428ee87b3c8bbf0bffc990e1e077f26550efaf82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:22:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:428ee87b3c8bbf0bffc990e1e077f26550efaf82]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi morto a tiros na madrugada deste domingo no Centro de Sangão após uma discussão com um vizinho motivada por um cachorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi morto a tiros na madrugada deste domingo no Centro de Sangão após uma discussão com um vizinho motivada por um cachorro. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a ocorrência de homicídio por volta da 1h45. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a vítima caída em via pública, sendo atendida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, que confirmou o óbito.</p>
<p>O desentendimento evoluiu para agressões físicas, envolvendo também as esposas dos dois. Durante a briga, o homem de 25 anos sacou uma arma de fogo e efetuou três disparos contra a vítima, que morreu no local.</p>
<p>Após os disparos, o suspeito fugiu acompanhado da esposa em um veículo de cor prata. A arma utilizada seria um revólver preto, sem informações confirmadas sobre o calibre. A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil de Santa Catarina, do Instituto Geral de Perícias e do Instituto Médico Legal, responsáveis pelos procedimentos legais e investigação do caso. O autor segue foragido.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas pelo suspeito e investigam as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Discussão termina em facadas e mobiliza forças de segurança em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8bef72a7120fbac008144bfcbfa71c49afcdd077/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:48:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8bef72a7120fbac008144bfcbfa71c49afcdd077]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de homicídio foi registrada no bairro Cristo Redentor, em Criciúma, após uma discussão que resultou em agressão com faca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de homicídio foi registrada no bairro Cristo Redentor, em Criciúma, após uma discussão que resultou em agressão com faca. Um homem de 28 anos foi encontrado em via pública com ferimentos superficiais na cabeça e no pescoço causados por arma branca. A agressão ocorreu após uma discussão com a ex-companheira, durante a qual o filho dela interveio, provocando uma luta corporal.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestou atendimento no local e encaminhou a vítima a uma unidade de pronto atendimento. A Polícia Militar foi acionada e, posteriormente, a Polícia Civil e o Instituto Geral de Perícias realizaram os procedimentos legais.</p>
<p>O suspeito, de 21 anos, foi localizado e conduzido à Delegacia de Polícia para as providências cabíveis. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
