<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Procurador-geral da República se posiciona contra prisão domiciliar de ex-presidente Bolsonaro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e4234de3c3b57b26e5b59da93c7d86ec50c90152/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:26:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e4234de3c3b57b26e5b59da93c7d86ec50c90152]]></guid>
<description><![CDATA[Parecer enviado ao Supremo Tribunal Federal destaca que local de prisão oferece atendimento médico 24 horas e unidade avançada do Samu para emergências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parecer enviado ao Supremo Tribunal Federal destaca que local de prisão oferece atendimento médico 24 horas e unidade avançada do Samu para emergências. O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal contrário ao pedido de prisão domiciliar para o ex-presidente Jair Bolsonaro. O documento ressalta que a Papudinha, onde Bolsonaro está preso, oferece atendimento médico contínuo e conta com uma unidade avançada do Samu disponível para emergências.</p>
<p>O ex-presidente cumpre pena de 27 anos e três meses no 19° Batalhão da Polícia Militar, dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília. A Papudinha é destinada a presos especiais, como policiais, advogados e juízes.</p>
<p>Em decisão anterior, o ministro Alexandre de Moraes negou pedido semelhante e destacou que Bolsonaro pode receber atendimento médico particular sem necessidade de autorização judicial, além de contar com equipe médica para emergências.</p>
<p>O parecer do procurador reforça a manutenção da prisão em regime fechado para o ex-presidente, garantindo o atendimento necessário no local onde ele está detido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
