<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 00:26:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça do Trabalho de Santa Catarina recebe quase 100 mil processos e atinge recorde em 2025]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/justica-do-trabalho-de-sc-recebe-quase-100-mil-processos-e-atinge-recorde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b45a439dfdabe4166225d9cc7127fbd26cf270b]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça do Trabalho de Santa Catarina registrou em 2025 o maior volume de novas ações trabalhistas em mais de 90 anos, com quase 100 mil processos recebidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça do Trabalho de Santa Catarina registrou em 2025 o maior volume de novas ações trabalhistas em mais de 90 anos, com quase 100 mil processos recebidos. Foram recebidas 99.866 novas ações trabalhistas nas 60 varas do trabalho do estado, número 15% superior ao de 2024 e 65% maior desde 2021, retomando o patamar pré-reforma trabalhista. O recorde anterior era de 2016, com 98.902 ações.</p>
<p>O total de processos solucionados também cresceu, passando de 80,2 mil em 2024 para 86,8 mil em 2025, sendo 55% por sentença e 45% por acordo. As varas com maior número de processos recebidos foram Itapema, Navegantes, Xanxerê, Palhoça e Concórdia. Destaca-se o aumento expressivo em Itapema, atribuído ao crescimento da construção civil e a negócios sazonais que impactam o mercado de trabalho local.</p>
<p>O aumento expressivo na demanda processual reflete mudanças no cenário trabalhista e econômico do estado, evidenciando desafios para a Justiça do Trabalho em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma participa de treinamentos da Seleção Paralímpica de Natação]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/criciuma-participa-de-treinamentos-da-selecao-paralimpica-de-natacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9afd058cac3ee52817b664e27c33537cf80685d4]]></guid>
<description><![CDATA[Atleta e técnico do Mampituba/FME Criciúma estão em São Paulo para a primeira semana de treinamento da Seleção Brasileira Paralímpica de Natação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atleta e técnico do Mampituba/FME Criciúma estão em São Paulo para a primeira semana de treinamento da Seleção Brasileira Paralímpica de Natação. O paratleta Nicolas Fonseca Coelho e o técnico Anderson Goulart participam da programação que encerra no Centro Paralímpico Brasileiro, em São Paulo. Durante o período, atletas e profissionais participam de uma agenda intensiva que alia teoria e prática, com palestras e atividades conduzidas por psicólogos, nutricionistas, preparador físico e biomecânico, além da realização de testes físicos e treinamentos aquáticos.</p>
<p>A programação também possibilita a vivência e integração com a Seleção Brasileira Paralímpica principal, ampliando a troca de experiências e o desenvolvimento técnico. O técnico destaca que estar no Centro Paralímpico Brasileiro, vivenciando a rotina da Seleção, contribui para a evolução do atleta e para o trabalho no clube, ressaltando o aprendizado adquirido desde o início das atividades.</p>
<p>O treinamento reforça o compromisso do Mampituba/FME Criciúma com o desenvolvimento da natação paralímpica e a formação de atletas e profissionais na modalidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mototáxi é preso durante carona para ex-presidiária em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/mototaxi-e-preso-enquanto-dava-carona-para-ex-presidiaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12f0e65e7e4f344c6eb82aefa8290fcd9b412a58]]></guid>
<description><![CDATA[Um mototáxi foi detido na rodovia Narciso Dominguini, no bairro Vila Maria, em Criciúma, após ser identificado com mandado de prisão ativo enquanto dava carona para uma mulher recém-liberada da penitenciária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um mototáxi foi detido na rodovia Narciso Dominguini, no bairro Vila Maria, em Criciúma, após ser identificado com mandado de prisão ativo enquanto dava carona para uma mulher recém-liberada da penitenciária.</p>
<p>Na noite desta sexta-feira, a Polícia Militar realizava rondas próximas à Penitenciária Sul quando abordou uma motocicleta que transitava sem a sinaleira dianteira direita. Durante a abordagem, nada ilícito foi encontrado com o condutor, de 24 anos, mas a consulta aos sistemas policiais revelou um mandado de prisão ativo contra ele.</p>
<p>O homem informou que trabalha com entregas e que estava prestando um favor de mototáxi para uma mulher que havia recebido alvará de soltura no mesmo dia. A passageira confirmou a informação. O condutor não apresentou Carteira Nacional de Habilitação e foi autuado por infração de trânsito. A motocicleta foi removida ao pátio, e os pertences do homem foram recolhidos e entregues junto a ele no Presídio Santa Augusta.</p>
<p>O caso foi registrado pela Polícia Militar e segue sob responsabilidade das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
