<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 01:33:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Esfaqueamento em bar termina com prisão em flagrante em Rancho Queimado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_88251d80759889dc5685fc767bb6cb91c5442261/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:18:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:88251d80759889dc5685fc767bb6cb91c5442261]]></guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira, a Polícia Civil e a Polícia Militar de Rancho Queimado atenderam uma ocorrência de esfaqueamento em um bar, resultando na prisão do suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã desta sexta-feira, a Polícia Civil e a Polícia Militar de Rancho Queimado atenderam uma ocorrência de esfaqueamento em um bar, resultando na prisão do suspeito. Ao chegarem ao local, os policiais encontraram a vítima sendo socorrida por populares e receberam informação de que o autor havia fugido em um automóvel vermelho em direção à BR-282.</p>
<p>Durante o acompanhamento, o suspeito foi localizado e preso em flagrante. A faca usada no crime e o veículo, que possuía registro de furto, foram apreendidos. O homem, que dirigia visivelmente embriagado, foi autuado por conduzir sob efeito de álcool e encaminhado à Central de Flagrantes de Palhoça, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A ação rápida das polícias Civil e Militar resultou na prisão do suspeito e na apreensão dos objetos envolvidos no crime em Rancho Queimado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula recebe medalhista olímpico Lucas Pinheiro e anuncia mudança na Lei de Incentivo ao Esporte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9462ec149391f78bce4511ea52cebbf7b2f7fc18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9462ec149391f78bce4511ea52cebbf7b2f7fc18]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu o atleta Lucas Pinheiro Braathen, medalhista de ouro nos Jogos Olímpicos de Inverno Milão – Cortina 2026, e anunciou alteração na Lei de Incentivo ao Esporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu o atleta Lucas Pinheiro Braathen, medalhista de ouro nos Jogos Olímpicos de Inverno Milão – Cortina 2026, e anunciou alteração na Lei de Incentivo ao Esporte.</p>
<p>Lucas Pinheiro Braathen conquistou a medalha de ouro na modalidade Esqui Alpino Slalom Gigante durante os Jogos Olímpicos de Inverno Milão – Cortina 2026. No encontro com o presidente, o atleta compartilhou suas experiências sobre a dualidade cultural entre sua herança norueguesa e brasileira, destacando que essa diversidade reforça sua identidade brasileira.</p>
<p>O presidente Lula destacou que a escolha de Lucas em representar o Brasil é motivo de orgulho para o país, reconhecendo o atleta como uma figura especial para a nação. Durante a reunião, o ministro do Esporte anunciou que a Lei de Incentivo ao Esporte, que permite a destinação de parte do Imposto de Renda para financiar projetos esportivos, não precisará mais ser renovada a cada cinco anos. As mudanças foram assinadas no encontro e aguardam publicação para entrarem em vigor.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso do governo federal com o incentivo à prática esportiva no Brasil, valorizando atletas e políticas públicas voltadas ao esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
