<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 00:33:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente envolvendo duas motos e caminhonete mobiliza bombeiros em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a3f3ab17e97f857952b532aae6265bf2d9c8e82c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:32:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a3f3ab17e97f857952b532aae6265bf2d9c8e82c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre uma caminhonete Mitsubishi L200 e duas motocicletas mobilizou equipes de socorro em Rodeio no fim da tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre uma caminhonete Mitsubishi L200 e duas motocicletas mobilizou equipes de socorro em Rodeio no fim da tarde desta segunda-feira. A colisão ocorreu na Rua Abissínia, bairro Rodeio 32. Os Bombeiros Voluntários de Ascurra, Apiúna e Rodeio atenderam a ocorrência e prestaram socorro às vítimas.</p>
<p>Três pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas para atendimento hospitalar. O condutor da caminhonete não apresentou lesões aparentes e optou por permanecer no local, assinando termo de recusa.</p>
<p>Em uma das motos, o motociclista sofreu ferimentos graves, foi imobilizado e levado ao Hospital Oase. A passageira, uma menor de idade, teve ferimentos leves e também foi encaminhada para atendimento médico.</p>
<p>Na segunda motocicleta, o condutor caiu fora da pista após a colisão, recebeu atendimento, foi imobilizado e levado ao hospital com ferimentos de média gravidade. As equipes de socorro atuaram rapidamente para prestar atendimento às vítimas envolvidas no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
