<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 09:25:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina terá tempo instável com chuva e variação de temperaturas no fim de semana e início da semana]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/fim-de-semana-em-sc-sera-marcado-por-chuva-e-queda-nas-temperaturas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3a83571332bc7780aa38b4db1622c74deaf2e466]]></guid>
<description><![CDATA[O sábado será marcado por chuva forte e temperaturas elevadas, com risco de acumulados elevados. No domingo e segunda-feira, a instabilidade persiste, mas com precipitações mais fracas e temperaturas amenas em grande parte do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O sábado será marcado por chuva forte e temperaturas elevadas, com risco de acumulados elevados. No domingo e segunda-feira, a instabilidade persiste, mas com precipitações mais fracas e temperaturas amenas em grande parte do estado.</p>
<p>No sábado, o oeste e sul de Santa Catarina, na divisa com o Rio Grande do Sul, terão aumento de nuvens e condições para chuva com temporais a partir da manhã, que se estenderão para as demais regiões à tarde e noite. As temperaturas variam entre 21°C e 30°C, com sensação abafada e vento fraco a moderado, com rajadas mais intensas no litoral.</p>
<p>No domingo, o sol aparece no oeste, mas a faixa leste terá mais nuvens e possibilidade de chuva a qualquer hora, especialmente na Grande Florianópolis e no norte do estado, com precipitações mais intensas no litoral norte. As temperaturas caem, não ultrapassando 24°C na maior parte do estado, enquanto o oeste pode registrar máximas mais altas.</p>
<p>Na segunda-feira, o tempo segue semelhante, com sol no oeste e sul, e mais nuvens com chuva ocasional no litoral, principalmente entre a Grande Florianópolis e o litoral norte. As temperaturas máximas ficam entre 25°C e 30°C na maioria das regiões, chegando a 38°C no extremo oeste, com ventos fracos a moderados de sudeste a nordeste.</p>
<p>A frente fria que avança pelo litoral de Santa Catarina e a atuação de áreas de baixa pressão são responsáveis pelo tempo instável e pelas variações climáticas observadas no estado neste período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
