<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 11:33:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Oficial do Exército é indiciada por tentativa de homicídio em unidade indígena em José Boiteux]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4d67db0e15adfc27cdcd77b6867251758f476fd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4d67db0e15adfc27cdcd77b6867251758f476fd8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma oficial militar temporária do Exército Brasileiro foi indiciada por tentativa de homicídio e ameaça contra agentes de saúde em unidade indígena no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma oficial militar temporária do Exército Brasileiro foi indiciada por tentativa de homicídio e ameaça contra agentes de saúde em unidade indígena no Alto Vale do Itajaí. A ocorrência aconteceu no Polo Base de José Boiteux, unidade vinculada ao Distrito Sanitário Especial Indígena Interior Sul, que presta atendimento primário e acompanhamento médico às comunidades indígenas da região.</p>
<p>A Polícia Civil finalizou a investigação e lavrou o Auto de Prisão em Flagrante da suspeita. A militar foi encaminhada ao comando militar, não ao sistema prisional comum, devido à sua condição funcional.</p>
<p>O 23º Batalhão de Infantaria informou que está cumprindo a decisão judicial e que apenas realizou a custódia da militar, ressaltando que os fatos estão sendo apurados pelas autoridades competentes.</p>
<p>Por determinação judicial, a oficial está sob cuidados médicos no Hospital Doutor Waldomiro Colautti, em Ibirama. O caso segue em apuração pelas autoridades responsáveis, que tomarão as medidas previstas na legislação vigente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Buraco no limite entre Rio do Sul e Lontras preocupa motoristas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_72d8cbadd77016b8ecd20d11626926b210d98a2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:02:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:72d8cbadd77016b8ecd20d11626926b210d98a2b]]></guid>
<description><![CDATA[Um buraco localizado no limite entre o bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, e o município de Lontras tem causado transtornos a motoristas que passam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um buraco localizado no limite entre o bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, e o município de Lontras tem causado transtornos a motoristas que passam pelo local. O problema está situado em frente a um loteamento e tem provocado danos aos veículos, como pneus furados e rodas amassadas,.</p>
<p>O risco é maior durante a noite ou em dias de chuva, quando a água cobre o buraco, dificultando sua visualização. Motoristas pedem atenção redobrada ao trafegar pela região e solicitam providências do poder público para evitar novos prejuízos e possíveis acidentes.</p>
<p>A situação exige cuidado dos motoristas e uma resposta rápida das autoridades para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de mulher é encontrado após afogamento na Praia da Meta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a534e5a1d4dc64ef673a3fa1c6a00fb29a404b33/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a534e5a1d4dc64ef673a3fa1c6a00fb29a404b33]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina encontrou o corpo de uma mulher de 41 anos após afogamento na Praia da Meta, no Balneário Arroio do Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina encontrou o corpo de uma mulher de 41 anos após afogamento na Praia da Meta, no Balneário Arroio do Silva. A vítima estava com seu namorado próximo à plataforma de pesca da Praia da Meta quando ambos decidiram entrar no mar. Eles foram surpreendidos por um buraco na água.</p>
<p>O homem conseguiu sair do local, mas a mulher foi arrastada pela correnteza. Após mais de uma hora de buscas, com o apoio dos bombeiros e de pessoas presentes na plataforma, o corpo da vítima foi encontrado pela guarnição.</p>
<p>O caso mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros na noite de quarta-feira, 18.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba e interdita parte da BR-470 no trevo de Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_60b7ea3d3e80e80324bf63a7096cebdda189eb49/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:39:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:60b7ea3d3e80e80324bf63a7096cebdda189eb49]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na madrugada desta quinta-feira no trevo de acesso a Rio do Sul, causando interdição parcial da BR-470 e lentidão no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou na madrugada desta quinta-feira no trevo de acesso a Rio do Sul, causando interdição parcial da BR-470 e lentidão no trânsito. O acidente ocorreu no Km 139,9 da BR-470, no sentido Lontras. O veículo ficou sobre a pista, o que levou motoristas a utilizarem a via marginal como rota alternativa.</p>
<p>A sinalização no local foi reforçada para organizar o fluxo e evitar novos acidentes. As equipes trabalham para remover o caminhão e liberar totalmente a rodovia. Até o momento, não há confirmação sobre feridos. A orientação para os condutores é reduzir a velocidade e redobrar a atenção ao se aproximar do trevo, devido ao tráfego intenso na região.</p>
<p>A situação na BR-470 segue sendo monitorada para garantir a segurança dos motoristas e a normalização do trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
