<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente Lula inicia visita à Índia para participação em cúpula sobre inteligência artificial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f5fc3cba2b7069d0de4d76f094d6c7183b32257b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:46:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f5fc3cba2b7069d0de4d76f094d6c7183b32257b]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajou para a Índia para participar de uma cúpula sobre o impacto da inteligência artificial e realizar visita de Estado, acompanhado por uma comitiva de ministros e empresários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva viajou para a Índia para participar de uma cúpula sobre o impacto da inteligência artificial e realizar visita de Estado, acompanhado por uma comitiva de ministros e empresários.</p>
<p>Durante os dias 19 e 20, em Nova Delhi, o presidente participará da cúpula sobre o Impacto da Inteligência Artificial, que dará continuidade ao processo de reuniões intergovernamentais focadas em segurança e governança da IA. No dia 21, Lula será recebido em visita de Estado pelo primeiro-ministro Narendra Modi, onde discutirão desafios ao multilateralismo e a necessidade de reformas na governança global, incluindo a reforma do Conselho de Segurança das Nações Unidas.</p>
<p>A comitiva brasileira inclui ministros de Estado, representantes de instituições públicas e empresários. O ministro da Saúde destacou que a missão terá foco em acordos no setor farmacêutico para atrair investimentos, ampliar o acesso a medicamentos e promover pesquisas, além de conhecer a medicina tradicional indiana e visitar hospitais inteligentes.</p>
<p>A visita também visa aprofundar a cooperação bilateral em áreas como comércio, investimentos, defesa, aviação, tecnologias digitais, economia, transição energética, minerais críticos, saúde, indústria farmacêutica e cooperação espacial. Em 2025, a Índia foi o quinto maior parceiro comercial do Brasil, com uma corrente de comércio de US$ 15,2 bilhões.</p>
<p>Antes de chegar à Índia, a comitiva fará uma escala em Túnis, capital da Tunísia. A visita do presidente Lula à Índia reforça o compromisso do Brasil com a cooperação internacional em temas estratégicos e tecnológicos, além de fortalecer as relações bilaterais entre os dois países.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público de SC denuncia pai pelo sequestro e morte da filha adolescente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3a44caab6b3824cbdd2ebabe2fcaac2396474448/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:31:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3a44caab6b3824cbdd2ebabe2fcaac2396474448]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina denunciou o pai de Isabela Miranda Borck, de 17 anos, pelo sequestro, homicídio e ocultação do corpo da jovem, encontrada morta após semanas de buscas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina denunciou o pai de Isabela Miranda Borck, de 17 anos, pelo sequestro, homicídio e ocultação do corpo da jovem, encontrada morta após semanas de buscas.</p>
<p>Isabela, natural de Jaraguá do Sul e moradora de Itajaí, teria sido retirada à força de casa na madrugada de 30 de novembro de 2025. O pai utilizou um aparelho de choque para ameaçá-la e dominá-la antes de levá-la para uma área afastada na zona rural.</p>
<p>O crime ocorreu entre a madrugada de 30 de novembro e o dia 1º de dezembro, motivado por vingança, já que o homem havia sido condenado anteriormente por crimes sexuais contra a filha. A vítima foi imobilizada com abraçadeiras plásticas e teve a boca vedada com fita adesiva, dificultando sua defesa.</p>
<p>Após a morte, o corpo foi levado para um sítio do acusado em Caraá, no Rio Grande do Sul, onde foi escondido em uma valeta coberta com lona e pedras. O corpo foi localizado em 16 de janeiro de 2026.</p>
<p>O Ministério Público denunciou o homem por sequestro qualificado, feminicídio com agravantes e ocultação de cadáver, com base na Lei Henry Borel, e solicitou que o réu seja julgado pelo Tribunal do Júri, além da fixação de indenização mínima de R$ 100 mil à família da vítima.</p>
<p>A promotora de Justiça destacou que a investigação revelou uma sequência de violências graves no ambiente familiar e que a denúncia representa um passo essencial para a busca de justiça e proteção de meninas e mulheres em situação de violência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
