<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 17:22:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acijs realiza Assembleia Geral Ordinária e anuncia posse da nova diretoria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9eb45925e84ecab816b44d1d1d7dfe11269ad291/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:15:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9eb45925e84ecab816b44d1d1d7dfe11269ad291]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul (Acijs) promove Assembleia Geral Ordinária para apresentar as atividades da gestão 2024-2025 e anuncia a posse da diretoria para 2026-2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul (Acijs) promove Assembleia Geral Ordinária para apresentar as atividades da gestão 2024-2025 e anuncia a posse da diretoria para 2026-2027.</p>
<p>A Assembleia Geral Ordinária (AGO) da Acijs está marcada para o dia 25 de fevereiro, no Centro Empresarial de Jaraguá do Sul (Cejas). A reunião terá início às 19h em primeira convocação e às 19h30 em segunda convocação, reunindo diretoria, conselhos e associados da entidade para a apresentação das atividades da gestão 2024-2025.</p>
<p>A posse festiva da nova diretoria da Acijs para o biênio 2026-2027 será realizada no dia 19 de março, sob a presidência de Francisco Tavares Junior. O evento é aberto a associados, empreendedores e à comunidade em geral.</p>
<p>Mais informações sobre a Assembleia Geral Ordinária e a solenidade de posse podem ser obtidas pelo telefone (47) 98835-1316 ou e-mail da Acijs.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Iniciam as obras do novo presídio de Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_db80f07ff5a0751996277d7acdedb0dba3ef7b28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:db80f07ff5a0751996277d7acdedb0dba3ef7b28]]></guid>
<description><![CDATA[Começaram as obras para a construção do novo presídio de Araranguá, com investimento previsto de R$ 54,44 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começaram as obras para a construção do novo presídio de Araranguá, com investimento previsto de R$ 54,44 milhões. A ordem de serviço para a construção da unidade prisional foi assinada no dia 9 de janeiro. A empresa responsável pela obra é a Camilo &amp; Ghisi Ltda., vencedora da Concorrência Eletrônica nº 0203/2025, homologada pela Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade.</p>
<p>O novo presídio terá cerca de 10.477,60 metros quadrados e será localizado na Rua Renato Carbonera, nº 500, no bairro Polícia Rodoviária. A construção da unidade faz parte dos investimentos previstos para o sistema prisional da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro é quase totalmente destruído por incêndio em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_15fd959403a45579b0166407e6b9f5dc16d641a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:58:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:15fd959403a45579b0166407e6b9f5dc16d641a2]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu quase completamente um automóvel Honda Civic estacionado na Rua Jaime Gadotti, no bairro Vila Lenzi, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu quase completamente um automóvel Honda Civic estacionado na Rua Jaime Gadotti, no bairro Vila Lenzi, em Jaraguá do Sul. O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado e enviou um caminhão com cinco bombeiros para controlar as chamas. O incêndio ocorreu por volta das 13h20 na tarde desta terça-feira.</p>
<p>O proprietário do veículo informou que o carro apresentava problemas mecânicos e estava em fase final de reforma. Pouco antes do incêndio, havia sido feita a ligação da bateria, momento em que começou a sair fumaça do interior do automóvel, que logo em seguida pegou fogo.</p>
<p>Para o combate às chamas, foram utilizados cerca de 500 litros de água. O dono do carro lamentou os danos causados pelo incêndio. O caso reforça a importância de cuidados durante reparos em veículos para evitar acidentes como este.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inflação de janeiro mantém ritmo de 0,33% com alta da gasolina e queda na conta de luz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b1ba9bf1bd52e25d6c1e055ca54ce088a6a457af/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b1ba9bf1bd52e25d6c1e055ca54ce088a6a457af]]></guid>
<description><![CDATA[A inflação oficial do país fechou janeiro em 0,33%, mesma taxa de dezembro, influenciada pela alta dos combustíveis e pela redução na conta de luz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A inflação oficial do país fechou janeiro em 0,33%, mesma taxa de dezembro, influenciada pela alta dos combustíveis e pela redução na conta de luz. O índice de inflação acumulado em 12 meses chegou a 4,44%, mantendo-se dentro do limite máximo da meta do governo federal. A gasolina foi o principal item que pressionou a inflação para cima, devido ao reajuste do ICMS no início do ano.</p>
<p>A energia elétrica residencial ficou mais barata com a mudança da bandeira tarifária de amarela para verde, eliminando cobranças extras e ajudando a conter a inflação. Outros combustíveis, como etanol e diesel, também tiveram aumento.</p>
<p>No transporte urbano, reajustes nas tarifas de ônibus em algumas capitais contribuíram para a alta do grupo transportes, que teve o maior impacto no índice geral. No grupo alimentação, houve alta de 0,23%, com queda em itens como leite e ovos e aumento em tomate e cortes de carne.</p>
<p>Fatores como combustíveis, tarifas de transporte e conta de luz foram decisivos para o resultado do mês, com expectativa de que a inflação termine o ano dentro da meta estabelecida pelo governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
