<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 20:34:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TN Mídia Led lança novo painel na Via Rápida em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_25aa10dadad356018505e26e78273ca8b88bb6a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:25aa10dadad356018505e26e78273ca8b88bb6a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo telão de 10 metros por 3,3 metros será instalado na Avenida Gabriel Zanette, na Via Rápida, tornando-se o quinto maior painel de LED de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo telão de 10 metros por 3,3 metros será instalado na Avenida Gabriel Zanette, na Via Rápida, tornando-se o quinto maior painel de LED de Santa Catarina. O painel será posicionado no trecho final da Via Rápida, no sentido BR-101/Criciúma, em um local estratégico onde os motoristas desaceleram, facilitando a visualização das mensagens exibidas. A escolha do ponto levou em consideração o fluxo de veículos e o tempo que os motoristas têm para observar os anúncios, buscando maior efetividade na comunicação.</p>
<p>Com dimensões de 10 metros de largura por 3,3 metros de altura, o novo telão se junta ao painel existente na Avenida Centenário, que mede 11 metros por 3 metros. Esses equipamentos são o quarto e o quinto maiores de Santa Catarina, respectivamente, e funcionam diariamente das 6h à 1h, exibindo anúncios de 10 segundos cada.</p>
<p>O modelo comercial prioriza a qualidade dos anunciantes, limitando o número de cotas entre 10 e 12 para garantir maior frequência de exibição. A expansão da TN Mídia Led faz parte do planejamento do Grupo SL de Comunicação, que também atua com o jornal Tribuna de Notícias, o Portal e uma editora de revistas.</p>
<p>A instalação do novo painel reforça a importância da Via Rápida como ponto de referência em Criciúma e a estratégia do grupo em manter alta qualidade e visibilidade nas suas estruturas de mídia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu em Jaraguá do Sul reúne mais de mil atletas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac10d04de965367a5936cf91255385a7abbf2b55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac10d04de965367a5936cf91255385a7abbf2b55]]></guid>
<description><![CDATA[O maior Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu já realizado aconteceu em Jaraguá do Sul, com a participação de 1.207 atletas de três países e oito Estados brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O maior Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu já realizado aconteceu em Jaraguá do Sul, com a participação de 1.207 atletas de três países e oito Estados brasileiros. O evento contou com forte presença local, com mais de 400 atletas de Jaraguá do Sul competindo diante de cerca de 7 mil espectadores na Arena Jaraguá. As equipes da cidade se destacaram nas principais disputas da categoria adulto.</p>
<p>A Jaraguá BJJ conquistou o título geral por equipes na categoria Gi, somando 90 medalhas, entre elas 27 de ouro. A equipe também alcançou o terceiro lugar geral nas categorias Kids Gi e No-Gi. A CM System foi campeã geral na categoria No-Gi adulto, com 23 medalhas, incluindo oito de ouro.</p>
<p>Além do aspecto esportivo, o campeonato teve um impacto social significativo, com a arrecadação de três toneladas de alimentos destinadas a associações dos municípios de Massaranduba, Joinville e Jaraguá do Sul.</p>
<p>O evento reforça o potencial de Jaraguá do Sul para o crescimento do jiu-jitsu, com a intenção de sediar o maior campeonato da modalidade no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Posse dos vereadores mirins de Criciúma será realizada nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0c3490fef0b60f2ae04443010a1f6e7175af48b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:17:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0c3490fef0b60f2ae04443010a1f6e7175af48b0]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Criciúma realizará a Sessão Solene de Instalação da 8ª Legislatura Mirim nesta quinta-feira, às 19h, na Associação Empresarial de Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Criciúma realizará a Sessão Solene de Instalação da 8ª Legislatura Mirim nesta quinta-feira, às 19h, na Associação Empresarial de Criciúma. A cerimônia contará com a diplomação e posse dos vereadores mirins eleitos para o mandato 2026/2027, além da eleição da Mesa Diretora Mirim para o exercício de 2026. Ao todo, 16 vagas foram disputadas pelas escolas inscritas, definidas a partir do índice de comparecimento às urnas, e uma 17ª vaga foi destinada ao representante eleito pela Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais de Criciúma (Apae).</p>
<p>A eleição ocorreu em novembro de 2025 e envolveu alunos de diferentes instituições de ensino. Durante o evento, serão entregues diplomas aos vereadores mirins eleitos, às escolas participantes e aos suplentes. Candidatos que participaram do processo eleitoral, mas não foram eleitos, receberão um certificado de participação.</p>
<p>A cerimônia de posse dos vereadores mirins reforça o envolvimento dos estudantes de Criciúma na política local, promovendo a participação cidadã desde cedo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão reorganiza e limpa fiação elétrica em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fa5452cf825c1ae39ec5fe61bb8c57e6669d1125/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fa5452cf825c1ae39ec5fe61bb8c57e6669d1125]]></guid>
<description><![CDATA[A Celesc participa de um mutirão para limpeza e reorganização de cabos elétricos nas ruas Artur Souza e da República, em Criciúma, a partir das 8h15 desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Celesc participa de um mutirão para limpeza e reorganização de cabos elétricos nas ruas Artur Souza e da República, em Criciúma, a partir das 8h15 desta terça-feira. O mutirão tem como objetivo retirar cabos obsoletos, identificar fiações irregulares e organizar a rede instalada nos postes. A ação reúne equipes técnicas da Celesc, empresas de telecomunicação, representantes da prefeitura e órgãos de fiscalização.</p>
<p>A Celesc é responsável pela gestão da infraestrutura e segurança estrutural dos postes, enquanto as empresas de telecomunicação cuidam da instalação, identificação, manutenção e retirada dos seus cabos.</p>
<p>Cabos sem identificação, abandonados ou instalados fora dos padrões técnicos são considerados ocupação irregular, podendo ser retirados mediante medidas administrativas. A participação das empresas no mutirão é obrigatória, sob risco de notificações aos órgãos competentes.</p>
<p>A ação reforça o compromisso com a segurança e a organização da rede elétrica em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais salvam recém-nascida engasgada na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6d34f107293839f5a4b37e12da282cd85a4abca8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6d34f107293839f5a4b37e12da282cd85a4abca8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de 50 dias foi salva por policiais rodoviários federais na BR-101, em Barra Velha, após engasgar e apresentar sinais de falta de ar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de 50 dias foi salva por policiais rodoviários federais na BR-101, em Barra Velha, após engasgar e apresentar sinais de falta de ar. A criança estava engasgada quando a família conseguiu parar uma viatura da Polícia Rodoviária Federal que realizava patrulhamento de rotina pela rodovia. A mãe segurava a bebê nos braços enquanto a menina apresentava pele arroxeada, boca espumando e não emitia sons.</p>
<p>Os policiais realizaram a Manobra de Heimlich, técnica para desobstruir as vias aéreas em casos de engasgamento. Após os primeiros movimentos, a bebê voltou a chorar e respirar normalmente.</p>
<p>Em seguida, mãe e filha foram levadas para o pronto atendimento mais próximo para avaliação médica. A rápida ação dos policiais foi fundamental para salvar a vida da criança. O atendimento imediato na rodovia demonstrou a importância da prontidão em situações de emergência para garantir a segurança e a vida dos cidadãos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Boxeadora de Criciúma conquista medalha de ouro na Drácula Cup, na Romênia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_11c509cb3dd0ec9377d1c8f1e4985262b2c029ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:11c509cb3dd0ec9377d1c8f1e4985262b2c029ea]]></guid>
<description><![CDATA[A atleta Carolina de Vargas Pires da Silva, de Criciúma, conquistou a medalha de ouro na competição internacional Drácula Cup, realizada na Romênia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A atleta Carolina de Vargas Pires da Silva, de Criciúma, conquistou a medalha de ouro na competição internacional Drácula Cup, realizada na Romênia. A Drácula Cup aconteceu entre os dias 15 e 21 de fevereiro de 2026. Carolina, representante da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, competiu na categoria 65kg Juvenil e entrou direto na semifinal, onde venceu uma boxeadora romena para avançar à final.</p>
<p>Na luta decisiva, a adversária também foi uma atleta da Romênia. Após uma disputa acirrada, a jovem de 17 anos garantiu a medalha de ouro para o Brasil. A presidente da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma destacou a importância da conquista para o município, ressaltando o orgulho pela atleta e desejando sucesso na continuidade da carreira de Carolina.</p>
<p>A boxeadora deve retornar a Criciúma nesta quarta-feira, 25 de fevereiro de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
