<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 23:29:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Princípio de incêndio atinge empresa de metalurgia em Içara]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/icara-empresa-comercial-de-metalurgia-tem-principio-de-incendio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:38:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9f459ed1559083e9711fab33e6f3c8d145dcba3f]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio foi registrado em uma empresa comercial de metalurgia no bairro Raichaski, em Içara, no final da tarde de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio foi registrado em uma empresa comercial de metalurgia no bairro Raichaski, em Içara, no final da tarde de sábado. O fogo teve início na caixa de disjuntores e na fiação do quadro de energia solar da empresa localizada na rua Padre Pedro Baldoncini. O local possui uma área total de 980 metros quadrados.</p>
<p>O responsável pela empresa agiu rapidamente, utilizando uma mangueira do sistema de hidrante preventivo e cerca de 300 litros de água da reserva técnica de incêndio para controlar as chamas antes da chegada dos Bombeiros. O alerta foi dado pelo alarme das câmeras de segurança do estabelecimento.</p>
<p>Durante o incidente, foram destruídos bombonas de óleo solúvel, um bebedouro de inox, além da fiação do painel de energia solar e da caixa de disjuntores. Após o rescaldo e as orientações dos Bombeiros, o local foi deixado em segurança.</p>
<p>O rápido atendimento e as medidas preventivas evitaram que o incêndio se alastrasse, garantindo a segurança da empresa e dos arredores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC irá aprofundar investigações sobre morte de cão na Praia Brava]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/mpsc-ira-aprofundar-investigacoes-envolvendo-caes-na-praia-brava/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b20bb6524df321dfe03571413d2f239349e6c9d]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina requisitará diligências complementares à Polícia Civil para esclarecer inconsistências nas investigações sobre a morte do cão Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina requisitará diligências complementares à Polícia Civil para esclarecer inconsistências nas investigações sobre a morte do cão Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis.</p>
<p>As Promotorias de Justiça da Capital, responsáveis pela área da Infância e Juventude e pela área criminal, identificaram lacunas nos relatórios da Polícia Civil que precisam ser esclarecidas. A 10ª Promotoria de Justiça analisou o Boletim de Ocorrência e apontou a necessidade de completar a apuração sobre a possível participação de adolescentes em atos infracionais análogos a maus-tratos contra animais.</p>
<p>Além disso, o Ministério Público investiga a possível prática de coação no curso do processo e ameaça envolvendo familiares dos adolescentes investigados e um porteiro do condomínio da Praia Brava. A 2ª Promotoria de Justiça solicitou a ampliação e detalhamento das investigações para confirmar a inexistência de relação entre os supostos crimes e a agressão aos animais.</p>
<p>A investigação envolvendo adolescentes tramita em sigilo, O procedimento também segue parâmetros internacionais de proteção integral à privacidade dos adolescentes. O Ministério Público de Santa Catarina disponibilizou estruturas investigativas, como o Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas e o Grupo Especial de Defesa dos Direitos dos Animais, para auxiliar nas investigações.</p>
<p>As diligências complementares solicitadas à Polícia Civil visam garantir maior precisão na reconstrução dos fatos e a completa apuração dos acontecimentos relacionados à morte do cão Orelha na Praia Brava.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre ao tentar nadar no rio Araranguá]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/ararangua-homem-morre-ao-tentar-nadar-no-rio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:53:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c1c7413258f11f53b6a2d9c1194a0de4ab9fadc2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu na tarde deste sábado ao tentar nadar no rio Araranguá, no bairro Barranca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu na tarde deste sábado ao tentar nadar no rio Araranguá, no bairro Barranca. O incidente ocorreu por volta das 14 horas, quando a vítima foi encontrada às margens do rio na rua Marcos João Patrício, conhecida como Beira Rio. O Corpo de Bombeiros foi acionado para realizar o resgate do corpo encontrado no local.</p>
<p>A Polícia Científica esteve presente para auxiliar na remoção do corpo e encaminhá-lo ao Instituto Médico Legal (IML). A causa da morte ainda está sendo investigada, podendo ter sido por afogamento, mal súbito, indigestão ou choque térmico.</p>
<p>Familiares acompanharam a ação dos órgãos oficiais e confirmaram que o homem morava nas proximidades e sabia nadar. O nome da vítima ainda não foi divulgado oficialmente. As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC inaugura duplicação da SC-445 entre BR-101 e Içara]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/governo-do-estado-inaugura-duplicacao-da-sc-445-entre-a-br-101-e-icara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db59d53340b3c826320f1b93f7eac2375c8b4a07]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Estado de Santa Catarina inaugura a duplicação da SC-445 no trecho entre a BR-101 e Içara, com solenidade marcada para esta segunda-feira no Corpo de Bombeiros Militar de Içara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Estado de Santa Catarina inaugura a duplicação da SC-445 no trecho entre a BR-101 e Içara, com solenidade marcada para esta segunda-feira no Corpo de Bombeiros Militar de Içara.</p>
<p>A obra contempla a duplicação de 2,56 quilômetros da rodovia, entre os quilômetros 67,600 e 70,160, com investimento total de R$ 40.737.162,95 e prazo de execução de 1.076 dias. No primeiro trecho, de 2.100 metros, foram implantadas duas pistas com três faixas em cada sentido, ciclovia no lado direito e passeios para pedestres em ambos os lados. No segmento final, de 460 metros, a rodovia passou a contar com duas faixas em cada sentido e passeios laterais.</p>
<p>O projeto incluiu ainda a instalação de conjuntos semafóricos nos retornos projetados e a construção de uma rotatória no acesso à BR-101, visando mais segurança e fluidez no tráfego. O projeto executivo foi desenvolvido pela Prefeitura de Içara, e a execução das obras ficou sob responsabilidade da Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade.</p>
<p>A duplicação faz parte do Programa Estrada Boa e representa avanço para a mobilidade urbana e o desenvolvimento econômico da região Sul catarinense. A prefeita de Içara, Dalvania Cardoso, destacou a importância da conclusão do trecho e o incentivo para novas etapas, ressaltando os benefícios em segurança, mobilidade e desenvolvimento para o município.</p>
<p>Na mesma solenidade de inauguração, também serão realizados atos oficiais das Secretarias de Estado da Educação e da Proteção e Defesa Civil. A cerimônia contará com a presença do governador Jorginho Mello, autoridades estaduais e municipais, e será realizada no Corpo de Bombeiros Militar de Içara.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ventania destrói parte do palco para shows em Balneário Gaivota]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/palco-de-eventos-no-sul-e-destruido-com-ventania/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:08:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7a62cf65d39ad52baca427d3ece7c2b62165291]]></guid>
<description><![CDATA[Os ventos na manhã deste sábado causaram danos à estrutura do palco para eventos em Balneário Gaivota, mas os shows estão mantidos para a noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os ventos na manhã deste sábado causaram danos à estrutura do palco para eventos em Balneário Gaivota, mas os shows estão mantidos para a noite. Na manhã deste sábado, 7 de fevereiro de 2026, uma ventania destruiu parte da estrutura do palco destinado a shows no município de Balneário Gaivota.</p>
<p>A Prefeitura Municipal informou que, apesar do ocorrido, os eventos programados para a noite seguirão normalmente. A cobertura do palco está sendo substituída para garantir a realização dos shows.</p>
<p>O show da noite, com a banda Cavaleiros da Vanera, está confirmado para começar às 21 horas, A Secretaria de Turismo acompanha os reparos para assegurar a continuidade das apresentações previstas para o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
