<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:32:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma inicia busca por vaga na Copa do Brasil de 2027 na Taça Acesc]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b30a0566b690d9c5e485d3acfae440aefb259616/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b30a0566b690d9c5e485d3acfae440aefb259616]]></guid>
<description><![CDATA[Após eliminação no Campeonato Catarinense, Criciúma enfrenta Concórdia em busca de vaga na Copa do Brasil 2027 pela Taça Acesc.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após eliminação no Campeonato Catarinense, Criciúma enfrenta Concórdia em busca de vaga na Copa do Brasil 2027 pela Taça Acesc. O Criciúma inicia hoje, às 19h30, no estádio Domingos Machado de Lima, o confronto de ida das quartas de final da Taça Acesc 70 anos contra o Concórdia. A competição oferece ao campeão a oportunidade de disputar a Copa do Brasil em 2027, sendo o principal objetivo do clube até março.</p>
<p>Eliminado pelo Chapecoense no Catarinense, o elenco do Criciúma já foca na Taça Acesc com seriedade. O goleiro Alisson destacou a importância do título para o clube e a dificuldade do confronto contra o Concórdia, adversário que vendeu caro a eliminação para o Brusque.</p>
<p>Alisson comentou que a eliminação foi dolorida e explicou uma declaração confusa dada após o jogo contra a Chapecoense, esclarecendo que o time estava focado na fase do Catarinense e que a data da partida contra o Concórdia ainda estava sendo definida. Ele também afirmou que o time tinha condições de avançar, mas não conseguiu.</p>
<p>O goleiro garantiu que o ânimo do grupo está restabelecido e que a preparação para o jogo de hoje já começou. Ele ressaltou que o pouco tempo de pré-temporada pode ter prejudicado o desempenho da equipe no início do ano, em comparação aos adversários que tiveram mais tempo de treino.</p>
<p>O Criciúma busca superar os desafios da Taça Acesc para garantir a vaga na Copa do Brasil de 2027, enfrentando o Concórdia com foco e respeito ao adversário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
