<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 17:09:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Taxa de inadimplência em Santa Catarina cai em janeiro, mas ainda está acima da média histórica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_feab26d1664f936a8944a90de1b26f1fa8cefa96/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:03:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:feab26d1664f936a8944a90de1b26f1fa8cefa96]]></guid>
<description><![CDATA[A taxa de inadimplência das famílias catarinenses registrou queda em janeiro, marcando o terceiro mês consecutivo de redução, mas permanece acima dos níveis históricos e da média nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A taxa de inadimplência das famílias catarinenses registrou queda em janeiro, marcando o terceiro mês consecutivo de redução, mas permanece acima dos níveis históricos e da média nacional.</p>
<p>A taxa de inadimplência em Santa Catarina caiu 1,6 ponto percentual em janeiro, alcançando 29,8% das famílias, Essa queda é a terceira seguida, após o índice ultrapassar 33% em outubro do ano anterior. A redução é considerada sazonal, já que muitas famílias utilizam o 13º salário e outras rendas de fim de ano para quitar dívidas.</p>
<p>Apesar da queda, o índice ainda está 7,7 pontos percentuais acima do registrado em janeiro de 2025 e permanece acima da média nacional, que foi de 29,3% no mesmo período. Historicamente, a inadimplência em Santa Catarina gira em torno de 22%. A economista da Fecomércio SC destaca que fatores como juros elevados e inflação acima da meta no último ano comprometeram a capacidade de pagamento das famílias.</p>
<p>O nível de endividamento das famílias no estado se manteve estável em janeiro, chegando a 72,9%, com uma leve queda de 0,2 ponto percentual em relação a dezembro. Esse índice está quase 7 pontos percentuais acima do registrado em fevereiro de 2020, antes da pandemia. O endividamento reflete a intenção de consumo, mas o cenário de juros altos exige cautela na contração de novas dívidas para garantir o pagamento futuro.</p>
<p>O cenário econômico em Santa Catarina mostra sinais de melhora com a queda da inadimplência e da inflação, mas os altos juros e o aumento no percentual de famílias sem condições de pagar dívidas atrasadas indicam a necessidade de acompanhamento contínuo da situação financeira das famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá Futsal retoma treinos com elenco reforçado e foco em temporada 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_db719b28e6637249ceaba29b8c5f3a2473a721f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:26:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:db719b28e6637249ceaba29b8c5f3a2473a721f0]]></guid>
<description><![CDATA[Após 10 dias de descanso, o Jaraguá Futsal voltou aos treinos com todo o elenco e novidades importantes para a temporada 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 10 dias de descanso, o Jaraguá Futsal voltou aos treinos com todo o elenco e novidades importantes para a temporada 2026. O time se reapresentou na manhã desta quarta-feira (11), com atividades físicas para todos os jogadores. A principal novidade foi a presença do ala Bruninho, eleito craque da LNF 2025, que está recuperado de lesão no joelho e treinou normalmente. O ala Tatinho também retornou após se recuperar de uma lesão muscular na coxa, assim como o goleiro Nicolas, que voltou após conquistar a Copa América com a seleção brasileira. O jovem goleiro Gamba, ex-Joinville, participou do seu primeiro treino com a equipe principal.</p>
<p>O primeiro compromisso oficial será na próxima sexta-feira (20), às 19h30, na Arena, contra o Atlético-PI, pela decisão do Supercampeão do Brasil, confronto entre os dois últimos campeões nacionais. Esta partida marcará a despedida do ala Felipe, que anunciou aposentadoria. A data também abre a programação especial pelos 34 anos do clube, com a comemoração oficial marcada para o dia 21, no Pavilhão de Eventos, em formato inspirado na tradicional Stammtisch.</p>
<p>Após o confronto, o Jaraguá Futsal voltará suas atenções para as estreias no Campeonato Catarinense e na Liga Nacional, previstas para março. Durante a temporada, o time disputará ainda a Copa LNF, a Copa Sul e os Jogos Abertos de Santa Catarina. A participação na Copa do Brasil dependerá de convite da Confederação Brasileira de Futsal.</p>
<p>Bruninho destacou que seu joelho melhorou bastante, apesar de ainda não estar 100%, e acredita em uma temporada vitoriosa com preparação máxima para as competições que se iniciam em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bc349f6e1538a892d72c7d5000faee4968f1aec4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:15:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bc349f6e1538a892d72c7d5000faee4968f1aec4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido por tráfico de drogas na Rua Arthur Breithaupt, no bairro Tifa Martins, em Jaraguá do Sul, após abordagem policial na noite desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido por tráfico de drogas na Rua Arthur Breithaupt, no bairro Tifa Martins, em Jaraguá do Sul, após abordagem policial na noite desta terça-feira. Durante rondas em uma área conhecida pela presença de usuários de entorpecentes, policiais militares sentiram forte odor de maconha vindo de uma residência. Ao se aproximarem, visualizaram um homem fumando um cigarro de maconha no interior do imóvel com portas e janelas abertas. Ele admitiu ser usuário e informou ter comprado a droga de um homem que residiria na Rua Dorval Marcato.</p>
<p>No endereço indicado, moradores relataram movimentação típica de tráfico e consumo de drogas. No andar superior da residência, os policiais encontraram cigarros de maconha sobre armários, além de dois rolos de papel filme, recipientes com dinheiro, uma balança de precisão e uma grande quantidade de entorpecentes.</p>
<p>Foram apreendidos 399 gramas de substância análoga à maconha e 19,8 gramas de haxixe. Também foi localizada uma quantia em dinheiro escondida em potes de conserva no forro do O suspeito admitiu a prática de tráfico e informou receber pagamentos em dinheiro e via PIX.</p>
<p>O homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas e encaminhado à Delegacia de Polícia. O usuário que estava na residência também foi conduzido para os procedimentos cabíveis. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Jaraguá do Sul, com a prisão do suspeito e apreensão de entorpecentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul discute cobertura para ponto de ônibus no bairro Estrada Nova]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7b81ce06f3703dbd02851ac78e25156a6af5a0a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:15:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7b81ce06f3703dbd02851ac78e25156a6af5a0a2]]></guid>
<description><![CDATA[Indicação do vereador Charles Salvador propõe estudos para instalação de abrigo na parada da Rua 694 – Félix Richert, visando melhorar conforto e segurança dos usuários do transporte coletivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Indicação do vereador Charles Salvador propõe estudos para instalação de abrigo na parada da Rua 694 – Félix Richert, visando melhorar conforto e segurança dos usuários do transporte coletivo.</p>
<p>A indicação apresentada pelo vereador Charles Salvador (PSDB) foi incluída na pauta da sessão da Câmara Municipal de Jaraguá do Sul. O pedido solicita que o Poder Executivo realize estudos e adote as medidas necessárias para a execução da cobertura do abrigo de passageiros na parada de ônibus localizada na Rua 694 – Félix Richert, no bairro Estrada Nova.</p>
<p>O vereador destaca a importância da medida para garantir melhores condições de conforto, segurança e dignidade aos usuários do transporte coletivo, que atualmente ficam expostos a sol, chuva e frio. Essa situação pode gerar desconforto e prejudicar a saúde, especialmente de idosos, crianças e pessoas com mobilidade reduzida.</p>
<p>Além disso, a instalação da cobertura deve contribuir para a organização do embarque e desembarque, reduzindo riscos de acidentes e incentivando o uso do transporte público. A indicação agora segue para análise do Executivo Municipal.</p>
<p>A proposta atende a uma demanda da comunidade local e pode trazer impactos positivos para a mobilidade urbana em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
