<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:34:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Procon de Joinville divulga pesquisa de preços dos combustíveis e gás de cozinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c1f755f4017a9c7fb0f839eac58cf183790579b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:18:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c1f755f4017a9c7fb0f839eac58cf183790579b0]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa realizada pelo Procon de Joinville aponta variações nos preços dos combustíveis e do gás de cozinha em diferentes regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa realizada pelo Procon de Joinville aponta variações nos preços dos combustíveis e do gás de cozinha em diferentes regiões da cidade. A pesquisa de preços dos combustíveis em 100 postos de Joinville mostra que o preço médio da gasolina comum teve um leve aumento de 0,15%, passando de R$ 6,52 para R$ 6,53. O menor preço encontrado para o litro da gasolina comum é R$ 5,93 e o maior, R$ 6,59, o que pode gerar uma economia de R$ 33 para um tanque de 50 litros. A gasolina aditivada manteve o preço médio em R$ 6,67, com possibilidade de economia de R$ 48 ao escolher o menor preço. A gasolina premium subiu 0,47%, com preço médio atual de R$ 8,64. O diesel teve redução de 0,65%, com preço médio de R$ 6,15, possibilitando uma economia de até R$ 109 para um tanque cheio. O etanol e o GNV também apresentaram queda nos preços, com médias de R$ 4,89 e R$ 4,71, respectivamente.</p>
<p>Na pesquisa do gás de cozinha, realizada em 27 distribuidoras da cidade, o botijão de 13 quilos para retirada no balcão teve queda de 1,26%, com preço médio de R$ 117,14. O menor preço registrado foi R$ 110 e o maior R$ 133. Já o preço médio do botijão de 13 quilos para entrega teve aumento de 0,49%, chegando a R$ 134,50, com variação entre R$ 125 e R$ 143. O botijão P45 para retirada no balcão subiu 0,48%, com preço médio de R$ 478,13, enquanto o mesmo botijão para entrega aumentou 0,37%, atingindo R$ 492,19.</p>
<p>As pesquisas completas dos preços dos combustíveis e do gás de cozinha estão disponíveis no site da Prefeitura de Joinville. O levantamento do Procon de Joinville auxilia o consumidor a identificar os melhores preços e economizar nas compras de combustíveis e gás de cozinha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto propõe feriado estadual em 25 de novembro para celebrar Santa Catarina de Alexandria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_749367cdb086253c00ecd8f8672defdfaec5f380/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:16:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:749367cdb086253c00ecd8f8672defdfaec5f380]]></guid>
<description><![CDATA[O governador de Santa Catarina encaminhou à Assembleia Legislativa um projeto de lei para instituir feriado estadual no dia 25 de novembro, em homenagem à padroeira do estado, Santa Catarina de Alexandria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador de Santa Catarina encaminhou à Assembleia Legislativa um projeto de lei para instituir feriado estadual no dia 25 de novembro, em homenagem à padroeira do estado, Santa Catarina de Alexandria.</p>
<p>O projeto destaca o significado histórico, cultural e identitário da data, ressaltando que a instituição do feriado não se limita ao aspecto religioso, mas reforça a memória coletiva e o respeito às raízes que formaram Santa Catarina. A proposta está em tramitação na Comissão de Constituição e Justiça da Assembleia Legislativa e precisa passar por outras comissões antes de ser votada em plenário.</p>
<p>Caso aprovado, o estado terá quatro feriados em novembro, incluindo os já existentes Dia de Finados, Dia da Proclamação da República e o Dia de Zumbi e da Consciência Negra. Santa Catarina de Alexandria é reconhecida como símbolo de sabedoria, fé e coragem, sendo uma das mártires mais célebres da história cristã.</p>
<p>A devoção à santa chegou ao Brasil com os colonizadores portugueses, e a ilha que hoje é o estado de Santa Catarina recebeu seu nome possivelmente em homenagem a ela. Ela é padroeira do estado e co-padroeira da catedral da capital Florianópolis, com diversas cidades promovendo missas e procissões em sua homenagem.</p>
<p>O projeto aguarda a tramitação nas comissões da Assembleia Legislativa para seguir ao plenário e, se aprovado, oficializará o feriado estadual em 25 de novembro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Setor de serviços de Santa Catarina cresce 3,2% em 2025, superando média nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6847e298e5c77ad35edb149dd0eea0808fabdad3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:14:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6847e298e5c77ad35edb149dd0eea0808fabdad3]]></guid>
<description><![CDATA[O setor de serviços de Santa Catarina registrou crescimento de 3,2% em 2025, acima da média nacional de 2,8%, impulsionado pelo aumento da renda e do consumo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O setor de serviços de Santa Catarina registrou crescimento de 3,2% em 2025, acima da média nacional de 2,8%, impulsionado pelo aumento da renda e do consumo. O desempenho do setor de serviços em Santa Catarina foi destacado pela simplificação dos negócios, com medidas que facilitam a vida do empreendedor, desburocratizam a abertura de empresas, mantêm os impostos estáveis e garantem crédito por meio de programas específicos. O governador ressaltou que essas ações estimulam a criação e o crescimento de novos negócios, especialmente no setor de serviços, que representa uma grande parte da economia do estado.</p>
<p>Santa Catarina teve o melhor resultado do Sul do Brasil, superando Paraná e Rio Grande do Sul, além de estados como Rio de Janeiro, Espírito Santo e Minas Gerais. O crescimento foi puxado principalmente pelos serviços profissionais, administrativos e complementares, com alta de 5,8%, e pelos serviços de informação e comunicação, com 5,1%. Outros segmentos também apresentaram crescimento, enquanto o segmento de outros serviços teve queda de 1,3%.</p>
<p>A menor taxa de desemprego do país, de 2,2%, e os investimentos privados devido à competitividade do estado contribuem para o aumento do consumo de serviços. O secretário de Estado de Indústria, Comércio e Serviços destacou que Santa Catarina é um estado diferenciado, sempre acima da média nacional, e um exemplo para o Brasil e o mundo pelo trabalho e cultura empreendedora.</p>
<p>O setor de serviços em Santa Catarina demonstra força e competitividade, consolidando o estado como referência no crescimento econômico e na geração de oportunidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa de Castração da Fujama realiza mais de 3 mil procedimentos em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9f884795fc36e4a5829c1413e72a9df0114f0f79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:53:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9f884795fc36e4a5829c1413e72a9df0114f0f79]]></guid>
<description><![CDATA[O Programa de Castração de Cães e Gatos da Fundação Jaraguaense de Meio Ambiente realizou 3.266 cirurgias em 2025, atendendo famílias de baixa renda em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa de Castração de Cães e Gatos da Fundação Jaraguaense de Meio Ambiente realizou 3.266 cirurgias em 2025, atendendo famílias de baixa renda em Jaraguá do Sul. As cirurgias foram realizadas principalmente por quatro clínicas veterinárias credenciadas, que realizam cerca de 250 castrações por mês, garantindo regularidade e cobertura ao longo do ano. Além disso, mutirões com o Castramóvel, unidade móvel adaptada, levaram o serviço para diferentes regiões do município, ampliando o acesso da comunidade e descentralizando o atendimento.</p>
<p>O programa atende famílias com renda de até cinco salários mínimos e exige comprovação de residência em nome do tutor. Também são considerados critérios prioritários, como imóveis sem cercamento, localizados em áreas com grande concentração de animais errantes e lares com número elevado de cães e gatos, situações que podem representar risco à saúde pública e animal.</p>
<p>A esterilização é indicada para cães e gatos a partir dos seis meses de idade, respeitando essa faixa etária para garantir a segurança e o bem-estar dos animais. A iniciativa é vista como uma política pública essencial para reduzir o abandono e melhorar a qualidade de vida dos animais e da população.</p>
<p>O programa prioriza o atendimento responsável e direcionado a quem mais precisa, promovendo saúde pública e bem-estar animal em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau abre inscrições para Programa Bolsa Desportista 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_54ec731d40ecd83bdb05f6d7c746b56d6c2ed05e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:45:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:54ec731d40ecd83bdb05f6d7c746b56d6c2ed05e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau iniciou as inscrições para o Programa Bolsa Desportista 2026, com 74 vagas disponíveis para paratletas de formação e rendimento em diversas modalidades esportivas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau iniciou as inscrições para o Programa Bolsa Desportista 2026, com 74 vagas disponíveis para paratletas de formação e rendimento em diversas modalidades esportivas.</p>
<p>As inscrições para o programa seguem até o dia 17 de fevereiro. Os candidatos devem entregar a documentação preenchida na sede da Secretaria de Inclusão da Pessoa com Deficiência e Paradesporto, localizada na Rua Boaventura de Amorin, 16, no bairro Itoupava Norte, das 8h às 12h e das 13h30 às 17h, ou na diretoria do Paradesporto, no prédio ao lado.</p>
<p>Do total de bolsas, 39 são para modalidades individuais, 22 para esportes coletivos e 13 para atletas de formação. As modalidades contempladas incluem atletismo, natação, goalball, bocha paralímpica, basquete em cadeira de rodas, vôlei sentado, futebol PC, xadrez e ciclismo.</p>
<p>A categoria formação é destinada a jovens de 14 a 17 anos em fase inicial ou intermediária, enquanto a categoria rendimento atende atletas a partir de 18 anos com desempenho consolidado em competições oficiais. Os paratletas devem residir em Blumenau durante o benefício e estar vinculados a entidades de prática paradesportiva, comprometendo-se a representar o município.</p>
<p>Após o encerramento das inscrições, a documentação será analisada entre os dias 18 e 25 de fevereiro, com divulgação dos classificados prevista para o dia 25. A assinatura dos contratos ocorrerá até o início de março, e o benefício poderá ser recebido por até 12 meses, com vigência de março de 2026 a fevereiro de 2027.</p>
<p>Os valores das bolsas variam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau abre inscrições para grupos de arteterapia em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_069f2ac265de09da6f1e2eb1819164ea7002e0a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:41:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:069f2ac265de09da6f1e2eb1819164ea7002e0a0]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Inclusão da Pessoa com Deficiência e Paradesporto de Blumenau está com inscrições abertas para grupos de arteterapia, com vagas limitadas e início das atividades em fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Inclusão da Pessoa com Deficiência e Paradesporto de Blumenau está com inscrições abertas para grupos de arteterapia, com vagas limitadas e início das atividades em fevereiro.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas até o dia 20 de fevereiro por meio de formulário on-line. Os encontros terão início no dia 24 de fevereiro para a turma de terça-feira e no dia 25 para a turma de quarta-feira, na sede da Seidep, no bairro Itoupava Norte, das 9h às 11h. Serão realizados dez encontros semanais orientados.</p>
<p>A iniciativa é destinada a pessoas com deficiência e seus familiares, com o objetivo de promover acolhimento, escuta e expressão de vivências por meio de atividades arteterapêuticas. A arteterapia busca oferecer um espaço seguro para o desenvolvimento do autoconhecimento e fortalecimento da saúde mental por meio da arte e da troca de experiências.</p>
<p>Para mais informações ou esclarecimento de dúvidas, os interessados podem entrar em contato pelo telefone 3381-6696 ou pelo Whatsapp no número (47) 99952-2735. As vagas são limitadas, e a participação nos grupos de arteterapia representa uma oportunidade para o fortalecimento do bem-estar de pessoas com deficiência e seus familiares em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais da Rede Municipal de Ensino de Criciúma recebem capacitação em primeiros socorros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_97788c587d326351a2ea0e2c62d8f06df41f1cf3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:39:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:97788c587d326351a2ea0e2c62d8f06df41f1cf3]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma promoveu um treinamento para profissionais da educação municipal com foco em noções básicas de primeiros socorros, visando melhorar a segurança nas escolas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma promoveu um treinamento para profissionais da educação municipal com foco em noções básicas de primeiros socorros, visando melhorar a segurança nas escolas. A capacitação ocorreu no Centro Multiuso da Afasc e reuniu diretores e membros das equipes diretivas das 62 escolas municipais. Com carga horária de quatro horas, o curso faz parte de um cronograma de formações que será ampliado ao longo do ano para preparar os profissionais da educação no atendimento inicial de emergências no ambiente escolar.</p>
<p>O treinamento foi ministrado por agentes da Defesa Civil de Criciúma, que apresentaram orientações teóricas e simulações práticas sobre situações comuns nas escolas, como engasgo, parada cardiorrespiratória, ferimentos superficiais e queimaduras. O objetivo é capacitar os profissionais para agir com calma, técnica e rapidez, prevenindo agravamentos e salvando vidas.</p>
<p>A iniciativa também atende à Lei Federal nº 13.722/2018, conhecida como Lei Lucas, que torna obrigatória a capacitação em primeiros socorros para professores e funcionários de estabelecimentos de ensino, além da disponibilização de kits de primeiros socorros para garantir maior segurança a crianças e adolescentes.</p>
<p>A capacitação integra uma estratégia permanente de qualificação dos profissionais da educação de Criciúma, com novos encontros previstos para 2026, fortalecendo a cultura de prevenção nas escolas municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma oferece castração gratuita para cães da raça pit bull e derivadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a1330a7908d0c089f43c958cd3df47355347ec25/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:37:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a1330a7908d0c089f43c958cd3df47355347ec25]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma, por meio do Núcleo de Bem-Estar Animal, disponibiliza castrações gratuitas e sem fila de espera para cães da raça pit bull e suas derivadas, visando evitar o abandono destes animais nas vias públicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma, por meio do Núcleo de Bem-Estar Animal, disponibiliza castrações gratuitas e sem fila de espera para cães da raça pit bull e suas derivadas, visando evitar o abandono destes animais nas vias públicas.</p>
<p>A iniciativa atende ao Decreto Estadual nº 1.047/2025, que regulamenta a Lei nº 14.204/2007 em Santa Catarina, estabelecendo regras para a criação, comercialização e circulação da raça. O atendimento é realizado mediante contato pelo WhatsApp com o Núcleo de Bem-Estar Animal, que libera a clínica credenciada no mesmo dia para o procedimento. Após a castração, os cães recebem medicação e microchipagem com os dados do responsável.</p>
<p>O Núcleo realiza acolhimento provisório para cães da raça pit bull, providenciando castração, microchipagem e consultas veterinárias, devolvendo os animais aos responsáveis ou ao local de origem, quando adequado. Animais que representam risco à população permanecem sob cuidados até serem encaminhados para adoção responsável.</p>
<p>A coordenadora do Núcleo esclarece que a legislação não proíbe a posse desses cães, mas proíbe a criação e comercialização no estado, além de exigir esterilização a partir dos seis meses e uso de focinheira e guia em locais públicos. A castração é destacada como fundamental para o controle populacional, redução do abandono e benefícios à saúde e comportamento dos animais.</p>
<p>O abandono de animais é considerado crime de maus-tratos, com pena prevista de reclusão, multa e proibição da guarda, O abandono configura infração independentemente das condições do animal no momento, incluindo exposição a riscos, fome, acidentes e violência.</p>
<p>A Prefeitura de Criciúma reforça a importância do cumprimento da legislação e o cuidado responsável com os cães da raça pit bull e suas derivadas, promovendo ações que garantem o bem-estar animal e a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sport Club Jaraguá anuncia novo reforço para a Série B do Campeonato Catarinense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0153ad8f908bfc00d2a71a74acb6dc7d7daf7592/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:23:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0153ad8f908bfc00d2a71a74acb6dc7d7daf7592]]></guid>
<description><![CDATA[O Sport Club Jaraguá confirmou a contratação do meio-campista Emerson Teofano, que se torna a 11ª aquisição do clube para a temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sport Club Jaraguá confirmou a contratação do meio-campista Emerson Teofano, que se torna a 11ª aquisição do clube para a temporada. Emerson Teofano, de 26 anos, atua como volante e meia e construiu sua carreira no futebol do Rio Grande do Sul, passando pelas equipes São José-RS, 12 Horas e Novo Horizonte.</p>
<p>O Campeonato Catarinense Série B terá início no dia 25 de abril, com formato de turno e returno na primeira fase. Apenas o campeão será promovido à elite, enquanto os dois últimos colocados serão rebaixados.</p>
<p>O Jaraguá disputará a competição contra Juventus, Blumenau, Caravaggio, Metropolitano, Tubarão, Fluminense de Joinville, Guarani, Hercílio Luz e Nação. Além de Emerson, o clube já anunciou outras contratações para a temporada, reforçando o elenco para a disputa do Estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
