<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:26:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói dois bonecos do Berbigão do Boca em Florianópolis]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/dois-bonecos-do-berbigao-do-boca-sao-destruidos-por-incendio-em-florianopolis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:19:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:29d6d16bbc21d6bcb231b6cfc7e9243e85eefc79]]></guid>
<description><![CDATA[Dois bonecos do tradicional bloco de Carnaval Berbigão do Boca foram incendiados na madrugada desta segunda-feira, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois bonecos do tradicional bloco de Carnaval Berbigão do Boca foram incendiados na madrugada desta segunda-feira, em Florianópolis. O fogo atingiu as figuras que representam o jornalista Aldírio Simões e o primeiro presidente da escola de samba Protegidos da Princesa, Hélio Cabrinha. O incêndio ocorreu no pavilhão onde os bonecos são guardados, próximo ao Mercado Público de Florianópolis.</p>
<p>Um segurança que vigia o local conseguiu conter o fogo rapidamente. Há suspeita de que o incêndio tenha sido criminoso, pois um grupo teria jogado um pano com algum tipo de combustível no pavilhão antes de deixar o local.</p>
<p>Apesar dos danos aos bonecos de Hélio Cabrinha e Aldírio Simões, o fogo não atingiu as outras figuras, que totalizam 44 no bloco. O caso reforça a preocupação com a preservação dos símbolos culturais do Carnaval em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WEG firma contrato para fortalecer rede básica do Sistema Interligado Nacional]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/weg-firma-contrato-para-fornecimento-de-solucao-compensadora-ao-sin</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3985dd6d156d7909592128237af9a3aaad3eebb]]></guid>
<description><![CDATA[A WEG assinou contrato com a Guaporé Sul Transmissora de Energia para fornecer solução compensatória que visa o fortalecimento da rede básica do Sistema Interligado Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A WEG assinou contrato com a Guaporé Sul Transmissora de Energia para fornecer solução compensatória que visa o fortalecimento da rede básica do Sistema Interligado Nacional. O acordo faz parte do empreendimento vencedor do Lote 4 do Leilão de Transmissão da ANEEL nº 04/2025, que prevê a implantação de um sistema de transmissão ligando Jauru, em Mato Grosso, a Vilhena, em Rondônia. O projeto inclui linhas de 500 kV e 230 kV, a Subestação Vilhena 2 e aproximadamente 354 km de extensão, com o objetivo de ampliar a capacidade de transmissão do subsistema Acre–Rondônia.</p>
<p>A WEG será responsável pelo fornecimento integral da solução compensadora, que inclui o Compensador Síncrono de 165 MVAr, um Transformador Trifásico de 165 MVA, transformadores auxiliares, sistema de partida, quadros elétricos e os sistemas de controle, comando, proteção e excitação. O escopo também abrange engenharia, estudos elétricos de integração, infraestrutura eletromecânica e os serviços de montagem, comissionamento e startup.</p>
<p>A Guaporé Sul Transmissora de Energia integra um grupo com atuação em geração e transmissão de energia e faz parte do portfólio de ativos do BTG Pactual, por meio de fundos de infraestrutura, alinhando investimentos privados à expansão e modernização da rede elétrica brasileira. O fornecimento da solução compensadora atende aos requisitos técnicos do empreendimento para garantir operação dentro dos parâmetros exigidos.</p>
<p>O projeto reforça a capacidade técnica da WEG e sua posição como fornecedor global de soluções em energia, abrindo caminho para novos empreendimentos no Brasil e no exterior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atleta do Clube de Xadrez Jaraguá conquista vice-campeonato no Timbó Chess Festival Under 2400]]></title>
<link>https://ocp.news/esporte/enxadrista-jaraguaense-garante-medalha-na-primeira-competicao-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:06:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:45a5df2d38f1bfef30c45ceb700026f04463af61]]></guid>
<description><![CDATA[Nathalia Krüger garantiu o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nathalia Krüger garantiu o O Timbó Chess Festival Under 2400 reuniu competidores no último fim de semana, com destaque para a participação de três atletas do Clube de Xadrez Jaraguá (CXJa/Secel). Nathalia Krüger conquistou o vice-campeonato na categoria Sub-14 feminino, enquanto Erick Rassweiller e André Jordí Volkmann ficaram próximos do pódio nas categorias Sub-16 e Geral Absoluto, respectivamente.</p>
<p>A técnica Karina Daniela Kanzler Ferreira avaliou a participação dos atletas como muito positiva, destacando a evolução técnica, maturidade nas decisões e bom controle emocional demonstrados durante a competição. Esses aspectos refletem o trabalho contínuo nos treinos e indicam um caminho sólido de crescimento competitivo.</p>
<p>Além do vice-campeonato, Nathalia Krüger obteve o 4º lugar geral feminino e o 29º lugar geral absoluto. Erick Rassweiller ficou em 5º lugar na categoria Sub-16 absoluto e 44º lugar geral absoluto, enquanto André Jordí Volkmann alcançou o 6º lugar geral absoluto.</p>
<p>O Clube de Xadrez Jaraguá já tem a próxima competição marcada: o 2° Internacional de Xadrez Mak Center, que será realizado no dia 21 de fevereiro, em Rio Negrinho. O desempenho dos atletas do Clube de Xadrez Jaraguá no Timbó Chess Festival reforça o potencial da equipe para futuras competições na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cocal do Sul inicia preparativos para quinta área industrial com energia elétrica em Morro da Fumaça]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/cocal-do-sul-se-prepara-para-implementar-quinta-area-industrial-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3ebbd15805e6a948117fdbc20d24adb908282141]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Cocal do Sul deu início aos preparativos para implementar a quinta área industrial da cidade, com foco na infraestrutura de energia elétrica para receber novas empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Cocal do Sul deu início aos preparativos para implementar a quinta área industrial da cidade, com foco na infraestrutura de energia elétrica para receber novas empresas.</p>
<p>O prefeito Ademir Magagnin participou de uma reunião em Morro da Fumaça para discutir a implementação de energia elétrica na região, essencial para a instalação das indústrias na nova área. A diretoria da Cermoful Energia, responsável pela distribuição local, também esteve presente no encontro.</p>
<p>A quinta área industrial será entregue com infraestrutura completa, incluindo pavimentação, água, saneamento e eletricidade adequada para uso industrial. A Cermoful Energia está realizando uma obra de aproximadamente 11 quilômetros de rede elétrica para ampliar a capacidade e garantir a estabilidade no fornecimento.</p>
<p>O objetivo é que o loteamento seja implementado ainda este ano, com as primeiras empresas instaladas até o final de 2026 ou início de 2027. A iniciativa visa fortalecer o desenvolvimento industrial de Cocal do Sul, promovendo a expansão econômica da região com infraestrutura adequada e energia estável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem indígena do Alto Vale está desaparecido no Litoral de SC]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/jovem-indigena-do-alto-vale-esta-desaparecido-no-litoral-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:58:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75330b6a8468da1c048bc709fc5b50ed02fe8842]]></guid>
<description><![CDATA[Pedro Tiago Adolfoka Kadag Monconã, de 19 anos, natural de Ibirama, está desaparecido desde o dia 2 de fevereiro em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pedro Tiago Adolfoka Kadag Monconã, de 19 anos, natural de Ibirama, está desaparecido desde o dia 2 de fevereiro em Camboriú. O jovem pertence à Terra Indígena Laklãnõ e viajou ao litoral de Santa Catarina, onde foi visto pela última vez. Ele visitava parentes e, ao sair para ir ao mercado, não retornou, deixando para trás o celular e a mochila.</p>
<p>A família e a comunidade indígena estão preocupadas com o desaparecimento. O caso foi registrado e está sendo acompanhado pela Polícia Militar de Santa Catarina, que mantém as buscas ativas por meio do programa SOS Desaparecidos.</p>
<p>A família pede ajuda da população para localizar Pedro. Informações podem ser repassadas pelos telefones (48) 3229-6020, (48) 99156-8264 e (48) 98843-3152.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
