<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:34:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei exige escritura pública para negócios jurídicos com pessoas analfabetas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5627a9167eff7810b912c36eadc0c645ca759dd6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:07:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5627a9167eff7810b912c36eadc0c645ca759dd6]]></guid>
<description><![CDATA[Proposta estabelece que contratos envolvendo pessoas que não sabem ler ou escrever só serão válidos se registrados em cartório por meio de escritura pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Proposta estabelece que contratos envolvendo pessoas que não sabem ler ou escrever só serão válidos se registrados em cartório por meio de escritura pública. Atualmente, negócios jurídicos que criam obrigações, transferem direitos ou geram dívidas podem ser realizados por documento particular, com a assinatura da pessoa e de testemunhas. O projeto de lei proíbe essa prática em relações de natureza civil, trabalhista, previdenciária e de consumo quando envolver pessoas analfabetas.</p>
<p>Para garantir a validade e a segurança do ato, a proposta define que a escritura pública deve incluir a leitura do documento em voz alta e em linguagem clara pelo tabelião ou seu substituto, a certificação de que a pessoa compreendeu o conteúdo do contrato, a coleta da impressão digital da pessoa analfabeta e a assinatura de duas testemunhas.</p>
<p>O projeto também prevê a gratuidade dos atos para pessoas de baixa renda, para que o custo do cartório não impeça o exercício da vida civil. A proposta será analisada pela Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania e, para virar lei, deve ser aprovada pela Câmara e pelo Senado.</p>
<p>A iniciativa visa garantir a cidadania e a segurança jurídica para pessoas que não sabem ler ou escrever, assegurando que entendam as obrigações assumidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procurador-geral da República se posiciona contra visita íntima a general condenado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a701c82def1f0a50c6758b73a99a77a2cc9f6920/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:43:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a701c82def1f0a50c6758b73a99a77a2cc9f6920]]></guid>
<description><![CDATA[O procurador-geral da República enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal contra o pedido de visita íntima do general condenado Mário Fernandes, preso no Comando Militar do Planalto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O procurador-geral da República enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal contra o pedido de visita íntima do general condenado Mário Fernandes, preso no Comando Militar do Planalto.</p>
<p>O parecer foi solicitado pelo ministro Alexandre de Moraes, relator do caso, após o Exército informar que o general preenche os requisitos legais para receber o benefício. No entanto, uma regra da Justiça Militar proíbe visitas íntimas nas instalações das Forças Armadas.</p>
<p>O procurador-geral destacou que há um impedimento administrativo que impede o atendimento ao pedido, apesar da infraestrutura adequada para a visita íntima no local onde o general está preso.</p>
<p>A decisão final sobre o pedido caberá ao ministro Alexandre de Moraes. O general Mário Fernandes foi condenado a 26 anos e seis meses de prisão no processo relacionado à trama golpista.</p>
<p>O general está detido no Comando Militar do Planalto, em Brasília, enquanto aguarda a decisão do Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
