<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:32:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 10 anos deixa UTI após acidente grave na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_42af2848b5c31add44a9a2af8764a00957c8ff6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:21:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:42af2848b5c31add44a9a2af8764a00957c8ff6f]]></guid>
<description><![CDATA[Menino foi transferido para leito de internação no Hospital Infantil Pequeno Anjo, onde permanece sob cuidados médicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Menino foi transferido para leito de internação no Hospital Infantil Pequeno Anjo, onde permanece sob cuidados médicos. A criança de 10 anos que sobreviveu a um grave acidente na BR-101, em Itajaí, deixou a Unidade de Terapia Intensiva após apresentar melhora clínica. O menino foi encaminhado para um leito de internação no Hospital Infantil Pequeno Anjo, também em Itajaí.</p>
<p>O acidente envolveu uma sequência de colisões iniciada quando um caminhão atingiu a traseira do automóvel onde estava a família. O carro foi projetado contra uma Kombi e prensado entre outro caminhão. Após as batidas, houve explosão e um utilitário também foi envolvido no acidente.</p>
<p>Três familiares da criança morreram no local: Kayo Alves, de 32 anos; sua esposa, Camila Rios Lima, de 31; e a mãe dele, Cleonice Alves, de 55 anos. A família, residente em São Paulo, viajava para Santa Catarina para passar o feriado de Carnaval, com visitas previstas a Balneário Camboriú e ao parque Beto Carrero World, em Penha.</p>
<p>A criança permanece sob cuidados médicos no Hospital Infantil Pequeno Anjo, em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
