<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:33:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende governança global da inteligência artificial liderada pela ONU]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2c19c32c1a6db3be201e4624a0a313a6eba3c0b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:24:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2c19c32c1a6db3be201e4624a0a313a6eba3c0b6]]></guid>
<description><![CDATA[Em discurso na Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial em Nova Délhi, o presidente Lula destacou a importância de uma governança multilateral e inclusiva da IA, sob coordenação da Organização das Nações Unidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em discurso na Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial em Nova Délhi, o presidente Lula destacou a importância de uma governança multilateral e inclusiva da IA, sob coordenação da Organização das Nações Unidas.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a Quarta Revolução Industrial avança rapidamente enquanto o multilateralismo recua, ressaltando o papel estratégico da governança global da inteligência artificial. Ele destacou que toda inovação tecnológica de grande impacto possui caráter dual e levanta questões éticas e políticas.</p>
<p>Lula mencionou iniciativas internacionais, como a chinesa para cooperação em inteligência artificial focada em países em desenvolvimento, e a Parceria Global em Inteligência Artificial do G7, mas afirmou que nenhuma substitui a universalidade das Nações Unidas para uma governança internacional da IA que seja multilateral, inclusiva e orientada ao desenvolvimento.</p>
<p>O presidente ressaltou que a revolução digital e a inteligência artificial trazem impactos positivos em áreas como produtividade industrial, serviços públicos, medicina, segurança alimentar e energética, mas também podem fomentar discursos de ódio, desinformação, pornografia infantil e feminicídio. Ele alertou que conteúdos falsos manipulados por inteligência artificial podem distorcer processos eleitorais e ameaçar a democracia.</p>
<p>Lula concluiu que o Brasil defende uma governança que reconheça a diversidade de trajetórias nacionais e garanta que a inteligência artificial fortaleça a democracia, a coesão social e a soberania dos países.</p>
<p>A Cúpula sobre o Impacto da inteligência Artificial em Nova Délhi é o quarto encontro do Processo de Bletchley, uma série de reuniões intergovernamentais sobre segurança e governança de inteligência artificial iniciada em Bletchley Park, no Reino Unido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Legislativo de Cocal do Sul enfrenta risco de paralisação por impasse na presidência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_aa1e32c8eb54b698dbd432b630d6bb6775c7661c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:07:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:aa1e32c8eb54b698dbd432b630d6bb6775c7661c]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Cocal do Sul está com suas atividades administrativas paralisadas devido à ausência de uma presidência definida, enquanto as sessões continuam sendo realizadas sob condução provisória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Cocal do Sul está com suas atividades administrativas paralisadas devido à ausência de uma presidência definida, enquanto as sessões continuam sendo realizadas sob condução provisória.</p>
<p>A eleição da Mesa Diretora da Câmara de Vereadores de Cocal do Sul está suspensa por decisão judicial, o que tem causado dificuldades na rotina do Legislativo municipal. Atualmente, as sessões são presididas pela vereadora Cirlene Gonçalves Scarpato, conhecida como Aninha (PSD), que conduz os trabalhos por ser a parlamentar mais velha.</p>
<p>demais parlamentares até que haja uma nova decisão judicial. Entretanto, a parte administrativa da Câmara permanece paralisada neste momento. A situação do Legislativo de Cocal do Sul segue indefinida enquanto aguarda desdobramentos judiciais para a definição da Mesa Diretora e a retomada plena das atividades administrativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aumento de mortes nas rodovias federais de Santa Catarina durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_339d0df12c6d39a7b7fd1c7d36af1790d0fcc605/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:05:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:339d0df12c6d39a7b7fd1c7d36af1790d0fcc605]]></guid>
<description><![CDATA[O feriadão de Carnaval registrou 18 mortes e 157 acidentes nas rodovias federais de Santa Catarina, indicando aumento em comparação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O feriadão de Carnaval registrou 18 mortes e 157 acidentes nas rodovias federais de Santa Catarina, indicando aumento em comparação ao ano anterior. Entre sexta-feira e quarta-feira, as rodovias federais do estado tiveram aumento da violência no trânsito. Foram registrados 157 acidentes, 18 mortes e 185 feridos, enquanto no mesmo período do ano anterior ocorreram 126 acidentes, 7 mortes e 142 feridos. A fiscalização foi intensificada, com mais de 10 mil veículos e 13 mil pessoas abordadas, além de testes do bafômetro realizados em 9.089 motoristas e inspeção de 136 ônibus e vans.</p>
<p>Drones sobrevoaram a BR-101 entre a Grande Florianópolis e Itajaí, registrando centenas de flagrantes de imprudência. Dois acidentes graves foram responsáveis pela maior parte das mortes: uma batida de frente na BR-282 na Grande Florianópolis, que matou três pessoas da mesma família, e um acidente na BR-101 em Itajaí, que provocou três mortes e deixou um ferido em estado grave.</p>
<p>Metade das mortes ocorreu durante ultrapassagens em rodovias de pista simples, e acidentes com motocicletas e pedestres representaram um terço das fatalidades. A fiscalização flagrou 186 motoristas dirigindo sob efeito de álcool, mais de 454 ultrapassagens proibidas, 663 multas por falta do uso do cinto de segurança e 71 crianças viajando sem cadeirinha adequada. Radares registraram 897 veículos acima do limite de velocidade.</p>
<p>A combinação de alta velocidade, ultrapassagens indevidas e falta de equipamentos de proteção contribuiu para o aumento da letalidade nas estradas. O balanço da Operação Carnaval 2026 reforça que, apesar das tecnologias e blitze, a segurança depende da postura dos motoristas.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal segue intensificando a fiscalização para reduzir acidentes e mortes nas rodovias federais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Violência no trânsito aumenta nas rodovias federais de Santa Catarina durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c0f16ff8c2a4e24353ec737fe9c6dee598724981/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:34:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c0f16ff8c2a4e24353ec737fe9c6dee598724981]]></guid>
<description><![CDATA[As rodovias federais de Santa Catarina registraram crescimento no número de mortes e feridos durante o feriado de Carnaval, com destaque para acidentes graves na Grande Florianópolis e no Litoral Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As rodovias federais de Santa Catarina registraram crescimento no número de mortes e feridos durante o feriado de Carnaval, com destaque para acidentes graves na Grande Florianópolis e no Litoral Norte.</p>
<p>Entre a sexta-feira e a quarta-feira de Cinzas, foram contabilizados 18 mortos e 185 feridos em 157 acidentes nas rodovias federais que cortam Santa Catarina. No mesmo período do ano anterior, ocorreram 126 acidentes com sete mortes e 142 feridos. A Polícia Rodoviária Federal abordou mais de 10 mil veículos e 13 mil pessoas, aplicando testes do bafômetro em 9.089 motoristas e fiscalizando a segurança de 136 ônibus e vans.</p>
<p>Dois acidentes concentraram parte das vítimas fatais. Na Grande Florianópolis, uma batida frontal na BR-282 causou a morte de três pessoas da mesma família. Em Itajaí, um grave acidente na BR-101 resultou em três mortes e um ferido em estado grave, mobilizando equipes de resgate aéreo e bloqueando a pista para atendimento.</p>
<p>Metade das mortes ocorreu durante ultrapassagens em rodovias de pista simples, enquanto acidentes com motocicletas e pedestres representaram um terço das fatalidades. A fiscalização flagrou 186 motoristas dirigindo sob efeito de álcool, 454 ultrapassagens proibidas, 663 multas por falta de cinto de segurança e 71 crianças sem cadeirinha. Além disso, 897 veículos foram flagrados em excesso de velocidade.</p>
<p>A combinação de alta velocidade, ultrapassagens indevidas e falta de itens de proteção foi apontada como fator que potencializou a letalidade nas estradas. A operação reforça que tecnologias e blitze são ferramentas auxiliares, mas a segurança depende da mudança de comportamento dos condutores.</p>
<p>O balanço da Operação Carnaval 2026 destaca a necessidade de conscientização para reduzir a violência no trânsito das rodovias federais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Catarinense de Parapente em Jaraguá do Sul é adiado por clima instável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0e03148a931e22888227b5f1ddbb9c5739ca9577/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0e03148a931e22888227b5f1ddbb9c5739ca9577]]></guid>
<description><![CDATA[A 1ª etapa do Campeonato Catarinense de Parapente, prevista para este fim de semana em Jaraguá do Sul, foi adiada devido à previsão de clima instável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 1ª etapa do Campeonato Catarinense de Parapente, prevista para este fim de semana em Jaraguá do Sul, foi adiada devido à previsão de clima instável. A organização do evento decidiu pelo adiamento da competição por considerar as condições meteorológicas desfavoráveis para a prática segura do parapente. A etapa, que reuniria pilotos de diversas regiões do Estado, foi remarcada para os dias 28 de fevereiro e 1º de março.</p>
<p>O campeonato é promovido pelo Jaraguá Clube de Voo Livre em parceria com a Federação Catarinense de Voo Livre. Além das provas técnicas, o evento mantém a programação tradicional para o público, incluindo porco no rolete ou costelão, chopp e apresentações musicais no restaurante anexo à pista de pouso.</p>
<p>Mais informações sobre a programação e regulamento do evento estão disponíveis no site oficial da Confederação Brasileira de Voo Livre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
