<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 14:29:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido em colisão com carro no Centro de Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/motociclista-ferido-em-acidente-em-presidente-getulio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:38:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db5e4e68a34b1111ae2f24cfef94f682d8e60c31]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um automóvel e uma motocicleta deixou um motociclista ferido na manhã desta segunda-feira em Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um automóvel e uma motocicleta deixou um motociclista ferido na manhã desta segunda-feira em Presidente Getúlio. A colisão ocorreu por volta das 7h20 na Rua Curt Hering, no Centro da cidade. Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio foram acionados para atender a ocorrência.</p>
<p>No local, o condutor do carro, um homem de 38 anos, foi avaliado e não apresentava ferimentos, recusando encaminhamento ao hospital. Já o motociclista, um homem de 32 anos, teve suspeita de fratura em um dos membros inferiores.</p>
<p>Os socorristas realizaram o atendimento pré-hospitalar, imobilizaram a vítima e a conduziram ao Hospital Maria Auxiliadora para avaliação médica. O caso segue sob acompanhamento médico para confirmação do quadro clínico do motociclista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado financeiro ajusta previsão da inflação para 2026 e mantém projeções para anos seguintes]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-397-este-ano</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:31:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:89751e7f022d11333e9dc6a1130ad498246f959e]]></guid>
<description><![CDATA[A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 foi revisada para 3,97%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 foi revisada para 3,97%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional. O boletim Focus divulgado nesta segunda-feira apresenta uma leve redução na estimativa da inflação para 2026, que passou de 3,99% para 3,97%. Para 2027, a projeção permanece em 3,8%, enquanto para 2028 e 2029 a expectativa é de 3,5% para ambos os anos. A meta de inflação definida pelo Conselho Monetário Nacional é de 3%, com um intervalo de tolerância entre 1,5% e 4,5%.</p>
<p>A taxa básica de juros, a Selic, permanece em 15% ao ano, valor mantido pelo Comitê de Política Monetária pela quinta vez consecutiva, apesar da redução da inflação e do dólar. O Copom sinalizou que poderá iniciar a redução dos juros na reunião de março, caso a inflação continue sob controle. As projeções indicam que a Selic deve cair para 12,25% ao ano até o final de 2026, chegando a 9,5% em 2029.</p>
<p>Quanto ao crescimento econômico, a estimativa para o Produto Interno Bruto (PIB) em 2026 permanece em 1,8%, mesma projeção para 2027. Para 2028 e 2029, a expectativa é de expansão de 2% ao ano. No terceiro trimestre de 2025, o PIB cresceu 0,1%, considerado estabilidade pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. A cotação do dólar está prevista em R$ 5,50 para o fim deste ano e para o fim de 2027.</p>
<p>O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística divulgará o IPCA de janeiro de 2026 nesta terça-feira, enquanto o resultado consolidado do PIB de 2025 está previsto para 3 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal recupera picape furtada em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/picape-argentina-furtada-ha-cinco-dias-com-placa-adulterada-e-recuperada-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:24:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e1c4814205e2a0bb6c8b2c01aa47bc67426c1cec]]></guid>
<description><![CDATA[Uma picape furtada na última semana foi recuperada pela Polícia Rodoviária Federal em Joinville, após ser interceptada na BR-101 com placas adulteradas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma picape furtada na última semana foi recuperada pela Polícia Rodoviária Federal em Joinville, após ser interceptada na BR-101 com placas adulteradas. O veículo, emplacado na Argentina, foi abordado na tarde de domingo enquanto seguia em direção ao norte pela BR-101. Durante a fiscalização, foi constatado que os caracteres das placas haviam sido modificados para tentar enganar a fiscalização, transformando a letra &quot;L&quot; em &quot;I&quot;.</p>
<p>O condutor, natural de Campo Mourão (PR), admitiu que buscou o veículo em Joinville e que tinha a missão de entregá-lo na região de fronteira no oeste paranaense, recebendo pelo transporte o valor de R$ 500. As investigações indicaram que a picape havia sido furtada na última terça-feira em Bombinhas.</p>
<p>O veículo e os ocupantes foram encaminhados à delegacia de Polícia de Joinville para os procedimentos legais. O homem de 37 anos e a mulher de 32 anos devem responder pelo crime de receptação, que prevê pena de um a quatro anos de reclusão. O veículo passará por perícia antes de ser devolvido ao proprietário.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Polícia Rodoviária Federal no combate a crimes envolvendo veículos furtados na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
