<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 19:32:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre em acidente na BR-116 em Correia Pinto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d7b38727e47e01a5498c933fdef6f5d410001e23/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:22:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d7b38727e47e01a5498c933fdef6f5d410001e23]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 54 anos morreu em um acidente ocorrido na madrugada deste sábado na BR-116, em Correia Pinto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 54 anos morreu em um acidente ocorrido na madrugada deste sábado na BR-116, em Correia Pinto. O motorista foi encontrado fora do caminhão, preso pelo tanque do veículo sobre o corpo, já sem vida. A guarnição que atendeu a ocorrência montou uma linha de mangueira devido ao risco de incêndio, causado pelo vazamento de combustível.</p>
<p>Foi iniciado o desencarceramento do corpo com o auxílio de ferramentas hidráulicas e calços. O caminhão foi suspenso para possibilitar a extração da vítima. As autoridades continuam os procedimentos no local para garantir a segurança e a remoção do veículo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Explosão em ar condicionado provoca incêndio em residência em São Ludgero]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e5cdf68809db6c0b145a1a76dfc3e17bace65845/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:06:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e5cdf68809db6c0b145a1a76dfc3e17bace65845]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio foi registrado em uma casa na rua Dorzinho Sachetti, em São Ludgero, após a explosão do motor do ar condicionado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio foi registrado em uma casa na rua Dorzinho Sachetti, em São Ludgero, após a explosão do motor do ar condicionado. Os bombeiros foram acionados na tarde de sexta-feira, 20, por volta das 15h15, para atender a ocorrência. Ao chegarem ao local, encontraram o telhado da residência de alvenaria e a cobertura da área externa em chamas.</p>
<p>A guarnição utilizou quatro mil litros de água para combater o incêndio. Testemunhas relataram terem visto e ouvido a explosão do motor do ar condicionado, seguida por uma grande labareda de fogo.</p>
<p>Após a extinção do incêndio, os bombeiros repassaram ao proprietário todas as orientações necessárias sobre o ocorrido. Não houve informações sobre feridos ou danos além dos materiais mencionados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
