<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:36:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Visita técnica fortalece parceria entre unidade de Pontes e Pórticos e METSO Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f101d53e02fe843c598a3a7c883c24e5b305696e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:19:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f101d53e02fe843c598a3a7c883c24e5b305696e]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes da METSO Brasil realizaram visita técnica à unidade de Pontes e Pórticos para troca de conhecimento e avaliação de processos produtivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes da METSO Brasil realizaram visita técnica à unidade de Pontes e Pórticos para troca de conhecimento e avaliação de processos produtivos. Durante a visita, os executivos conheceram a infraestrutura industrial, os sistemas de fabricação de pontes rolantes e pórticos, os padrões de qualidade adotados e as práticas de engenharia aplicadas em projetos sob medida para aplicações industriais pesadas.</p>
<p>O encontro reforçou o alinhamento entre as empresas em temas como segurança operacional, eficiência produtiva, inovação tecnológica e sustentabilidade, abrindo espaço para futuras negociações em projetos que exigem alta confiabilidade estrutural e aderência a padrões internacionais.</p>
<p>A iniciativa consolida um movimento contínuo de aproximação com empresas de referência mundial, impulsionando o desenvolvimento de soluções industriais mais eficientes, seguras e sustentáveis, reforçando o compromisso com a excelência técnica e colaboração estratégica.</p>
<p>A visita técnica representa um avanço no fortalecimento de relacionamentos com parceiros globais da indústria e destaca o compromisso da unidade de Pontes e Pórticos com a inovação e a transformação sustentável do setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil investiga possível maus-tratos após menina ser deixada em carro sob forte calor em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3697347ee140c361862ddb10cc5f23df62349489/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:59:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3697347ee140c361862ddb10cc5f23df62349489]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina foi deixada dentro de um carro por quase duas horas em um dia com temperaturas próximas dos 40°C em Jaraguá do Sul. A Polícia Civil instaurou procedimento para investigar o caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina foi deixada dentro de um carro por quase duas horas em um dia com temperaturas próximas dos 40°C em Jaraguá do Sul. A Polícia Civil instaurou procedimento para investigar o caso.</p>
<p>A criança foi encontrada após permanecer cerca de duas horas no interior do veículo. Ela foi levada pelo próprio pai ao Hospital São José em estado grave e, posteriormente, transferida para o Hospital Jaraguá.</p>
<p>Na manhã desta sexta-feira, a equipe médica informou que a menina está fora de risco e a expectativa é que ela deixe a UTI pediátrica sem sequelas. A Polícia Civil solicitou o prontuário médico da criança e instaurou um procedimento para apurar possível crime de maus-tratos.</p>
<p>A Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente e Idoso, por meio do delegado Augusto Brandão, informou que as providências já começaram a ser tomadas e que as diligências seguirão para esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
<p>O caso segue sob investigação para determinar as responsabilidades e garantir a proteção da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
