<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 12:35:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça interdita temporariamente saída da BR-101 para obras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9d9a6ef828894c4f5c3d17fae1cf17e06b47e89a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9d9a6ef828894c4f5c3d17fae1cf17e06b47e89a]]></guid>
<description><![CDATA[A saída 214 da BR-101, no sentido Sul, em Palhoça, será fechada temporariamente para a execução de pavimentação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A saída 214 da BR-101, no sentido Sul, em Palhoça, será fechada temporariamente para a execução de pavimentação. A interdição da saída 214 da BR-101 ocorrerá entre às 21h de segunda-feira, 23, até às 5h do dia 24. O fechamento é necessário para a pavimentação da terceira faixa da marginal, entre a Rua João Duarte Raimundo e a Avenida Arlindo Philippi May.</p>
<p>A obra faz parte das melhorias na infraestrutura viária do município e conta com autorização da Polícia Rodoviária Federal e da concessionária responsável pelo trecho da rodovia. Durante o bloqueio, os condutores devem utilizar a saída 213 ou buscar rotas alternativas para evitar transtornos no trânsito.</p>
<p>A Prefeitura de Palhoça, por meio da Secretaria de Infraestrutura e Saneamento, reforça a importância da colaboração dos motoristas durante o período de interdição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corupá abre leilão de bens públicos com diversos itens disponíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_86917fb37b8b8686171644326de2947ece0027b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:01:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:86917fb37b8b8686171644326de2947ece0027b7]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Corupá realiza leilão de bens públicos, incluindo sucatas, veículos e a antiga estação de tratamento, com propostas abertas até 4 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Corupá realiza leilão de bens públicos, incluindo sucatas, veículos e a antiga estação de tratamento, com propostas abertas até 4 de março. O leilão conta com diversos bens, como sucatas de aparelhos eletrônicos, portas, madeiras, pneus, um micro-ônibus e a antiga estação de tratamento do município. As propostas devem ser feitas por meio da plataforma da Maxter Leilões, e os itens serão vendidos nas condições em que se encontram.</p>
<p>A visitação pública aos lotes está marcada para os dias 23, 24, 25 e 26 de fevereiro de 2026, das 8h30 às 11h e das 13h30 às 16h, mediante autorização prévia. O agendamento deve ser solicitado pelo e-mail ou pelo telefone/WhatsApp disponibilizados, com o diretor de patrimônio Lindomar Alírio Lago.</p>
<p>Durante as visitas, será permitida apenas a avaliação visual dos itens nos locais de exposição, sendo proibido o manuseio, testes ou retirada de peças. Para veículos, o arrematante terá 15 dias para solicitar a transferência de propriedade junto ao Detran-SC, a partir da confirmação do pagamento, arcando com todos os custos envolvidos.</p>
<p>Interessados devem aproveitar o prazo para envio de propostas e agendamento das visitas, respeitando as condições estabelecidas pela Prefeitura de Corupá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para Programa de Estágio em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3c7542c51d2e3453d3a396f96d36d5c7850cb666/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:55:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3c7542c51d2e3453d3a396f96d36d5c7850cb666]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul abriu inscrições para o Programa de Estágio voltado a estudantes de Ensino Superior interessados em atuar na Administração Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul abriu inscrições para o Programa de Estágio voltado a estudantes de Ensino Superior interessados em atuar na Administração Pública. As inscrições estão disponíveis a partir desta segunda-feira e podem ser feitas até o dia 8 de março por meio do formulário eletrônico do edital disponível no site da Prefeitura. O programa é destinado a acadêmicos matriculados entre o terceiro e o penúltimo semestre em cursos conveniados à Prefeitura.</p>
<p>As vagas contemplam diversas áreas, incluindo Administração, Arquitetura e Urbanismo, Direito, Enfermagem, Engenharia, Farmácia, Medicina Veterinária, Odontologia, Pedagogia e Psicologia. A bolsa de estágio é de R$ 1.189,70, com adicional de vale-transporte quando comprovada a necessidade.</p>
<p>O estágio terá duração de até dois anos, com jornada de 20 horas semanais, limitada a quatro horas diárias, compatível com o horário escolar e de funcionamento da instituição. Para confirmar a inscrição, o estudante deve preencher o formulário, anexar documentos acadêmicos atualizados e finalizar o processo no sistema.</p>
<p>A classificação prévia dos candidatos será divulgada no dia 10 de março no site da Prefeitura de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa no Centro de Turvo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ea48b80984756fb554ab30c63e2125011a31f8b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ea48b80984756fb554ab30c63e2125011a31f8b9]]></guid>
<description><![CDATA[Uma casa na Avenida Municipal, no Centro de Turvo, foi atingida por um incêndio na madrugada desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma casa na Avenida Municipal, no Centro de Turvo, foi atingida por um incêndio na madrugada desta terça-feira. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta da 1h para combater as chamas que já haviam tomado praticamente toda a residência de cerca de 200 metros quadrados. Durante o combate ao fogo, os agentes conseguiram salvar aproximadamente 50 metros quadrados da casa, além de uma edícula nos fundos do terreno e das edificações vizinhas.</p>
<p>Dois automóveis que estavam na garagem também foram atingidos pelo fogo. Para controlar as chamas, foram utilizados cerca de seis mil litros de água. Até o momento, a natureza do incêndio ainda não foi esclarecida.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros segue investigando as causas do incêndio na residência no Centro de Turvo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre após receber descarga elétrica em São Bento do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3bd3813e73e0eca90819c3c32664e8363eed50f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:39:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3bd3813e73e0eca90819c3c32664e8363eed50f4]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 13 anos sofreu uma descarga elétrica enquanto andava de bicicleta no bairro Serra Alta e não resistiu aos atendimentos médicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 13 anos sofreu uma descarga elétrica enquanto andava de bicicleta no bairro Serra Alta e não resistiu aos atendimentos médicos. O incidente ocorreu por volta das 19h, quando o adolescente transitava pela Rua Mathias Nossol e teve contato com um cabo energizado que estava caído no chão. A descarga elétrica provocou parada cardiorrespiratória imediata.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado e iniciou manobras de reanimação cardiopulmonar no local, utilizando compressões torácicas, ventilações e um desfibrilador externo automático. O atendimento continuou durante o transporte até o Hospital e Maternidade Sagrada Família, onde o jovem recebeu suporte avançado de vida.</p>
<p>Apesar dos esforços das equipes de resgate e da unidade hospitalar, o adolescente não resistiu e teve o óbito confirmado. A área foi isolada pelos bombeiros para garantir a segurança, e a Celesc e a Polícia Militar de Santa Catarina também foram acionadas para auxiliar na ocorrência.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para tomar as medidas necessárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
