<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 20:34:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Gilmar Mendes defende tramitação do inquérito das fake news no STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e952ab5591691fb304a113613b8f9532359cc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:09:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e952ab5591691fb304a113613b8f9532359cc29]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes reafirmou a importância do inquérito das fake news, aberto em 2019 pelo Supremo Tribunal Federal, para a defesa da democracia e da segurança da Corte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes reafirmou a importância do inquérito das fake news, aberto em 2019 pelo Supremo Tribunal Federal, para a defesa da democracia e da segurança da Corte. Durante discurso em alusão aos 135 anos de instalação do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes destacou a atuação da Corte na proteção da democracia e mencionou os ataques golpistas de 8 de janeiro de 2023, que depredaram as instalações do STF.</p>
<p>O ministro afirmou que apoiou a abertura do inquérito das fake news diante dos ataques sofridos pelo tribunal no início do governo do ex-presidente Jair Bolsonaro e ressaltou a importância da medida para o país.</p>
<p>O inquérito, instaurado em março de 2019, teve como objetivo combater a disseminação de notícias falsas que comprometessem a honorabilidade e a segurança do STF, seus membros e familiares, com o ministro Alexandre de Moraes nomeado como relator.</p>
<p>Críticas ao inquérito ressurgiram recentemente após a decisão de Moraes envolvendo o presidente da Associação Nacional dos Auditores da Receita Federal, Kleber Cabral, investigado por críticas à operação da Polícia Federal contra funcionários da Receita.</p>
<p>O inquérito das fake news segue em andamento no Supremo Tribunal Federal, com o objetivo de preservar a integridade da Corte e a democracia brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Primeiro campo de futebol do Estrada Nova em Jaraguá do Sul será inaugurado em junho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_129d711cfa53fb9204fce7464b42ef2757de9adc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:01:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:129d711cfa53fb9204fce7464b42ef2757de9adc]]></guid>
<description><![CDATA[A obra do primeiro campo de futebol do bairro Estrada Nova, em Jaraguá do Sul, está em fase final e será entregue em março, com inauguração oficial marcada para junho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A obra do primeiro campo de futebol do bairro Estrada Nova, em Jaraguá do Sul, está em fase final e será entregue em março, com inauguração oficial marcada para junho. Localizado na rua Francisco Modrok, o campo de futebol é resultado de um investimento de R$ 450 mil por meio de emenda parlamentar. O espaço pertence à Associação dos Moradores do Bairro Estrada Nova (Amoben) e será a casa do Centro de Formação Atlético Junior e do Atlético Independente Estrada Nova Esporte Clube, uma das equipes mais tradicionais do futebol amador da cidade.</p>
<p>O projeto vai além do campo, sendo a primeira etapa de uma estrutura que incluirá campo de areia, playground, cancha de bocha, academia ao ar livre, vestiários, banheiros e bar, criando um novo ponto de encontro para a comunidade.</p>
<p>A inauguração oficial está marcada para o dia 6 de junho, com programação que começa às 9h com dois jogos festivos e segue com uma feijoada comemorativa, cuja venda será aberta em breve.</p>
<p>A entrega do campo está prevista para 15 de março, marcando o início de um novo capítulo para o esporte e a convivência no Estrada Nova.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
