<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 11:34:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil deflagra 4ª fase da Operação Tolerância Zero contra organização criminosa em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d28caa559c81114acef586e4fddd5a99dac1a73b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:27:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d28caa559c81114acef586e4fddd5a99dac1a73b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma nova etapa da Operação Tolerância Zero, focada em combater uma organização criminosa ligada a atos violentos na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma nova etapa da Operação Tolerância Zero, focada em combater uma organização criminosa ligada a atos violentos na Grande Florianópolis.</p>
<p>A 4ª fase da Operação Tolerância Zero foi deflagrada pela Delegacia de Repressão ao Crime Organizado (DRACO/DEIC) na manhã desta quinta-feira. A ação mira integrantes de um grupo criminoso suspeito de envolvimento nos eventos violentos ocorridos em 19 de outubro de 2024 na região da Grande Florianópolis.</p>
<p>Nas três fases anteriores da operação, 41 suspeitos foram identificados, indiciados e presos. Nesta nova etapa, 11 novos investigados foram alvo de mandados de busca e apreensão, incluindo quatro que ocupam funções de comando na organização, com atuação no tráfico de drogas e distribuição de armas.</p>
<p>Durante as diligências, foram apreendidos equipamentos eletrônicos e documentos para perícia. A operação segue em andamento para localizar e prender dois integrantes que ainda possuem mandados de prisão ativos. Cerca de 80 policiais civis atuaram nos municípios de São José e Palhoça.</p>
<p>A ação contou com o apoio de diversas delegacias especializadas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais, da Diretoria de Polícia da Grande Florianópolis e do Núcleo de Operações com Cães. A DRACO reafirmou o compromisso com o enfrentamento às organizações criminosas para garantir segurança e ordem pública.</p>
<p>As investigações continuam para capturar os suspeitos restantes e fortalecer a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado por esfaquear colega de trabalho em disputa por cargo de chefia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d9fb8a21d10725ec0f3616aa10364f94b0bae719/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:21:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d9fb8a21d10725ec0f3616aa10364f94b0bae719]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a nove anos e quatro meses de reclusão por tentativa de homicídio em São Francisco do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a nove anos e quatro meses de reclusão por tentativa de homicídio em São Francisco do Sul. A sentença foi proferida no plenário do Tribunal do Júri da comarca de São Francisco do Sul, após um julgamento que durou cerca de 10 horas. O crime ocorreu em julho de 2025, quando o réu desferiu ao menos oito golpes de faca contra um colega de trabalho dentro de um supermercado da cidade.</p>
<p>Ambos trabalhavam como açougueiros no estabelecimento. A vítima foi atingida no rosto, na mão direita, no abdômen, nos braços e nas pernas. O motivo do ataque teria sido o inconformismo do réu diante da possibilidade do colega assumir uma posição de liderança no setor.</p>
<p>O Conselho de Sentença reconheceu a tentativa de homicídio qualificado, considerando motivo fútil e o uso de recurso que dificultou a defesa da vítima. O réu, que já estava preso preventivamente, não poderá recorrer em liberdade. O processo tramita sob sigilo na Vara Criminal da comarca.</p>
<p>A condenação marca o.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em vegetação atinge área de antigo ferro-velho em Correia Pinto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7b1280fef5ea4db72834f530526e541626440e73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:07:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7b1280fef5ea4db72834f530526e541626440e73]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em vegetação mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Correia Pinto na manhã desta quarta-feira, na Rua Francisco Felipe dos Santos, no bairro Planalto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em vegetação mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Correia Pinto na manhã desta quarta-feira, na Rua Francisco Felipe dos Santos, no bairro Planalto. As guarnições das viaturas ASU-482 e ABTR-126 atenderam a ocorrência após moradores relatarem fogo próximo a residências. No local, os bombeiros confirmaram que as chamas atingiam vegetação rasteira e alta dentro da área de um antigo ferro-velho.</p>
<p>O fogo já havia consumido aproximadamente 200 metros quadrados, avançando em meio a sucatas de veículos, vegetação densa e restos de uma antiga edificação. O barracão existente no terreno já havia sido destruído por outro incêndio anos atrás.</p>
<p>As equipes montaram uma linha direta de combate e atuaram de forma intensa para conter o avanço das chamas. Foram utilizados cerca de 3.500 litros de água para extinguir o fogo, resfriar áreas próximas e realizar o trabalho de rescaldo.</p>
<p>Após o controle total da situação, os bombeiros deixaram o local sob responsabilidade do proprietário. Não houve registro de feridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por esfaquear vítima e mulher por atacar cachorro em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f302d7c02e0cd84636a6824c3dfacf8046666828/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:53:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f302d7c02e0cd84636a6824c3dfacf8046666828]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu duas pessoas em Blumenau na noite de quarta-feira, após ocorrências de esfaqueamento e maus-tratos a animal nos bairros Velha Central e Progresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu duas pessoas em Blumenau na noite de quarta-feira, após ocorrências de esfaqueamento e maus-tratos a animal nos bairros Velha Central e Progresso. No bairro Velha Central, um homem de 25 anos foi preso por lesão corporal grave após esfaquear um homem trans de 23 anos. A vítima relatou que foi cobrar uma dívida e, após uma discussão, foi atingida na região abdominal. O homem foi atendido pelo SAMU e encaminhado ao Hospital Santa Isabel. O suspeito afirmou que usou a faca para se defender de uma invasão em sua casa durante um churrasco.</p>
<p>No bairro Progresso, uma mulher de 36 anos foi presa por maus-tratos a um cão. A Polícia Militar recebeu denúncia de que ela havia esfaqueado o animal, que foi encontrado ferido e levado para atendimento veterinário. A faca utilizada na agressão foi apreendida. Uma testemunha informou que o ataque ocorreu devido a problemas de convivência entre o cão e outro animal de menor porte.</p>
<p>Ambos os presos foram encaminhados à Central de Plantão Policial, onde permanecem à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sindicato cobra explicações do Itaú após demissões em escala]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_af35adde564606ef15a74f5de451f44b8d75436d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:af35adde564606ef15a74f5de451f44b8d75436d]]></guid>
<description><![CDATA[O Sindicato dos Bancários de Criciúma e Região questiona o Banco Itaú sobre o aumento de demissões em 2026, enquanto o banco atribui os desligamentos a uma reestruturação interna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sindicato dos Bancários de Criciúma e Região questiona o Banco Itaú sobre o aumento de demissões em 2026, enquanto o banco atribui os desligamentos a uma reestruturação interna. O Sindicato dos Bancários de Criciúma e Região manifestou preocupação com o aumento significativo no número de demissões no Banco Itaú em todo o país. A entidade cobra explicações sobre os motivos dos desligamentos.</p>
<p>A área de Relações Sindicais do Itaú informou que as demissões ocorreram devido a processos de reestruturação interna e casos de baixo rendimento. Essa justificativa é contestada pelo sindicato, que destaca o lucro expressivo obtido pelo banco em 2025.</p>
<p>Em Criciúma, o anúncio do fechamento da agência localizada na avenida Centenário gera apreensão quanto à manutenção dos empregos e aos impactos no atendimento à população, O Sindicato dos Bancários de Criciúma e Região segue acompanhando a situação e buscando esclarecimentos junto ao Banco Itaú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro atropela pedestre na SC-110 em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3d12be6956176407ffe2bf0d907a8a5faac8d1be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:38:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3d12be6956176407ffe2bf0d907a8a5faac8d1be]]></guid>
<description><![CDATA[Um pedestre foi atropelado na Rodovia SC-110, no bairro Rodeio 32, em Rodeio, e foi encaminhado ao hospital com ferimentos médios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pedestre foi atropelado na Rodovia SC-110, no bairro Rodeio 32, em Rodeio, e foi encaminhado ao hospital com ferimentos médios. O acidente ocorreu na tarde de quarta-feira, quando os Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio foram acionados para atender a ocorrência. No local, o condutor do Fiat Argo estava presente, sem ferimentos aparentes, e recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>O pedestre estava sentado no acostamento e apresentava ferimentos considerados médios. Após avaliação e imobilização pelos socorristas, ele foi levado ao Hospital de Timbó para exames e avaliação médica detalhada.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Estadual esteve no local para realizar os procedimentos legais e organizar o trânsito na rodovia. O atendimento rápido das equipes de socorro e a ação da polícia foram fundamentais para o manejo da situação na SC-110.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Latam demite piloto acusado de chefiar rede de abuso sexual infantil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_43384362f8abc8a26abd69b32d943a35f58e71fd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:43384362f8abc8a26abd69b32d943a35f58e71fd]]></guid>
<description><![CDATA[A Latam anunciou a demissão de um piloto preso sob acusação de comandar uma rede de abuso sexual infantil, em operação realizada no Aeroporto de Congonhas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Latam anunciou a demissão de um piloto preso sob acusação de comandar uma rede de abuso sexual infantil, em operação realizada no Aeroporto de Congonhas. O piloto, de 60 anos, foi detido pela polícia de São Paulo dentro do avião que pilotaria, durante a Operação Apertem os Cintos, deflagrada para capturá-lo. A investigação, iniciada há três meses após denúncia de uma vítima, revelou que o acusado se relacionava com meninas de 8 a 12 anos, pagando às mães e avós para ter acesso às crianças.</p>
<p>O homem levava as vítimas para motéis, onde cometia os crimes. Uma avó que cedeu três netas e a mãe de outra garota foram presas na operação. O piloto pagava quantias entre R$ 30 e R$ 100, além de aluguéis e presentes como um aparelho de TV. As investigações indicam que os abusos ocorriam há oito anos.</p>
<p>Em comunicado, a Latam informou que o piloto não faz mais parte do quadro de colaboradores e ressaltou a política de tolerância zero da empresa para atos que desrespeitem seus valores, ética e código de conduta, colocando-se à disposição das autoridades para colaborar com as investigações.</p>
<p>A prisão e demissão do piloto marcam um desdobramento importante na investigação da rede de abuso sexual infantil em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso sofre queda de seis metros durante trabalho com escada em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_93cdba9f82395c7cc6d3a498c685eb9c17c154e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:93cdba9f82395c7cc6d3a498c685eb9c17c154e1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 75 anos foi socorrido em estado grave após cair de aproximadamente seis metros no Bairro Primeiro de Maio, em Içara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 75 anos foi socorrido em estado grave após cair de aproximadamente seis metros no Bairro Primeiro de Maio, em Içara. O acidente ocorreu na Rua Cruz e Souza por volta das 16h04, quando o idoso realizava um trabalho com escada. Ele foi encontrado inconsciente, apresentando sinais de traumatismo craniano e sangramento no ouvido.</p>
<p>A equipe do Corpo de Bombeiros iniciou os primeiros socorros e imobilizou o paciente no local. O homem foi encaminhado ao hospital São José com o suporte do serviço aeromédico Saer/Sarasul, que prestou atendimento avançado durante a remoção.</p>
<p>A causa da queda está sendo investigada, e a vítima permanece sob cuidados médicos intensivos enquanto seu estado de saúde é monitorado pela equipe médica. O caso segue sob acompanhamento para esclarecimento das circunstâncias do acidente e evolução do quadro clínico do idoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende homem por violência doméstica em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b04e0364a20ef205d82e763ddc15b1f05bafbb9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:53:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b04e0364a20ef205d82e763ddc15b1f05bafbb9d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos foi preso em flagrante pela Polícia Civil após agredir e ameaçar sua companheira, uma adolescente de 17 anos, em Cocal do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 20 anos foi preso em flagrante pela Polícia Civil após agredir e ameaçar sua companheira, uma adolescente de 17 anos, em Cocal do Sul. A vítima procurou imediatamente a delegacia após sofrer as agressões e ameaças para relatar os fatos. Durante o atendimento, o Conselho Tutelar foi acionado para acolher a adolescente, que não possui familiares em Santa Catarina, pois é oriunda do estado de São Paulo.</p>
<p>A equipe policial realizou diligências e localizou o autor, que foi conduzido à delegacia. O auto de prisão em flagrante foi lavrado e, após os procedimentos legais, o homem foi encaminhado ao Presídio Santa Augusta, onde permanece à disposição do Poder Judiciário.</p>
<p>A ação da Polícia Civil reforça o combate à violência doméstica na região, garantindo proteção à vítima e responsabilização do agressor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 é integrada ao Pacto Nacional Brasil contra Feminicídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1d7b9f8f7c0af5d1feef14e28d3d2e75cbcc3971/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1d7b9f8f7c0af5d1feef14e28d3d2e75cbcc3971]]></guid>
<description><![CDATA[Decreto publicado no Diário Oficial da União inclui o serviço no pacto, garantindo atendimento 24 horas, todos os dias da semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decreto publicado no Diário Oficial da União inclui o serviço no pacto, garantindo atendimento 24 horas, todos os dias da semana. O decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e pela ministra das Mulheres, Márcia Lopes, formaliza a inclusão da Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 no Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio. O pacto prevê uma atuação coordenada entre os poderes Executivo, Legislativo e Judiciário para prevenir a violência letal contra meninas e mulheres no país.</p>
<p>O texto atualiza as normas de funcionamento do Ligue 180, aprimorando fluxos, integração institucional e capacidade de resposta às denúncias. O serviço, que existe há duas décadas, passa a integrar o eixo de prevenção secundária do pacto como ferramenta estratégica de acolhimento, proteção e prevenção.</p>
<p>Com a atualização, o Ligue 180 poderá ser acionado por ligações locais e de longa distância, de telefones fixos ou móveis, públicos ou particulares, além de aplicativos de mensagens e outros canais digitais disponibilizados pelo Ministério das Mulheres. O atendimento será 24 horas, todos os dias, incluindo fins de semana e feriados.</p>
<p>O serviço deverá direcionar as mulheres em situação de violência à rede de atendimento e encaminhar denúncias às autoridades competentes. Também terá a função de disseminar ações e políticas de enfrentamento à violência contra as mulheres e produzir dados estatísticos para subsidiar o sistema nacional de informações.</p>
<p>O número 180 e os demais canais de atendimento serão amplamente divulgados em meios de comunicação e em espaços públicos e privados para garantir maior alcance e acesso ao serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
