<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 02:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EC Praia/Orticons e Ceará/Santo Boteco decidem título do Campeonato Regional de Futebol de Areia em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dbff155bc4f5a48ba92d2a52819ccd3b6cd0079c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dbff155bc4f5a48ba92d2a52819ccd3b6cd0079c]]></guid>
<description><![CDATA[A final da quarta edição do Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão será disputada neste domingo, entre EC Praia/Orticons e Ceará/Santo Boteco, a partir das 10 horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A final da quarta edição do Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão será disputada neste domingo, entre EC Praia/Orticons e Ceará/Santo Boteco, a partir das 10 horas.</p>
<p>O EC Praia/Orticons chega à decisão com 100% de aproveitamento, tendo vencido todas as cinco partidas disputadas na competição. O time possui uma defesa sólida, tendo sofrido apenas dois gols até o momento. O diretor esportivo da equipe destacou que o elenco foi montado com o objetivo de chegar à final e está focado na conquista do título.</p>
<p>O Ceará/Santo Boteco, que representará a cidade de Criciúma na final, usará uma camisa em homenagem ao Criciúma Esporte Clube. O time é composto por jogadores experientes no futebol de areia e conta com o apoio da comunidade local, que tem resgatado o futebol amador do bairro Ceará. O diretor de futebol e financeiro da equipe ressaltou o equilíbrio do elenco e a confiança para a decisão, apesar do favoritismo do adversário.</p>
<p>A Liga Atlética da Região Mineira (Larm), organizadora da competição, espera um público recorde para a final e acredita que as duas equipes proporcionarão um grande espetáculo, com destaque para a presença das torcidas.</p>
<p>A final do Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão acontecerá no domingo, dia 15, às 10 horas, na arena da competição, entre EC Praia/Orticons e Ceará/Santo Boteco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
