<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 00:33:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF mantém condenação de ex-integrantes da cúpula da PMDF por omissão nos atos de 8 de janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e93c47934e07f73a7bf04c3bcc9af5d691a4d883/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:59:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e93c47934e07f73a7bf04c3bcc9af5d691a4d883]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal formou maioria para manter a condenação de cinco ex-integrantes da cúpula da Polícia Militar do Distrito Federal a 16 anos de prisão por omissão na contenção dos atos de 8 de janeiro de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal formou maioria para manter a condenação de cinco ex-integrantes da cúpula da Polícia Militar do Distrito Federal a 16 anos de prisão por omissão na contenção dos atos de 8 de janeiro de 2023.</p>
<p>O julgamento virtual dos recursos das defesas dos ex-comandantes e coronéis da PMDF começou na sexta-feira, dia 13, e será encerrado na terça-feira, dia 24. Até o momento, prevalece o voto do relator, ministro Alexandre de Moraes, que não identificou irregularidades na decisão colegiada que condenou os policiais militares em novembro do ano passado.</p>
<p>O voto do relator foi acompanhado pelos ministros Cristiano Zanin e Cármen Lúcia, faltando ainda o voto do ministro Flávio Dino. Durante a tramitação dos processos, as defesas questionaram a competência do STF para julgar o caso, alegando que os acusados não possuem foro privilegiado, além de apontar cerceamento de defesa pela falta de acesso completo à documentação do processo.</p>
<p>O julgamento segue em andamento na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suprema Corte dos EUA derruba tarifas impostas a produtos brasileiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4e79b34c0e91f1353fddd2eab4e2828752fe1d8a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:37:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4e79b34c0e91f1353fddd2eab4e2828752fe1d8a]]></guid>
<description><![CDATA[A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos eliminou tarifas adicionais impostas a produtos brasileiros, causando reações positivas em setores como café, plástico e pescado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos eliminou tarifas adicionais impostas a produtos brasileiros, causando reações positivas em setores como café, plástico e pescado. A Confederação Nacional da Indústria acompanha com atenção e cautela os desdobramentos da decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos que derrubou as tarifas impostas globalmente pelo governo anterior. A suspensão das tarifas adicionais de 10% e 40% provocaria um impacto significativo nas exportações brasileiras para os Estados Unidos. No entanto, outras tarifas permanecem em vigor, especialmente aquelas relacionadas à segurança nacional e a práticas consideradas desleais.</p>
<p>O setor do café, fortemente impactado pelas taxações, celebrou a decisão. A indústria ressaltou a importância de previsibilidade, isonomia e regras claras para garantir estabilidade, investimentos e proteção ao consumidor. Medidas unilaterais anteriores geravam incertezas e impactos na cadeia produtiva do café.</p>
<p>Outros setores, como o plástico e o pescado, também receberam a decisão com alívio. A Associação Brasileira da Indústria do Plástico destacou que a Corte entendeu que a imposição de tarifas não é competência do presidente, mas do Congresso dos Estados Unidos. Apesar disso, o governo norte-americano instituiu uma nova tarifa global de 10%, com prazo de 150 dias, baseada em legislação distinta da analisada pela Suprema Corte, indicando uma reconfiguração da estratégia comercial dos Estados Unidos.</p>
<p>A decisão representa um passo importante para restaurar maior segurança jurídica nas relações comerciais bilaterais, mas o acompanhamento dos desdobramentos e seus impactos sobre a indústria brasileira segue sendo fundamental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga suspeita de corrupção passiva envolvendo ministro do STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_33923b599132ac755ff1a1ab4a234591a98af93e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:23:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:33923b599132ac755ff1a1ab4a234591a98af93e]]></guid>
<description><![CDATA[Em meio às investigações sobre fraudes bilionárias, a Polícia Federal apura possível envolvimento de ministro do Supremo Tribunal Federal em corrupção passiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em meio às investigações sobre fraudes bilionárias, a Polícia Federal apura possível envolvimento de ministro do Supremo Tribunal Federal em corrupção passiva. A Polícia Federal investiga a suspeita de que Dias Toffoli, ministro do Supremo Tribunal Federal, teria praticado o crime de corrupção passiva. Embora não seja alvo formal da investigação, a PF pretende solicitar ao STF a quebra de sigilo do fundo Marídite, ligado a familiares do ministro.</p>
<p>O órgão já entregou um relatório de aproximadamente 200 páginas ao presidente do STF, Edson Fachin, contendo indícios de prática de crime por parte do magistrado. Essas suspeitas surgiram no curso de um processo relatado por Toffoli,.</p>
<p>Após a divulgação do relatório, Toffoli negou ter cometido qualquer ilegalidade, mas admitiu ser sócio do grupo Marídite pela primeira vez. A investigação segue em andamento, com a Polícia Federal solicitando novas diligências para apurar o caminho do dinheiro e possíveis pagamentos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado financeiro reage com alta na bolsa e queda do dólar após decisão da Suprema Corte dos EUA]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6d83785d61dafac11236aa610cdf3a9df86dfa5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:42:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6d83785d61dafac11236aa610cdf3a9df86dfa5a]]></guid>
<description><![CDATA[A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar a maior parte das tarifas impostas pelo governo de Donald Trump provocou forte reação no mercado financeiro, com a bolsa brasileira atingindo recorde e o dólar registrando a menor cotação em quase dois anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar a maior parte das tarifas impostas pelo governo de Donald Trump provocou forte reação no mercado financeiro, com a bolsa brasileira atingindo recorde e o dólar registrando a menor cotação em quase dois anos.</p>
<p>O índice Ibovespa, da B3, fechou a sexta-feira aos 190.534 pontos, com alta de 1,06%. As ações de mineradoras e bancos, que têm grande peso no índice, lideraram os ganhos. Na semana, a bolsa subiu 2,18%, acumulando alta de 18,25% no ano de 2026.</p>
<p>No mercado de câmbio, o dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,176, recuando 0,98%. A moeda iniciou o pregão próxima da estabilidade, mas caiu durante a manhã, consolidando-se no menor nível desde 28 de maio de 2024. Na semana, o dólar caiu 1,03% e acumula queda de 5,69% em 2026.</p>
<p>O euro comercial também teve forte queda, caindo 0,86% e fechando a R$ 6,09, valor não registrado desde 27 de fevereiro do ano passado. A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos favoreceu moedas de países emergentes, mesmo após o anúncio de uma tarifa global de 10% por 120 dias sobre produtos que entrarem nos Estados Unidos.</p>
<p>A reação positiva dos mercados reflete as mudanças nas políticas tarifárias dos Estados Unidos e impacta diretamente os investimentos e a cotação das moedas internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário da Britânia é preso por furto de R$ 2 milhões em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1ea259ee54df6654e1b20b694137ae9c497755d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:30:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1ea259ee54df6654e1b20b694137ae9c497755d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário da Britânia foi preso em flagrante após furtar cerca de R$ 2 milhões em produtos da fábrica em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário da Britânia foi preso em flagrante após furtar cerca de R$ 2 milhões em produtos da fábrica em Joinville. Parte da carga foi encontrada durante uma ação da Polícia Civil. O funcionário ocupava um cargo de alto escalão dentro da empresa.</p>
<p>Diariamente, ele desviava produtos como batedeiras, ventiladores e aspiradores, alugando um espaço para armazenar os itens, que eram revendidos pela internet. A investigação continua para identificar outros suspeitos de participar do golpe.</p>
<p>A Polícia Civil segue com as apurações para esclarecer todos os envolvidos no caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente tenta fugir de abordagem pela contramão e causa acidente em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b45972792db2d8f7959a888cc3743d8f697cc87f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b45972792db2d8f7959a888cc3743d8f697cc87f]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente que conduzia uma motocicleta pela contramão na Rua Joaquim Nabuco, em Rio do Sul, tentou fugir da abordagem dos Guardas Municipais e acabou causando um acidente de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente que conduzia uma motocicleta pela contramão na Rua Joaquim Nabuco, em Rio do Sul, tentou fugir da abordagem dos Guardas Municipais e acabou causando um acidente de trânsito.</p>
<p>Na manhã de sexta-feira, durante patrulhamento preventivo, os Guardas Municipais flagraram uma motocicleta trafegando na contramão de direção. Ao receber ordem de parada, o condutor desobedeceu e tentou fugir em alta velocidade pela contramão.</p>
<p>O motociclista perdeu o controle na primeira curva e colidiu com um automóvel que trafegava normalmente pela via. Após a abordagem, foi identificado que o condutor era um adolescente, que informou que a moto pertencia ao pai.</p>
<p>Os envolvidos foram encaminhados à Delegacia para registro da ocorrência, e a motocicleta foi removida para o pátio da empresa de guinchos conveniada. O caso segue em apuração pelas autoridades competentes em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
