<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:34:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF condena irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle Franco]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3bb756592e4cea7cd1de08887e9aab3693e0c087/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3bb756592e4cea7cd1de08887e9aab3693e0c087]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal definiu as penas dos condenados pelo homicídio da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018 no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal definiu as penas dos condenados pelo homicídio da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018 no Rio de Janeiro.</p>
<p>Domingos Brazão, conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro, e Chiquinho Brazão, ex-deputado federal, foram condenados a 76 anos e três meses de prisão pelos crimes de organização criminosa, duplo homicídio e tentativa de homicídio contra Fernanda Chaves, assessora de Marielle que sobreviveu ao atentado. Eles estão presos preventivamente há dois anos e podem recorrer da condenação.</p>
<p>Rivaldo Barbosa, ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro, recebeu pena de 18 anos de prisão pelos crimes de obstrução de Justiça e corrupção, sendo absolvido da acusação de homicídio. Ronald Alves de Paula, major da Polícia Militar, foi condenado a 56 anos de prisão, enquanto Robson Calixto, ex-policial militar, recebeu pena de 9 anos.</p>
<p>Além das penas de prisão, os acusados perderão seus cargos públicos após o trânsito em julgado da condenação. Todos também deverão pagar indenização de 7 milhões de reais por danos morais, distribuídos entre Fernanda Chaves, familiares de Marielle Franco e família de Anderson Gomes.</p>
<p>A decisão marca um importante capítulo no caso que mobilizou o país desde 2018, reafirmando o compromisso da Justiça com a apuração dos crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado no Senado convoca donos e ex-ministros para investigação sobre Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_035f2d84f8848b23a040859e412e818af62f8edc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:56:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:035f2d84f8848b23a040859e412e818af62f8edc]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado aprovou requerimentos para convocar o dono do Banco Master, ex-presidentes do Banco Central e ex-ministros para investigar fraudes milionárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado aprovou requerimentos para convocar o dono do Banco Master, ex-presidentes do Banco Central e ex-ministros para investigar fraudes milionárias.</p>
<p>Entre os convocados estão Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, Roberto Campos Neto, ex-presidente do Banco Central, e Paulo Guedes, ex-ministro da Fazenda. A CPI também quebrou os sigilos fiscais e bancário do Banco Master e de sócios de Vorcaro, além de outras empresas ligadas ao caso, como a Reag Investimentos, liquidada pelo Banco Central por suspeita de participação nas fraudes.</p>
<p>O presidente da CPI afirmou que a investigação entra em uma nova fase, focando não apenas em ações pontuais, mas também nos esquemas de maior escala. Convites foram feitos a ministros do Supremo Tribunal Federal e a outros ex-ministros e atuais autoridades para colaborar com as investigações.</p>
<p>A convocação de Roberto Campos Neto está relacionada a supostas políticas de desregulação do mercado financeiro durante o governo Bolsonaro, que teriam favorecido as fraudes do Banco Master. Já a convocação de Paulo Guedes visa apurar se as políticas implementadas entre 2019 e 2022 contribuíram para a expansão da lavagem de dinheiro.</p>
<p>A oposição criticou as convocações, alegando motivação político-eleitoral e ausência de provas de envolvimento direto dos convocados com o Banco Master. A CPI segue com as investigações para esclarecer os fatos e responsabilizar os envolvidos nas fraudes relacionadas ao Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre o jovem lutador de taekwondo Cauã Batista Gomes, promessa do esporte brasileiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0b1db970e981256244d577ce198f3c75018003f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:49:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0b1db970e981256244d577ce198f3c75018003f6]]></guid>
<description><![CDATA[O lutador de taekwondo Cauã Batista Gomes faleceu aos 18 anos no Hospital Municipal Miguel Couto, no Rio de Janeiro, onde estava internado há uma semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O lutador de taekwondo Cauã Batista Gomes faleceu aos 18 anos no Hospital Municipal Miguel Couto, no Rio de Janeiro, onde estava internado há uma semana. Cauã Batista Gomes era considerado uma das promessas do taekwondo brasileiro e representaria o estado do Rio de Janeiro na Seletiva Aberta Nacional, competição que visa a formação da seleção brasileira para 2026. O atleta competiria na categoria adulto até 63 quilos.</p>
<p>Durante o período de internação, Cauã recebeu doações de sangue após uma campanha realizada por amigos nas redes sociais. A causa da morte não foi divulgada. A Confederação Brasileira de Taekwondo manifestou pesar pela perda e destacou a dedicação, respeito e paixão do atleta pelo esporte. O centro de treinamento Soares Team, onde Cauã iniciou sua carreira aos nove anos, também lamentou a morte precoce e ressaltou o legado de garra, disciplina e determinação deixado pelo lutador.</p>
<p>O taekwondo brasileiro perde um jovem talento que marcou o esporte com sua dedicação e espírito competitivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
