<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 23:33:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal cumpre três mandados de prisão em menos de 24 horas em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d23e326592240dc1cb5c4b8ad1bda7a44c37fd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:27:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d23e326592240dc1cb5c4b8ad1bda7a44c37fd8]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Rio do Sul realizou a prisão de três pessoas em menos de 24 horas, durante ações de patrulhamento pela cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Rio do Sul realizou a prisão de três pessoas em menos de 24 horas, durante ações de patrulhamento pela cidade. No final da tarde deste sábado, agentes que faziam rondas no bairro Fundo Canoas cumpriram mais um mandado de prisão. Durante a abordagem, um homem de 42 anos foi identificado com mandado de prisão ativo relacionado a débito de pensão alimentícia.</p>
<p>Após a confirmação da determinação judicial, o homem recebeu voz de prisão e foi levado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. Posteriormente, ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Guarda Municipal na fiscalização e cumprimento de mandados judiciais na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por dívida de pensão alimentícia em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1927c1bddaa7f7a114438675317da199a815e93b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:24:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1927c1bddaa7f7a114438675317da199a815e93b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi preso no Centro de Rio do Sul por conta de um mandado de prisão relacionado a dívida de pensão alimentícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi preso no Centro de Rio do Sul por conta de um mandado de prisão relacionado a dívida de pensão alimentícia. No início da tarde deste sábado, agentes da Guarda Municipal realizavam policiamento preventivo quando identificaram o homem, que já era conhecido da guarnição por possuir mandado de prisão ativo.</p>
<p>Após a abordagem e consulta no sistema, foi confirmada a existência da ordem judicial devido ao débito de pensão alimentícia. O homem recebeu voz de prisão no local e foi levado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>Depois, ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça. A ação reforça o cumprimento das medidas judiciais relacionadas à pensão alimentícia na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente revela motocicleta com identificação adulterada em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4fa410858213510ba14ed2b90674fb83d14c9524/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:14:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4fa410858213510ba14ed2b90674fb83d14c9524]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, resultou na descoberta de uma motocicleta com identificação adulterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trânsito no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, resultou na descoberta de uma motocicleta com identificação adulterada. Na tarde de sábado, por volta das 14h35, a Polícia Militar atendeu a uma colisão envolvendo um automóvel Chevrolet/Cruze e uma motocicleta Honda/CG 125. Durante o atendimento, os policiais verificaram que a placa da motocicleta estava incompatível com o veículo e que o número do chassi estava raspado, dificultando sua identificação correta.</p>
<p>O condutor da moto, de 49 anos, e o passageiro, de 51, tiveram ferimentos leves e foram encaminhados ao Hospital Regional para avaliação médica. Após o atendimento, o motociclista foi preso pelo crime de adulteração de sinal identificador de veículo automotor.</p>
<p>Ele foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis. A motocicleta foi apreendida e o caso seguirá sob investigação. As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as circunstâncias da adulteração e do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios recolhe mais de 200 quilos de cabos no bairro Comerciário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_267e56ebf1feee3ad5c29c5e827ded81483def0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:267e56ebf1feee3ad5c29c5e827ded81483def0d]]></guid>
<description><![CDATA[Segunda fase da Operação Limpa Fios foi concluída no bairro Comerciário, com a remoção de cabos obsoletos e padronização da fiação existente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Segunda fase da Operação Limpa Fios foi concluída no bairro Comerciário, com a remoção de cabos obsoletos e padronização da fiação existente. A ação ocorreu nas ruas da República e Artur Souza, resultando na retirada de mais de 200 quilos de cabos inutilizados. Com essa etapa, cinco ruas do bairro Comerciário foram beneficiadas, totalizando cerca de meia tonelada de cabos recolhidos.</p>
<p>O trabalho é realizado pelo Governo de Criciúma em parceria com a Celesc e empresas de telecomunicações, visando melhorar o aspecto urbano, reduzir riscos e promover uma cidade mais organizada e segura. O planejamento das intervenções é definido em reuniões quinzenais com as empresas parceiras.</p>
<p>A próxima fase da Operação Limpa Fios está programada para a Avenida Santos Dumont, no bairro São Luiz, durante a primeira quinzena de março, dando continuidade ao cronograma de requalificação da rede aérea no município.</p>
<p>A iniciativa segue com o objetivo de alcançar o maior número de ruas possíveis até o final do ano, garantindo melhorias na organização e segurança para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Içara FC perde na estreia da Copa Sul dos Campeões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c569b23a6dcdd4b641a4d8d7182966644ee7155c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c569b23a6dcdd4b641a4d8d7182966644ee7155c]]></guid>
<description><![CDATA[Atual campeão da competição, o Içara Futebol Clube foi derrotado em casa pelo Village de Garopaba por 2 a 0 na primeira rodada da Copa Sul dos Campeões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atual campeão da competição, o Içara Futebol Clube foi derrotado em casa pelo Village de Garopaba por 2 a 0 na primeira rodada da Copa Sul dos Campeões. O jogo realizado no Módulo Esportivo de Içara teve um primeiro tempo com oportunidades criadas pelo time da casa, mas o Village marcou o primeiro gol nos acréscimos. Na segunda etapa, o Içara continuou pressionando em busca do empate, mas sofreu o.</p>
<p>O técnico Ronaldo Michels reconheceu a dificuldade da partida e lamentou as chances desperdiçadas, ressaltando a qualidade do adversário. Ele já projeta o próximo compromisso da equipe, que será contra o Barreirinho em Pescaria Brava, em jogo decisivo para a classificação às quartas de final.</p>
<p>A competição conta com 12 equipes divididas em quatro grupos de três times cada. Cada equipe joga duas partidas na fase de grupos, uma em casa e outra fora, com os dois melhores de cada grupo avançando para as quartas de final, que são disputadas em jogos de ida e volta. Os finalistas garantem vaga no Estadual Não Profissional no fim do ano.</p>
<p>O Içara FC terá folga na próxima rodada e retorna ao campo no dia 15 de março para enfrentar o Barreirinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
