<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:36:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei Antifacção pode dificultar punição a grandes lideranças do crime organizado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_30854f7a8e590b9e29936869efba0ca2496a6919/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:09:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:30854f7a8e590b9e29936869efba0ca2496a6919]]></guid>
<description><![CDATA[Texto aprovado pela Câmara dos Deputados para o Projeto de Lei Antifacção enfrenta críticas por limitar alcance contra líderes do crime organizado e por cortes em recursos financeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Texto aprovado pela Câmara dos Deputados para o Projeto de Lei Antifacção enfrenta críticas por limitar alcance contra líderes do crime organizado e por cortes em recursos financeiros.</p>
<p>O ex-secretário nacional de Segurança Pública, Mario Sarrubbo, afirmou que o texto aprovado na Câmara dos Deputados para o Projeto de Lei Antifacção dificultará a punição das grandes lideranças do crime organizado no país. Ele destacou que as dificuldades serão também financeiras, devido à exclusão da taxação das bets para o Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP), o que inviabiliza recursos importantes para o combate às organizações criminosas.</p>
<p>Sarrubbo explicou que, se sancionada na versão atual, a lei atingirá apenas a base das organizações criminosas, deixando de lado os verdadeiros comandantes e os financiadores do crime. Ele ressaltou que o foco do texto se restringiu aos crimes violentos, liberando políticos ligados ao crime organizado e aqueles que financiam essas organizações.</p>
<p>A versão apresentada pelo relator do PL antifacção na Câmara rejeitou as alterações feitas no Senado, prejudicando a destinação de recursos aos estados para o combate às organizações criminosas. A proposta inicial criava mecanismos para atingir quem financia essas organizações, incluindo setores financeiros, mas esses dispositivos foram retirados do texto.</p>
<p>Sarrubbo destacou que a estratégia defendida é asfixiar financeiramente as facções criminosas para agir com eficiência e baixa letalidade, tomando territórios somente após estancar o fluxo financeiro das organizações, quando elas estiverem desorganizadas e sem recursos para manter suas atividades.</p>
<p>O debate sobre o Projeto de Lei Antifacção evidencia desafios na formulação de políticas públicas para o enfrentamento do crime organizado no Brasil, especialmente no que diz respeito à abrangência das medidas e à garantia de recursos financeiros para sua efetividade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
