<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Araranguá recebe capacitação cultural gratuita promovida pelo Pontão CRIA]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/pontao-cria-promove-capacitacao-cultural-gratuita-em-ararangua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dbbbc42430f8feb4c415692132d6a668a1a0d5dd]]></guid>
<description><![CDATA[Nos dias 21 e 22 de fevereiro, Araranguá sediará a quarta formação do Pontão de Cultura CRIA, com foco na qualificação de agentes culturais da Região Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias 21 e 22 de fevereiro, Araranguá sediará a quarta formação do Pontão de Cultura CRIA, com foco na qualificação de agentes culturais da Região Sul de Santa Catarina. A capacitação será realizada na Casa da Fraternidade e é destinada a Pontos de Cultura e pessoas ligadas à cadeia produtiva da cultura. O evento é gratuito e oferece certificação aos participantes.</p>
<p>Durante o intervalo das atividades, haverá uma oficina de Introdução à Libras e Acessibilidade Cultural, com intérprete de Libras presente em todo o evento, reforçando o compromisso com a inclusão.</p>
<p>Das 30 vagas disponíveis, 30% são prioritárias para pessoas negras ou pardas, indígenas e pessoas com deficiência. A programação inclui oficinas e workshops sobre intercâmbio cultural, hip hop, educação inclusiva, economia criativa e produção cultural.</p>
<p>O Pontão CRIA integra a Rede Estadual de Pontos e Pontões de Cultura de Santa Catarina, dentro da Política Nacional de Cultura Viva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 70 anos é atacado por pit bull durante leitura de medidor de energia em Joinville]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/idoso-de-70-anos-e-atacado-por-pit-bull-durante-leitura-de-medidor-de-energia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:38:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ddf31ec6676a2576ca2fc2538e635afbabb6f9af]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 70 anos foi atacado por um cão da raça pit bull enquanto realizava a leitura do relógio de luz em Joinville, precisando ser internado no hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 70 anos foi atacado por um cão da raça pit bull enquanto realizava a leitura do relógio de luz em Joinville, precisando ser internado no hospital. O ataque ocorreu pela manhã no bairro Boehmerwald. O idoso trabalhava para uma empresa terceirizada da Celesc quando foi ferido nos braços e pernas pelo cão.</p>
<p>Testemunhas informaram que o cachorro pulou o muro da residência no momento em que o trabalhador retirava a fatura de energia. Um vizinho que presenciou o ataque prestou socorro imediato.</p>
<p>Os tutores do animal não estavam presentes durante o incidente. A Celesc afirmou que o trabalhador passou por procedimento cirúrgico e segue sob acompanhamento médico, além de prestar suporte por meio da empresa responsável.</p>
<p>O caso segue sendo acompanhado para garantir o suporte necessário ao trabalhador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe do padre da Paróquia de Cocal do Sul morre aos 99 anos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/morre-mae-do-padre-da-paroquia-de-cocal-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a589ea657a28b0ea135b5eb4e84e0b40919ff36]]></guid>
<description><![CDATA[A Arquidiocese de Criciúma comunicou o falecimento de Teresa Cechinel, mãe do Padre Orlando Cechinel, nesta manhã de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arquidiocese de Criciúma comunicou o falecimento de Teresa Cechinel, mãe do Padre Orlando Cechinel, nesta manhã de sábado. Teresa Cechinel, mãe do Padre Orlando Cechinel, vigário paroquial da Paróquia Natividade de Nossa Senhora em Cocal do Sul, faleceu aos 99 anos. Ela foi lembrada pela Diocese de Criciúma como uma pessoa de fé e dedicação.</p>
<p>O velório está sendo realizado na Capela Mortuária de Cocal do Sul. Às 15h, a Missa de Exéquias será celebrada na Igreja Matriz da cidade, seguida do sepultamento no Cemitério Municipal.</p>
<p>A Diocese de Criciúma expressou solidariedade ao padre, familiares e amigos, desejando consolo e esperança diante da perda. Que Deus conceda o repouso eterno a Teresa Cechinel e ilumine seu caminho para sempre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Residência fica destruída em incêndio no Sul de Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/residencia-fica-destruida-em-incendio-no-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b439b72068b358c7d79ae42eb55ff3d7d9f01505]]></guid>
<description><![CDATA[Uma casa foi completamente destruída por um incêndio na noite de sexta-feira, em Turvo, no bairro São Luis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma casa foi completamente destruída por um incêndio na noite de sexta-feira, em Turvo, no bairro São Luis. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 18h15 para atender a ocorrência na rua Líbero Bardini. Ao chegar ao local, os bombeiros confirmaram que as chamas já haviam tomado toda a edificação.</p>
<p>O combate ao fogo iniciou com o uso de mangotinho e, em seguida, foi montada uma linha com dois lances de mangueira. Durante a ação, foi realizado o resfriamento das casas vizinhas para evitar que o fogo se alastrasse.</p>
<p>Cerca de seis mil litros de água foram utilizados para o combate e rescaldo do incêndio. O local foi isolado e os proprietários receberam orientações sobre a realização da inspeção de incêndio.</p>
<p>Não houve informações sobre vítimas ou causas do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
