<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 17:25:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SUS registra recorde com 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:15:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:129ada3bf4fcaa97e146df74615d489944d93b9e]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Único de Saúde realizou o maior número de cirurgias eletivas já registrado em um ano, totalizando 14,7 milhões de procedimentos em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Único de Saúde realizou o maior número de cirurgias eletivas já registrado em um ano, totalizando 14,7 milhões de procedimentos em 2025. O resultado foi destacado em evento realizado em Salvador, onde o presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, relacionaram o avanço às políticas públicas adotadas. O presidente afirmou que o objetivo é acabar com a fila de espera e garantir respeito à população mais pobre.</p>
<p>O ministro da Saúde ressaltou a importância da parceria entre governo federal, estados, municípios, hospitais filantrópicos e privados, que aderiram ao programa Agora tem especialistas para atender pacientes do SUS. O aumento do número de cirurgias foi impulsionado pela nova tabela de pagamento do programa, que oferece valores superiores à antiga tabela do SUS.</p>
<p>Além das cirurgias, o governo federal investe na ampliação da atenção básica, com a distribuição de combos cirúrgicos e equipamentos para unidades básicas de saúde, como câmaras frias para vacinas, balanças digitais e lasers terapêuticos. Na Bahia, foram entregues mais de mil combos e kits de telessaúde, além de ambulâncias do Samu, garantindo 100% de atendimento do SUS no estado.</p>
<p>O avanço no número de cirurgias e na infraestrutura da atenção básica reforça o compromisso do SUS em ampliar o acesso e a qualidade dos serviços de saúde para a população brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ponte Curt Hering em Rio do Sul terá interdição parcial nos dias 9 e 10 de fevereiro]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/obras-da-casan-em-rio-do-sul-ponte-curt-hering-estara-parcialmente-interditada-nos-dias-09-e-10-02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:11:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20376eea9cdc1ee34b9ee91d960f09696443fe06]]></guid>
<description><![CDATA[Obras da Casan na região central de Rio do Sul provocam interdição parcial da ponte Curt Hering para instalação da rede de distribuição de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obras da Casan na região central de Rio do Sul provocam interdição parcial da ponte Curt Hering para instalação da rede de distribuição de água. O acesso e uma das pistas da ponte Curt Hering estarão parcialmente interditados nos dias 9 e 10 de fevereiro. O trânsito será liberado apenas na faixa da direita para garantir a segurança das equipes de trabalho e dos motoristas. Esta é a segunda fase de quatro interdições previstas durante as obras da Casan.</p>
<p>Para minimizar os impactos, a prefeitura organizou desvios para quem desce da rua Tuiuti em direção à ponte Curt Hering, recomendando o acesso à rua Carlos Gomes apenas para quem vai às ruas Tuiuti ou XV de Novembro. A ponte Viriato Alves Garcia terá trânsito em sentido único, do Centro para Canoas, com nova organização semafórica entre 8h e 17h durante as obras.</p>
<p>Além disso, a pista da direita da rua XV de Novembro, no sentido Centro–Laranjeiras, estará interditada entre os dias 10 e 13 de fevereiro para armazenamento de equipamentos e materiais da empreiteira contratada pela Casan. Algumas vagas de estacionamento também serão bloqueadas, e os motoristas devem seguir a sinalização no local.</p>
<p>Os serviços podem ser adiados ou remarcados em função das condições climáticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais com chuva intensa e persistente no fim de semana]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/temporais-com-chuva-intensa-e-persistente-no-sabado-07-e-domingo-08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:48:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae616ed4093e2391591dd5eb0af44286b84f153e]]></guid>
<description><![CDATA[A aproximação de uma nova frente fria deixa o tempo instável em Santa Catarina entre sábado e domingo, com risco de temporais e chuva intensa em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aproximação de uma nova frente fria deixa o tempo instável em Santa Catarina entre sábado e domingo, com risco de temporais e chuva intensa em várias regiões do estado. Entre o fim da manhã de sábado e a manhã de domingo, temporais atingem principalmente a Grande Florianópolis, partes do Vale do Itajaí, o Litoral Norte, o Litoral Sul e pontos dos Planaltos. Nessas áreas, o risco é alto e moderado, com possibilidade de destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, granizo ocasional, alagamentos e enxurradas.</p>
<p>Os temporais começam no Grande Oeste e nas áreas de divisa com o Rio Grande do Sul e avançam para as demais regiões ao longo do sábado. No domingo, a chuva continua persistente especialmente no leste catarinense, enquanto temporais típicos de verão ocorrem entre o Oeste e os Planaltos. No Litoral, no Vale do Itajaí e em pontos do Planalto Sul, o tempo permanece fechado com chuva intensa em alguns momentos.</p>
<p>Nas áreas com risco baixo, os impactos são restritos a alagamentos pontuais, mas a população deve permanecer atenta às condições do tempo durante o fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
