<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 11:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Violência vicária: homens atingem mulheres por meio de seus filhos, revela caso em Goiás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a3357d55cff14bf49a9987ce28ac5878d354e99d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:43:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a3357d55cff14bf49a9987ce28ac5878d354e99d]]></guid>
<description><![CDATA[Um caso em Itumbiara, Goiás, trouxe à tona a violência vicária, modalidade em que homens agridem ou matam pessoas próximas a mulheres para puni-las psicologicamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caso em Itumbiara, Goiás, trouxe à tona a violência vicária, modalidade em que homens agridem ou matam pessoas próximas a mulheres para puni-las psicologicamente. Na última quarta-feira, o secretário de Governo de Itumbiara, Thales Machado, atirou contra seus dois filhos na residência onde morava e depois tirou a própria vida. Um dos meninos, de 12 anos, morreu antes de receber socorro, e o irmão mais novo, de 8 anos, morreu horas depois no hospital.</p>
<p>A violência vicária é caracterizada por agressões ou mortes de pessoas com vínculo afetivo com a mulher, principalmente filhos, com o objetivo de puni-la. O agressor frequentemente constrói uma narrativa em que se coloca como vítima e responsabiliza a mulher pelo ocorrido, como ocorreu no caso em Itumbiara, em que Thales postou uma carta nas redes sociais citando uma suposta traição da esposa e uma crise conjugal.</p>
<p>Essa forma de violência é sistemática e ocorre em diversas situações, desde as mais sutis até as mais explícitas, como a execução dos filhos. Além disso, ataques podem atingir mães, filhos e até animais de estimação, evidenciando uma cultura machista que mantém a mulher em posição de subalternidade e medo.</p>
<p>Organizações que atuam no enfrentamento da violência doméstica afirmam que a violência vicária é uma grave violação de direitos humanos e que seu reconhecimento oficial no Brasil reforça a necessidade de prevenção, proteção e respostas integradas do sistema de garantia de direitos.</p>
<p>Casos de violência vicária revelam a necessidade de ampliar o debate e fortalecer políticas públicas para proteger mulheres e crianças, combatendo a cultura machista que perpetua essas práticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF vota pela rejeição de recursos de condenados por tentativa de golpe de Estado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0150cb8b3004a30dabe0b9d24cb036f9b832d1b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:37:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0150cb8b3004a30dabe0b9d24cb036f9b832d1b0]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, relator da Ação Penal 2696, votou pela rejeição dos recursos de sete condenados por tentativa de golpe de Estado, em julgamento na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes, relator da Ação Penal 2696, votou pela rejeição dos recursos de sete condenados por tentativa de golpe de Estado, em julgamento na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Os condenados fazem parte do Núcleo 3 da trama golpista, responsabilizado por planejar ações táticas para efetivar o golpe e tentar sequestrar e matar autoridades como o ministro Alexandre de Moraes, o vice-presidente Geraldo Alckmin e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Entre os réus, há militares das forças especiais do Exército e um policial federal.</p>
<p>Do grupo de dez réus do Núcleo 3, apenas o general Estevam Theophilo foi absolvido. Outros dois militares confessaram os crimes e firmaram acordos para cumprir penas em regime aberto, enquanto os demais, que apresentam recursos, foram condenados a penas de 16 a 24 anos em regime fechado por crimes como organização criminosa armada, golpe de Estado e ataque ao Estado Democrático de Direito.</p>
<p>O julgamento ocorre em Plenário Virtual, com os demais ministros da Primeira Turma tendo prazo para manifestar seus votos até a noite do dia 24 de fevereiro. O voto do ministro Alexandre de Moraes reforça a posição da Primeira Turma do STF contra a tentativa de golpe de Estado e mantém as condenações dos envolvidos no Núcleo 3 da trama golpista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
