<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:33:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar registra duas ocorrências de tráfico de drogas em Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8e8724ec60259ee78170a870ac24ad714f4d04c6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8e8724ec60259ee78170a870ac24ad714f4d04c6]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco suspeitos foram localizados com porções de entorpecentes em ações no bairro Campestre e São João Margem Esquerda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco suspeitos foram localizados com porções de entorpecentes em ações no bairro Campestre e São João Margem Esquerda. Durante o final de semana, a Polícia Militar realizou operações de combate ao tráfico de drogas em Tubarão, resultando na apreensão de entorpecentes e na detenção de cinco suspeitos. No bairro Campestre, três adolescentes entre 16 e 17 anos foram flagrados vendendo drogas. Ao avistarem a viatura, fugiram, abandonando cerca de 200 gramas de maconha e 13 gramas de cocaína. Eles foram encontrados em uma plantação com R$610, um celular e maconha embalada para venda.</p>
<p>No bairro São João Margem Esquerda, a polícia realizou uma incursão no parque das Torres por volta da 1h30 do domingo. Um adolescente de 16 anos fugiu para um apartamento ao perceber a aproximação policial, carregando uma bolsa com porções de maconha e cocaína, que foi jogada pela janela. Foram apreendidos 170 pinos de cocaína, totalizando 132,6 gramas, e 15 porções de maconha, com 36,1 gramas, além de R$540. O adolescente confessou o tráfico e o morador do imóvel admitiu esconder o suspeito. Ambos possuem histórico de infrações e foram levados à Delegacia de Polícia Civil.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao tráfico de drogas em Tubarão, com a participação da Polícia Militar e encaminhamento dos suspeitos às autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
