<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carol Solberg é punida pela FIVB por comemorar prisão de ex-presidente em etapa do Circuito Mundial de vôlei de praia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c4ae815c8e883faad4b565ddc66d494ebc0e8bf5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:21:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c4ae815c8e883faad4b565ddc66d494ebc0e8bf5]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação Internacional de Vôlei aplicou punição à jogadora brasileira Carol Solberg por conduta antiesportiva durante uma etapa do Circuito Mundial de vôlei de praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação Internacional de Vôlei aplicou punição à jogadora brasileira Carol Solberg por conduta antiesportiva durante uma etapa do Circuito Mundial de vôlei de praia. Carol Solberg foi punida pela Federação Internacional de Vôlei (FIVB) por comemorar publicamente a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro durante uma etapa do Circuito Mundial de vôlei de praia. A manifestação ocorreu logo após a conquista da medalha de bronze no Mundial disputado na Austrália, quando a jogadora atuava ao lado de Rebecca.</p>
<p>A punição determina que Carol Solberg fique fora da primeira etapa do Circuito Mundial de 2026, programada para março, em João Pessoa. A FIVB fundamentou a suspensão no artigo 8.3 de seu Regulamento Disciplinar, que classifica como conduta antiesportiva atitudes como insultos, gestos ou linguagem ofensiva, manifestações de natureza não esportiva e comportamentos que possam trazer descrédito ao esporte ou à entidade.</p>
<p>Durante entrevista na quadra, Carol Solberg expressou sua felicidade pela prisão do ex-presidente, afirmando ser um dia importante para o Brasil e para o mundo. Até o momento, a jogadora não se pronunciou publicamente sobre a punição, e a FIVB não divulgou nota oficial detalhando a decisão.</p>
<p>A decisão da Federação Internacional de Vôlei reforça o compromisso da entidade em manter o respeito e a conduta adequada nas competições internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Jaraguá do Sul propõe modernização da legislação municipal para desenvolvimento sustentável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1b0b8818532d4050b106ad18cc92997c5a852d94/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:18:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1b0b8818532d4050b106ad18cc92997c5a852d94]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Luís Fernando Almeida apresentou indicações para revisar e atualizar leis municipais, visando desburocratizar processos e preparar a cidade para seu futuro crescimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Luís Fernando Almeida apresentou indicações para revisar e atualizar leis municipais, visando desburocratizar processos e preparar a cidade para seu futuro crescimento. As propostas do vereador buscam alinhar as normas locais com as necessidades atuais de Jaraguá do Sul, destacando a importância de substituir códigos antigos, como os de Obras e Posturas de 1988 e o de Uso e Ocupação do Solo de 2012, por legislações mais modernas e eficientes.</p>
<p>Almeida defende a colaboração entre o Poder Executivo e o Legislativo, com a participação ativa das comissões temáticas da Câmara em todas as fases da revisão, para garantir soluções técnicas e políticas integradas que favoreçam o desenvolvimento urbano.</p>
<p>Entre as indicações apresentadas estão a atualização de planos municipais nas áreas de transporte público, saúde, educação, habitação, urbanismo, meio ambiente e saneamento, buscando simplificar processos, incorporar novas tecnologias e garantir segurança jurídica.</p>
<p>A iniciativa visa criar um ambiente favorável ao investimento e à inovação, promovendo uma gestão pública focada em resultados concretos e duradouros, preparando Jaraguá do Sul para os próximos 150 anos.</p>
<p>Com essas medidas, Jaraguá do Sul pretende contar com uma legislação ágil, transparente e eficaz, capaz de acompanhar seu ritmo de crescimento e atender às expectativas da população e dos empreendedores locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF recebe parecer favorável ao Flamengo na disputa pelo título do Brasileirão de 1987]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b9be3a452f311630a97d8ee5375e3827e25020e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:58:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b9be3a452f311630a97d8ee5375e3827e25020e1]]></guid>
<description><![CDATA[O procurador-geral da República enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal defendendo o reconhecimento do Flamengo como campeão brasileiro de 1987 ao lado do Sport.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O procurador-geral da República enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal defendendo o reconhecimento do Flamengo como campeão brasileiro de 1987 ao lado do Sport. O parecer da Procuradoria-Geral da República considera procedente o pedido do Flamengo para rescindir decisão da Primeira Turma do STF que invalidou resolução da CBF de 2011, a qual reconheceu oficialmente os dois clubes como campeões da edição de 1987.</p>
<p>A PGR entende que deve ser afastada a nulidade da resolução da CBF, preservando o reconhecimento do Sport como campeão, mas permitindo a titulação compartilhada. O relator da ação é o ministro Edson Fachin, que analisará o parecer e decidirá sobre o caso.</p>
<p>A disputa judicial tem origem em 2011, quando a CBF reconheceu ambos os clubes como campeões, decisão contestada pelo Sport, que desde 1999 é considerado o único campeão por decisão judicial definitiva. O tema voltou à pauta após nova negativa do STF ao Flamengo em maio do ano passado.</p>
<p>O desfecho do processo no Supremo Tribunal Federal poderá alterar o reconhecimento oficial do título do Campeonato Brasileiro de 1987.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
