<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 21:33:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Segurança Sul de SC realiza 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5c309a63c761d3ed5a28cd119b384f89c497aa73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5c309a63c761d3ed5a28cd119b384f89c497aa73]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, 1º de março, será realizado o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina, mobilizando forças de segurança e emergência em todo o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, 1º de março, será realizado o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina, mobilizando forças de segurança e emergência em todo o estado. O exercício será coordenado pela Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina e contará com a participação das guarnições do 4º Batalhão de Bombeiros Militar, que atuarão como se estivessem em ocorrências reais. A ação ocorrerá das 8h às 17h, abrangendo cidades de todo o estado, incluindo todos os municípios da Região Carbonífera e do Extremo Sul Catarinense sob a circunscrição do 4º BBM.</p>
<p>Durante o simulado, haverá intensa movimentação de viaturas e efetivo operacional nas ruas, mas a população deve ficar tranquila, pois as ocorrências reais serão atendidas normalmente pelo telefone 193. O exercício tem como objetivo treinar protocolos, testar a capacidade de resposta e integrar as instituições envolvidas para garantir mais eficiência no atendimento em situações reais.</p>
<p>Os cenários simulados incluem inundações, alagamentos, deslizamentos de terra, acidentes com produtos perigosos, colapso estrutural de residências e o rompimento fictício da Barragem do Rio São Bento. A ação envolve o Corpo de Bombeiros Militar, Polícia Militar, bombeiros voluntários, Polícia Científica, secretarias municipais e outros órgãos públicos, promovendo o alinhamento entre as áreas técnica, operacional e logística.</p>
<p>O exercício é considerado um ensaio geral para corrigir falhas e aprimorar procedimentos antes que situações reais exijam a atuação das forças de segurança e emergência. O 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres reforça a preparação das equipes para diferentes tipos de desastres, contribuindo para a segurança da população no Sul de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
