<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 21:29:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:05:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6]]></guid>
<description><![CDATA[Dois corpos foram encontrados em um apartamento no Centro de Joinville, levantando suspeitas sobre as circunstâncias das mortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois corpos foram encontrados em um apartamento no Centro de Joinville, levantando suspeitas sobre as circunstâncias das mortes. A Polícia Militar encontrou os corpos de uma mulher e de um homem em um apartamento localizado na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville. Um vizinho relatou que eles não eram vistos há vários dias e que um forte odor vinha do imóvel, o que motivou a verificação da situação.</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais encontraram a porta destrancada e os corpos sobre a cama de um dos quartos. A Polícia Militar informou que evidências iniciais indicam a possibilidade de suicídio, mas outras linhas de investigação não foram descartadas.</p>
<p>A Delegacia de Homicídios foi acionada para investigar as circunstâncias que levaram à morte da mãe e do filho. O caso segue sob investigação para esclarecer as causas das mortes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29]]></guid>
<description><![CDATA[Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação su…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação su…</p>
<p>Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação superior catarinense e tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo.</p>
<p>A morte foi comunicada por meio de uma nota de pesar. Advogado desde 1998, ele rea licenciado da advocacia a partir de 2019 e era professor universitário desde 1999. Foi graduado em Direito pela Universidade do Sul de Santa Catarina (Unisul). Ao longo de duas décadas de atuação acadêmica construiu uma trajetória que foi marcada pelo compromisso com a qualificação do ensino superior e o fortalecimento do ecossistema de inovação em Santa Catarina.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre o velório e sepultamento. Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 2 horas atrás Últimas Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 2 horas atrás MPSC denuncia seis pessoas por crimes violentos cometidos em Forquilhinha 3 horas atrás Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas 4 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Massaranduba apreende armas de fogo utilizadas em crimes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:49:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo. Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paran…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo. Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paran…</p>
<p>A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo.</p>
<p>Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paraná Em outro procedimento foi apreendida uma espingarda calibre 28GA, sem registro e com numeração raspada. O autor, de 50 anos, também confessou em interrogatório e será indiciado por posse ou porte de arma de fogo de uso restrito, em razão da supressão do número de série.</p>
<p>Ele já era investigado por violência doméstica. Dois bonecos do Berbigão do Boca são destruídos por incêndio em Florianópolis Ambos os homens confessaram os crimes durante interrogatório na Delegacia de Polícia de Massaranduba.</p>
<p>A partir disso os policiais conseguiram localizar e apreender as armas. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo! O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois jaraguaenses sobem ao pódio no Sul-Brasileiro de Downhill]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio. O principal destaque foi Darlan…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio. O principal destaque foi Darlan…</p>
<p>A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio.</p>
<p>O principal destaque foi Darlan Tomaselli, que garantiu o primeiro lugar na categoria Master A2. Outro bom resultado veio com Lucas Oechsler, que terminou na terceira colocação na Elite, a principal do evento e a mesma em que Deyvid Winicius ficou em sexto lugar.</p>
<p>Lucas no pódio de terceiro colocado | Foto: Divulgação/Ciclismo Jaraguá/Secel “Obtivemos ótimos resultados e foi um grande final de semana para abrir a temporada”, disse o técnico Guilherme Donat Bourscheidt. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo!</p>
<p>A 2ª etapa do Estadual de Downhill está prevista para o dia 19 de abril, na cidade de Pomerode. Resultados dos jaraguaenses: Darlan Tomaselli &amp;#8211; 1º lugar Master A2 Lucas Oechsler &amp;#8211; 3º lugar Elite Deyvid Wnicius &amp;#8211; 6º lugar Elite.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul entra no clima do Carnaval com evento no fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_2173c409bb1fd3d3e4428221ea857007517fd074/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:23:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:2173c409bb1fd3d3e4428221ea857007517fd074]]></guid>
<description><![CDATA[O Parque Linear Via Verde será palco, no sábado (14), de mais uma edição do Grito de Carnaval, evento que vem se consolidando como tradição no calendário cultural do município. A nova edição terá início às 16 horas e se estenderá até 22 horas. Ao todo, serão quatro as bandas e três os grupos de dança responsáveis por…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Parque Linear Via Verde será palco, no sábado (14), de mais uma edição do Grito de Carnaval, evento que vem se consolidando como tradição no calendário cultural do município. A nova edição terá início às 16 horas e se estenderá até 22 horas. Ao todo, serão quatro as bandas e três os grupos de dança responsáveis por…</p>
<p>O Parque Linear Via Verde será palco, no sábado (14), de mais uma edição do Grito de Carnaval, evento que vem se consolidando como tradição no calendário cultural do município. A nova edição terá início às 16 horas e se estenderá até 22 horas.</p>
<p>Ao todo, serão quatro as bandas e três os grupos de dança responsáveis por embalar o público durante toda a tarde e noite. Secretaria de Saúde de Jaraguá do Sul destaca importância do pré-natal para mães e bebês No palco, sobem as bandas Soul Assim, Desejo A+, Banda Black White e Bell Bandeira.</p>
<p>Os aulões de dança serão comandados pelo Bolsa Cultural, Jam Studio e Bora Jaraguá. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo! O sucesso da edição passada, que reuniu cerca de 5 mil pessoas na Via Verde, aumenta a expectativa para este ano, com a previsão de um público ainda maior celebrando o Carnaval ao ar livre. Mais detalhes sobre a programação completa e a estrutura do evento serão divulgados em breve nos canais oficiais do Município.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois bonecos do Berbigão do Boca são destruídos por incêndio em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_29d6d16bbc21d6bcb231b6cfc7e9243e85eefc79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:19:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:29d6d16bbc21d6bcb231b6cfc7e9243e85eefc79]]></guid>
<description><![CDATA[Um ato de vandalismo na madrugada desta segunda-feira (9) incendiou dois bonecos do Berbigão do Boca, tradicional bloco de Carnaval em Florianópolis. O fogo destruiu os bonecos que represent…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ato de vandalismo na madrugada desta segunda-feira (9) incendiou dois bonecos do Berbigão do Boca, tradicional bloco de Carnaval em Florianópolis. O fogo destruiu os bonecos que represent…</p>
<p>Um ato de vandalismo na madrugada desta segunda-feira (9) incendiou dois bonecos do Berbigão do Boca, tradicional bloco de Carnaval em Florianópolis. O fogo destruiu os bonecos que representam o jornalista Aldírio Simões e o primeiro presidente da escola de samba Protegidos da Princesa, Hélio Cabrinha.</p>
<p>O incêndio foi contido rapidamente por um segurança que faz a vigia do local relatou que um grupo de pessoas teria jogado um pano com algum tipo de combustível no pavilhão, e logo saíram do local. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo!</p>
<p>O incêndio, que, “A gente deu sorte que não pegou nos outros bonecos”, comentou o carnavalesco. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WEG firma contrato para fornecimento de solução compensadora ao SIN]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_a3985dd6d156d7909592128237af9a3aaad3eebb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:a3985dd6d156d7909592128237af9a3aaad3eebb]]></guid>
<description><![CDATA[A WEG anunciou a assinatura de contrato com a Guaporé Sul Transmissora de Energia S.A. para o fornecimento de uma solução compensatória voltada ao fortalecimento da rede básica do Sistema Interligado Nacional (SIN). O acordo marca mais um avanço da companhia no mercado de transmissão de energia, com foco em estabilida…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A WEG anunciou a assinatura de contrato com a Guaporé Sul Transmissora de Energia S.A. para o fornecimento de uma solução compensatória voltada ao fortalecimento da rede básica do Sistema Interligado Nacional (SIN). O acordo marca mais um avanço da companhia no mercado de transmissão de energia, com foco em estabilida…</p>
<p>A WEG anunciou a assinatura de contrato com a Guaporé Sul Transmissora de Energia S.A. para o fornecimento de uma solução compensatória voltada ao fortalecimento da rede básica do Sistema Interligado Nacional (SIN).</p>
<p>O acordo marca mais um avanço da companhia no mercado de transmissão de energia, com foco em estabilidade, confiabilidade e segurança operacional do sistema elétrico brasileiro. WEG anuncia nova fábrica de sistemas de armazenamento de energia em baterias (BESS) em Itajaí O contrato está inserido no empreendimento vencedor do Lote 4 do Leilão de Transmissão da ANEEL nº 04/2025, que prevê a implantação de um sistema de transmissão ligando Jauru (MT) a Vilhena (RO).</p>
<p>O projeto contempla linhas de 500 kV e 230 kV, a Subestação Vilhena 2 (500/230 kV) e aproximadamente 354 km de extensão, com o objetivo de ampliar a capacidade de transmissão do subsistema Acre–Rondônia. Produção e venda de veículos caem em janeiro, aponta Anfavea Clique e assine o Jornal O Correio do Povo!</p>
<p>A WEG será responsável pelo fornecimento integral de uma solução compensadora integral, incluindo o Compensador Síncrono de 165 MVAr, um Transformador Trifásico de 165 MVA, transformadores auxiliares, sistema de partida, quadros elétricos e os sistemas de controle, comando, proteção e excitação. O escopo inclui ainda engenharia, estudos elétricos de integração, infraestrutura eletromecânica e os serviços de montagem, comissionamento e startup.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cocal do Sul se prepara para implementar quinta área industrial da cidade | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_3ebbd15805e6a948117fdbc20d24adb908282141/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:3ebbd15805e6a948117fdbc20d24adb908282141]]></guid>
<description><![CDATA[Geral Cocal do Sul se prepara para implementar quinta área industrial da cidade Prefeito Ademir Magagnin participou de reunião em Morro da Fumaça para tratar da implementação energia elétrica na região 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação Assessoria Cocal do Sul O Governo de Cocal do Sul informou nesta segunda-feira…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Geral Cocal do Sul se prepara para implementar quinta área industrial da cidade Prefeito Ademir Magagnin participou de reunião em Morro da Fumaça para tratar da implementação energia elétrica na região 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação Assessoria Cocal do Sul O Governo de Cocal do Sul informou nesta segunda-feira…</p>
<p>Geral Cocal do Sul se prepara para implementar quinta área industrial da cidade Prefeito Ademir Magagnin participou de reunião em Morro da Fumaça para tratar da implementação energia elétrica na região 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação Assessoria Cocal do Sul O Governo de Cocal do Sul informou nesta segunda-feira, 9, que iniciou os preparativos para implementar sua quinta área industrial. O prefeito da cidade, Ademir Magagnin esteve em Morro da Fumaça para tratar da implementação de energia elétrica para sustentar a chegada de novas empresas na região.</p>
<p>Os planos é de que a quinta área industrial seja entregue com infraestrutura completa, tendo pavimentação, água, saneamento e eletricidade adequada para o uso industrial. O presidente da Cermoful Energia, Rudy Recco, afirmou que a cooperativa está executando uma obra de cerca de 11 quilômetros de rede elétrica que deve ampliar a capacidade e garantir estabilidade no fornecimento.</p>
<p>Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Últimas Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 2 horas atrás MPSC denuncia seis pessoas por crimes violentos cometidos em Forquilhinha 3 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros resgata cães de afogamento em Imbituba | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_5eff079a2ce08769244c35e9e021fd6547e676c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:11:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:5eff079a2ce08769244c35e9e021fd6547e676c8]]></guid>
<description><![CDATA[Segurança Corpo de Bombeiros resgata cães de afogamento em Imbituba Animais foram resgatados durante atividades do Programa Golfinhos, na Bara de Ibiraquera, no domingo, 8 9 de fevereiro de 2026 Divulgação/CBMSC Dois cães que estavam se afogando foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros Militar (CBMSC) nesse domingo, 8…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Segurança Corpo de Bombeiros resgata cães de afogamento em Imbituba Animais foram resgatados durante atividades do Programa Golfinhos, na Bara de Ibiraquera, no domingo, 8 9 de fevereiro de 2026 Divulgação/CBMSC Dois cães que estavam se afogando foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros Militar (CBMSC) nesse domingo, 8…</p>
<p>Segurança Corpo de Bombeiros resgata cães de afogamento em Imbituba Animais foram resgatados durante atividades do Programa Golfinhos, na Bara de Ibiraquera, no domingo, 8 9 de fevereiro de 2026 Divulgação/CBMSC Dois cães que estavam se afogando foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros Militar (CBMSC) nesse domingo, 8, na Barra de Ibiraquera, em Imbituba. A ação aconteceu durante as atividades do Programa Golfinhos na região.</p>
<p>Após perceberem a situação três guarda-vidas entraram na água para resgatar os animais, conseguindo levá-los de volta para a margem, onde foram acolhidos por moradores da região. Ainda Por conta disso, foi constatado de que se tratavam dos animais resgatados e que em seguida, foram devolvidos à tutora.</p>
<p>Divulgação/CBMSC Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Últimas Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 2 horas atrás MPSC denuncia seis pessoas por crimes violentos cometidos em Forquilhinha 3 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente envolve caminhão e motocicleta na Avenida Centenário | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_6b25e4b865b3b48245deb199ec40de2a55b88473/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:6b25e4b865b3b48245deb199ec40de2a55b88473]]></guid>
<description><![CDATA[Segurança Acidente envolve caminhão e motocicleta na Avenida Centenário Vítimas de 33 e 35 anos tiveram suas pernas prensadas 9 de fevereiro de 2026 Foto: divulgação/CBMSC Duas mulheres de 33 e 35 anos tiveram as pernas prensadas em um acidente na Avenida Centenário, em Criciúma. A ocorrência, envolvendo um caminhão e…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Segurança Acidente envolve caminhão e motocicleta na Avenida Centenário Vítimas de 33 e 35 anos tiveram suas pernas prensadas 9 de fevereiro de 2026 Foto: divulgação/CBMSC Duas mulheres de 33 e 35 anos tiveram as pernas prensadas em um acidente na Avenida Centenário, em Criciúma. A ocorrência, envolvendo um caminhão e…</p>
<p>Segurança Acidente envolve caminhão e motocicleta na Avenida Centenário Vítimas de 33 e 35 anos tiveram suas pernas prensadas 9 de fevereiro de 2026 Foto: divulgação/CBMSC Duas mulheres de 33 e 35 anos tiveram as pernas prensadas em um acidente na Avenida Centenário, em Criciúma. A ocorrência, envolvendo um caminhão e uma motocicleta, se deu por volta das oito e meia desta segunda-feira, 9, no bairro Santo Antônio.</p>
<p>A moto ficou presa sob a cabine do caminhão, resultando nos membros inferiores das vítimas prensados entre a moto e o asfalto. Após o isolamento da área e a estabilização do caminhão, foi realizado o socorro da vítima caroneira, que apresentava perfuração no membro inferior.</p>
<p>Logo após, o mesmo foi feito com a vítima condutora. As mulheres foram encaminhadas ao Hospital São José conscientes. O condutor do caminhão não sofreu nenhum ferimento. Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Últimas Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 29 minutos atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 1 hora atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 2 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 2 horas atrás MPSC denuncia seis pessoas por crimes violentos cometidos em Forquilhinha 3 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
