<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:32:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lança Política de Educação Profissional e Tecnológica para ampliar ensino técnico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_02ddad4451e601ce2af99add6bdc56f527be8c3a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:19:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:02ddad4451e601ce2af99add6bdc56f527be8c3a]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Santa Catarina lançou a Política de Educação Profissional e Tecnológica, que visa fortalecer o ensino técnico no estado e oferecer 50 mil novas vagas em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Santa Catarina lançou a Política de Educação Profissional e Tecnológica, que visa fortalecer o ensino técnico no estado e oferecer 50 mil novas vagas em 2026. A iniciativa, articulada com o Plano Estadual de Educação, pretende alinhar a formação técnica da juventude catarinense às demandas do setor produtivo, promovendo o desenvolvimento econômico regional. Desde 2025, a política foi construída por meio de seminários presenciais e encontros online com representantes das redes públicas e privadas, associações, federações, conselhos regionais e instituições do setor produtivo.</p>
<p>Com a criação do Programa Catarinense Técnico (CaTec), as matrículas no ensino técnico aumentaram 150%. A oferta será ampliada com o programa CaTec+, que disponibilizará 50 mil novas vagas em cursos técnicos nas escolas públicas estaduais e instituições parceiras em 2026. O objetivo é integrar a formação técnica ao ensino médio, preparando os estudantes para o mercado de trabalho e contribuindo para a geração de emprego, inovação e crescimento no estado.</p>
<p>A secretária de Estado da Educação ressaltou que a política representa um avanço importante e foi construída coletivamente com foco nas demandas reais do mercado, garantindo aos estudantes mais oportunidades e perspectivas de futuro. O governador destacou que o ensino técnico é um diferencial de Santa Catarina e que a política é uma ação concreta para impulsionar o desenvolvimento do estado.</p>
<p>Santa Catarina mantém a menor taxa de desemprego do país pelo quarto trimestre consecutivo em 2025, reforçando a importância da política para o fortalecimento da economia e a geração de oportunidades para os jovens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
