<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São José promove bailinho CarnaVÔ, eu VÔ para idosos no Cati]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_98f57660bff99402fe1aa3b88cfffb325823ee18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:42:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:98f57660bff99402fe1aa3b88cfffb325823ee18]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Atenção à Terceira Idade (Cati), em São José, recebe nesta segunda-feira um bailinho especial para pessoas com 60 anos ou mais, com muita música, cores e reencontros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Atenção à Terceira Idade (Cati), em São José, recebe nesta segunda-feira um bailinho especial para pessoas com 60 anos ou mais, com muita música, cores e reencontros. O evento CarnaVÔ, eu VÔ acontece das 13h às 17h no Cati e integra a programação oficial do Folia de Zé 2026. Promovido pela Prefeitura de São José, por meio da Secretaria de Cultura e Turismo em parceria com a Secretaria de Assistência Social, o bailinho tem como objetivo valorizar os idosos e incentivar a participação ativa deles na vida cultural do município.</p>
<p>Com marchinhas nostálgicas, decoração temática e a presença da Corte de Carnaval, o evento resgata memórias afetivas e fortalece os laços de convivência entre os participantes. A diretora do Cati destaca que o CarnaVÔ, eu VÔ é um momento de reencontro e de viver o Carnaval com alegria e segurança.</p>
<p>A secretária de Assistência Social ressalta que atividades como essa promovem o bem-estar, a autoestima e a convivência social dos idosos, enquanto o secretário de Cultura e Turismo destaca que o bailinho amplia a programação carnavalesca do município, mostrando que o Carnaval é inclusão, tradição e valorização da comunidade.</p>
<p>O evento é aberto para maiores de 60 anos e as vagas são limitadas. Os interessados devem retirar gratuitamente a pulseira de acesso diretamente no Cati. O CarnaVÔ, eu VÔ promete ser uma celebração alegre e segura para o público idoso, fortalecendo a cultura e o convívio social em São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
