<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 23:33:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de dois meses sofre queimaduras em acidente doméstico em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c30a6b82ab22e25acede81c3f9f58243f5607707/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:08:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c30a6b82ab22e25acede81c3f9f58243f5607707]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de dois meses sofreu queimaduras após um acidente doméstico no bairro Vila Nova, em Içara, no fim da tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de dois meses sofreu queimaduras após um acidente doméstico no bairro Vila Nova, em Içara, no fim da tarde desta segunda-feira. O acidente ocorreu por volta das 17h na rua Benta Pereira Maximiliano, quando a bebê foi atingida por água quente. A mãe relatou que preparava o café enquanto segurava a filha no colo, momento em que a água quente acabou derramando sobre ambas.</p>
<p>A criança apresentou queimaduras em várias partes do corpo, incluindo o abdômen e a região íntima. A mãe também sofreu queimaduras na barriga e recebeu atendimento da equipe de emergência.</p>
<p>A bebê foi encaminhada ao Hospital Santa Catarina, em Criciúma, por meio do Serviço Aeromédico. As circunstâncias do acidente seguem sendo acompanhadas pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Joinville envia projetos para contratar operações de crédito com o BNDES]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5d7412b22da72f86d9d8c42c15fb0486fb69c6be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:01:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5d7412b22da72f86d9d8c42c15fb0486fb69c6be]]></guid>
<description><![CDATA[Dois Projetos de Lei foram encaminhados à Câmara de Vereadores para autorizar a contratação de operações de crédito com o Banco Nacional do Desenvolvimento para obras na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois Projetos de Lei foram encaminhados à Câmara de Vereadores para autorizar a contratação de operações de crédito com o Banco Nacional do Desenvolvimento para obras na cidade. Um dos projetos autoriza a contratação de operação de crédito com o BNDES, com garantia da União, até o valor de R$ 112.583.013,71. Essa verba será destinada à construção de equipamentos voltados à saúde e à aquisição de materiais permanentes para o atendimento ao Sistema Único de Saúde em Joinville.</p>
<p>O Os recursos serão usados para financiar obras no bairro Aventureiro, incluindo rede de drenagem pluvial e repavimentação asfáltica, além do projeto do molhe e píer flutuante da Vigorelli.</p>
<p>Ainda estão previstos projetos executivos de drenagem e pavimentação sustentáveis para futuras obras, além da implementação de um Parque Linear no bairro João Costa. O parque contemplará urbanização e qualificação das ruas Júlio de Oliveira Borges e Avenida Francisco Alves, com pavimentação, sinalização, equipamentos urbanos, paisagismo e ampliação da iluminação.</p>
<p>As ações visam melhorar a infraestrutura urbana e a qualidade de vida dos moradores, com investimentos em saúde, mobilidade e áreas de lazer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Termina hoje prazo para aprovados manifestarem interesse no Concurso Público Nacional Unificado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8153ebb17498b12de3bfab95a86957911e9db517/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8153ebb17498b12de3bfab95a86957911e9db517]]></guid>
<description><![CDATA[Encerram-se às 23h59 desta segunda-feira as confirmações de interesse para os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Encerram-se às 23h59 desta segunda-feira as confirmações de interesse para os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado. Os candidatos aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado devem manifestar interesse na vaga exclusivamente pela Página de Acompanhamento do candidato no site da Fundação Getúlio Vargas. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos reforça que apenas acessar a plataforma não é suficiente para seguir nas etapas do concurso.</p>
<p>Nesta edição, a confirmação do interesse é obrigatória apenas para o cargo em que o candidato foi classificado em vaga imediata na primeira convocação. Dos 3.651 convocados, 87,07% já confirmaram interesse, 128 candidatos manifestaram não ter interesse e 344 ainda não registraram manifestação.</p>
<p>A manifestação é definitiva e não pode ser alterada após o registro, mesmo dentro do prazo. Haverá três rodadas de confirmação antes da divulgação final das listas de classificação e espera, com prazos específicos para cada uma.</p>
<p>A segunda edição do concurso oferece 3.652 vagas em 32 órgãos federais, distribuídas entre cargos de nível superior e intermediário, agrupados em nove blocos temáticos. As provas objetivas ocorreram em outubro e as discursivas em dezembro.</p>
<p>O resultado final do concurso, considerando todas as rodadas de confirmação, está previsto para 16 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai ao menor valor em 20 meses e bolsa fecha em queda influenciada pelo mercado externo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e1e317de58f13688712ecedbaf76b1f73c0a825f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:36:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e1e317de58f13688712ecedbaf76b1f73c0a825f]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial encerrou esta segunda-feira vendido a R$ 5,169, atingindo o menor valor desde maio de 2024, enquanto a bolsa de valores fechou em queda após oscilações durante o dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial encerrou esta segunda-feira vendido a R$ 5,169, atingindo o menor valor desde maio de 2024, enquanto a bolsa de valores fechou em queda após oscilações durante o dia.</p>
<p>A moeda estadunidense iniciou a sessão em alta, chegando a R$ 5,19, mas recuou no fim da manhã, acompanhando o mercado internacional. A cotação acumula queda de 1,51% em fevereiro e de 5,83% em 2025.</p>
<p>O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 188.853 pontos, com recuo de 0,88%. O indicador chegou a subir 0,23% durante a manhã, mas caiu à tarde, puxado por ações de bancos e influenciado pela correção nas bolsas dos Estados Unidos.</p>
<p>As incertezas em torno da política tarifária do presidente Donald Trump provocaram oscilações no mercado. Importadores aproveitaram a cotação mais baixa para comprar dólar, mas a movimentação mudou com a abertura do mercado estadunidense e o fluxo de capitais para países emergentes, como o Brasil.</p>
<p>Enquanto isso, as ações de petroleiras subiram, influenciadas pelo aumento na cotação internacional do petróleo, em meio ao aumento das tensões entre os Estados Unidos e o Irã, com novas ameaças de ação militar.</p>
<p>O mercado financeiro brasileiro segue sensível às movimentações internacionais, refletindo as incertezas políticas e econômicas globais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado financeiro reduz previsão da inflação para 3,91% em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ec27fd83243fe64723560362387828bfe0f2c2bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ec27fd83243fe64723560362387828bfe0f2c2bf]]></guid>
<description><![CDATA[A estimativa para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 caiu de 3,95% para 3,91%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A estimativa para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 caiu de 3,95% para 3,91%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional.</p>
<p>O boletim Focus divulgado pelo Banco Central indica que a previsão para a inflação em 2027 permanece em 3,8%, enquanto para 2028 e 2029 a estimativa é de 3,5%. A meta oficial para a inflação é de 3%, com um intervalo de tolerância que vai de 1,5% a 4,5%.</p>
<p>Em janeiro, a inflação oficial registrou alta de 0,33%, influenciada pelo aumento nos preços da conta de luz e da gasolina, o que levou o IPCA a acumular alta de 4,44% em 2025. A taxa básica de juros, a Selic, está atualmente em 15% ao ano, maior patamar desde julho de 2006, e deve começar a ser reduzida a partir de março, desde que a inflação permaneça controlada.</p>
<p>A estimativa para a taxa Selic ao final de 2026 foi revisada para 12,13% ao ano, com projeções de redução para 10,5% em 2027, 10% em 2028 e 9,5% em 2029. O crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) para 2026 foi ajustado para 1,82%, com previsão de 1,8% para 2027 e 2% para 2028 e 2029.</p>
<p>No terceiro trimestre de 2025, a economia brasileira cresceu 0,1%, considerado pelo IBGE como estabilidade. O PIB de 2024 fechou com alta de 3,4%, representando o quarto ano consecutivo de crescimento. A cotação do dólar está prevista em R$ 5,45 para o fim deste ano e R$ 5,50 para o fim de 2027.</p>
<p>O Banco Central monitora os indicadores econômicos para ajustar as políticas monetárias e garantir o controle da inflação, buscando equilíbrio entre o crescimento econômico e a estabilidade dos preços.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
