<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 03:26:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis recebe licença definitiva para Parque Urbano Marina Beira-Mar]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/florianopolis-recebe-licenca-definitiva-para-parque-urbano-marina-beira-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 02:43:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c40b8bebf5e6d249ae69a4ae6fcf1ad3719af21c]]></guid>
<description><![CDATA[Florianópolis conquistou licença definitiva para construir o Parque Urbano Marina Beira-Mar na Beira-Mar Norte, com obras previstas para iniciar ainda no primeiro semestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Florianópolis conquistou licença definitiva para construir o Parque Urbano Marina Beira-Mar na Beira-Mar Norte, com obras previstas para iniciar ainda no primeiro semestre. O empreendimento será a maior transformação da região central desde os anos 1960, com infraestrutura inédita entre a Praça Portugal e a Praça Sesquicentenário. O parque reunirá atividades de transporte marítimo, equipamentos de lazer focados em esportes, praças com opções gastronômicas, de descanso e entretenimento, além de serviços voltados para pessoas de todas as idades.</p>
<p>O investimento de R$ 350 milhões será realizado pela empresa JL Construções, que terá direito à exploração do parque por 35 anos. A área total do parque será de 440 mil metros quadrados, com arquitetura moderna. A primeira etapa, incluindo aterro, equipamentos públicos e jardinagem, será entregue em dois anos e meio, e a marina será concluída em mais um ano e meio, totalizando quatro anos de obras.</p>
<p>O projeto já possui licença ambiental provisória, além de autorizações da Secretaria do Patrimônio da União e da Capitania dos Portos. A obra promete gerar emprego e renda, além de proporcionar novas experiências para a população de Florianópolis.</p>
<p>Nos próximos dias, o prefeito deve dar a ordem de serviço para o início das obras, em parceria com o governador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
