<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 20:34:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Palmeiras apresenta o meio-campista colombiano Jhon Arias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6fa999bd74a1725955c3da799236fe559206fe22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6fa999bd74a1725955c3da799236fe559206fe22]]></guid>
<description><![CDATA[Jhon Arias desembarcou em Guarulhos e foi apresentado oficialmente como novo jogador do Palmeiras, principal reforço do clube na atual janela de transferências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jhon Arias desembarcou em Guarulhos e foi apresentado oficialmente como novo jogador do Palmeiras, principal reforço do clube na atual janela de transferências. O meio-campista colombiano Jhon Arias chegou ao Brasil e vestiu a camisa alviverde pela primeira vez ainda no aeroporto de Guarulhos, antes de sua apresentação oficial na Academia de Futebol. O jogador assinou contrato por quatro temporadas, até o fim de 2029, em uma negociação que se tornou a segunda maior da história do clube, com um investimento de 25 milhões de euros.</p>
<p>A documentação do atleta já foi regularizada, permitindo sua participação no Campeonato Paulista e no Brasileirão. No entanto, a estreia imediata é considerada improvável devido ao curto período para adaptação. Arias vinha atuando pelo Wolverhampton na Inglaterra, onde disputou 26 partidas na temporada, com dois gols e uma assistência.</p>
<p>O colombiano chega ao Palmeiras com a expectativa de assumir um papel de destaque no setor ofensivo e contribuir para a busca por títulos na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Arena Jaraguá recebe Desafio Internacional de Futsal com Brasil e Argentina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3d15ea9a99cbbd1d5c1bc4a5fed3e0062a8b071a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:02:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3d15ea9a99cbbd1d5c1bc4a5fed3e0062a8b071a]]></guid>
<description><![CDATA[Nos dias 11 e 12 de abril, a Arena Jaraguá será palco do confronto entre Brasil e Argentina pelo Desafio Internacional de Futsal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias 11 e 12 de abril, a Arena Jaraguá será palco do confronto entre Brasil e Argentina pelo Desafio Internacional de Futsal. O evento reúne os campeões da Zona Norte e Zona Sul, Brasil e Argentina respectivamente, para decidir o campeão sul-americano de futsal. O Brasil conquistou o título da Zona Norte de forma invicta em novembro de 2025.</p>
<p>A organização ainda divulgará informações sobre horários, venda de ingressos e outros detalhes. O evento é promovido pela Conmebol, com apoio da Prefeitura Municipal e da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer.</p>
<p>O secretário da Secel, Gilberto Gesser, destacou que a presença das duas seleções campeãs do mundo reforça a importância da Arena Jaraguá como palco de grandes eventos esportivos e destaca Jaraguá do Sul como referência nacional na modalidade.</p>
<p>O Desafio Internacional de Futsal promete ser um evento histórico para a cidade, reunindo grandes nomes do esporte em uma disputa emblemática.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Santa Catarina terá calor e temporais com alerta vermelho para chuvas intensas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_63ce44005c742481fa63a281dd8ce55135416686/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:53:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:63ce44005c742481fa63a281dd8ce55135416686]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor e condições para temporais entre sexta-feira e domingo, com alerta vermelho para chuvas intensas no Litoral e Vale do Itajaí, onde há risco muito alto de alagamentos e enxurradas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta calor e condições para temporais entre sexta-feira e domingo, com alerta vermelho para chuvas intensas no Litoral e Vale do Itajaí, onde há risco muito alto de alagamentos e enxurradas.</p>
<p>A combinação de calor e alta umidade favorece a ocorrência de temporais já a partir da tarde de sexta-feira. As instabilidades podem vir acompanhadas de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo. De forma geral, os temporais tendem a ser passageiro nesta sexta-feira, exceto no Litoral Norte e áreas do Vale do Itajaí, onde as instabilidades persistem durante a noite, podendo resultar em acumulados pontualmente elevados e risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos.</p>
<p>A chuva segue persistente ao longo do sábado e domingo. Entre o Grande Oeste e os Planaltos, os temporais ocorrem de forma mais isolada e passageira, com risco moderado para alagamentos pontuais, enxurradas e destelhamentos. Já entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul, uma área de baixa pressão atmosférica provoca chuva persistente e intensa, aumentando o risco para ocorrências.</p>
<p>A previsão indica acumulados que podem chegar a 150 mm em curto período, com possibilidade de valores superiores em pontos isolados. Na segunda-feira, o tempo segue instável com temporais isolados, porém com acumulados menores e risco reduzido de ocorrências associadas.</p>
<p>Durante temporais, é recomendado buscar abrigo em local seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados pelo vento, evitar transitar próximo a árvores, placas, muros e postes em caso de rajadas fortes, e não atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos. A intensidade e persistência da chuva podem variar.</p>
<p>A população deve manter atenção às condições do tempo durante o Carnaval para garantir segurança diante dos temporais previstos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
