<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:34:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Furto qualificado por arrombamento em residência no bairro Pio Corrêa, Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0366b30a4910dafeb8857bb89312d8525cab4697/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:09:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0366b30a4910dafeb8857bb89312d8525cab4697]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 65 anos teve sua casa arrombada e diversos objetos de valor furtados no bairro Pio Corrêa, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 65 anos teve sua casa arrombada e diversos objetos de valor furtados no bairro Pio Corrêa, em Criciúma. A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de furto qualificado por arrombamento na Rua Cruz e Souza, no bairro Pio Corrêa, em Criciúma, por volta das 21h30 de terça-feira, 17.</p>
<p>A vítima relatou que deixou sua residência na manhã de domingo, 15, e ao retornar dois dias depois encontrou o imóvel completamente revirado. Foram levadas diversas joias confeccionadas em ouro e pérola, incluindo colares, anéis, crucifixo e brincos, avaliadas em cerca de R$ 100 mil, além de valores em espécie de até dois mil reais.</p>
<p>Os procedimentos técnicos e investigativos foram realizados pelo Instituto Geral de Perícias e pela Polícia Civil, mas até o momento não foram encontrados suspeitos. A Polícia Militar continua acompanhando o caso para identificar os responsáveis pelo furto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de banhista desaparecido é encontrado em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bc0d6ddd4d5f97db2a5c449b01455e5d79bc760a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:02:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bc0d6ddd4d5f97db2a5c449b01455e5d79bc760a]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Adenilson Tasca, de 38 anos, foi localizado na Praia da Esplanada, em Jaguaruna, após afogamento no Balneário Copa 70.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Adenilson Tasca, de 38 anos, foi localizado na Praia da Esplanada, em Jaguaruna, após afogamento no Balneário Copa 70. O afogamento ocorreu no final da tarde de terça-feira, na zona de arrebentação, aproximadamente 400 metros à esquerda do posto de guarda-vidas, em área não monitorada. Adenilson e seu filho estavam no mar quando caíram em um buraco. Ele conseguiu empurrar o filho para fora da área de risco, mas submergiu em seguida e não foi mais visto.</p>
<p>As equipes de resgate iniciaram buscas imediatas no mar, com apoio por terra e uso de moto aquática e embarcação a motor. As buscas foram realizadas até por volta das 20h de terça-feira, sem sucesso, e retomadas na manhã seguinte, quando o corpo foi encontrado na faixa de areia, cerca de quatro quilômetros do ponto onde ele havia sido visto pela última vez.</p>
<p>O corpo do banhista foi localizado na manhã desta quarta-feira na Praia da Esplanada, em Jaguaruna, no litoral Sul de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na Via Expressa em Florianópolis deixa sete feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dc7b37e3732befb36f18bf90f407c3df3bfde07f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:01:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dc7b37e3732befb36f18bf90f407c3df3bfde07f]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, resultou em sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, resultou em sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 3h da manhã, no sentido BR-101, próximo ao km 3 da rodovia. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atenderam a ocorrência e encontraram sete vítimas fora do veículo, sendo quatro homens e três mulheres.</p>
<p>Três vítimas foram atendidas e levadas ao hospital pelo Corpo de Bombeiros, outras três pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, e uma foi transportada por um serviço particular que auxiliava no local. Duas pessoas estavam em estado grave.</p>
<p>As vítimas foram encaminhadas para atendimento hospitalar Além do atendimento pré-hospitalar, o Corpo de Bombeiros atuou no gerenciamento dos riscos e na limpeza da via. A Polícia Rodoviária Federal auxiliou no controle do tráfego, que ficou restrito a uma pista durante o atendimento.</p>
<p>O trânsito na Via Expressa foi parcialmente bloqueado para garantir a segurança durante o socorro às vítimas e a remoção dos destroços.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central decreta liquidação extrajudicial do Banco Pleno por irregularidades financeiras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e2500d8e3516b9908b160fa6edc9c42cca9dea99/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:52:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e2500d8e3516b9908b160fa6edc9c42cca9dea99]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central determinou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno, sexta instituição financeira ligada a suspeitas de fraude no Banco Master, devido a problemas financeiros e descumprimento de normas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central determinou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno, sexta instituição financeira ligada a suspeitas de fraude no Banco Master, devido a problemas financeiros e descumprimento de normas.</p>
<p>O Banco Pleno foi retirado do sistema bancário por infringir normas que regem sua atividade e desrespeitar determinações do Banco Central. A medida também abrange outras empresas do conglomerado prudencial Pleno, sediado na Avenida Faria Lima, em São Paulo.</p>
<p>Entre os sócios do Banco Pleno está Augusto Lima, investigado pela Polícia Federal por suposta criação de carteiras de crédito fraudulentas, e no quadro de diretores figura Ronaldo Vieira Bento, ex-ministro da Cidadania. A ação é parte do sexto bloco de sanções do Banco Central relacionadas ao caso Master.</p>
<p>Outras instituições já afetadas incluem o Banco Master, Master Investimentos, Letsbank, Master Corretora de Câmbio, Reag Trust e Will Bank. A liquidação do Banco Master motivou a atuação do Tribunal de Contas da União para verificar a regularidade das decisões e gerou repercussão judicial envolvendo o ministro Dias Toffoli.</p>
<p>O Banco Central afirmou que continuará adotando medidas para apurar responsabilidades, podendo aplicar sanções administrativas e comunicar autoridades competentes. Os bens dos controladores e administradores do Banco Pleno foram tornados indisponíveis.</p>
<p>A liquidação do Banco Pleno reforça a atuação do Banco Central em casos de irregularidades financeiras e o compromisso com a fiscalização do sistema bancário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-282 em Rancho Queimado deixa três mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ef5e192d1dd090edfdf3bae24821c18e9321e073/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:30:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ef5e192d1dd090edfdf3bae24821c18e9321e073]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre caminhonete e caminhão no km 65 da BR-282 resultou na morte de três pessoas e deixou um ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre caminhonete e caminhão no km 65 da BR-282 resultou na morte de três pessoas e deixou um ferido. O acidente ocorreu na tarde desta terça-feira no município de Rancho Queimado e foi atendido por equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina por volta das 18h. A colisão envolveu uma caminhonete Amarok com quatro ocupantes e um caminhão.</p>
<p>Três ocupantes da caminhonete, uma mulher de aproximadamente 35 anos, um adolescente de 14 anos e uma criança de 8 anos, foram encontrados sem sinais vitais no local. O condutor, um homem de 40 anos, foi resgatado e encaminhado ao Hospital Regional de São José. O motorista do caminhão não sofreu ferimentos.</p>
<p>Após o resgate, os bombeiros realizaram a segurança da ocorrência, limpeza da pista e remoção de óleo derramado na via. A Polícia Rodoviária Federal ficou responsável pelo controle do tráfego e pelos procedimentos legais.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina reforçou a importância da atenção nas rodovias, principalmente em períodos de maior fluxo de veículos, e destacou que comportamentos seguros são essenciais para prevenir acidentes e preservar vidas.</p>
<p>As autoridades seguem com os trabalhos na região para garantir a segurança dos motoristas e esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
