<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 12:28:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aulas na rede municipal de Florianópolis começam em 11 de fevereiro com nova escola em tempo integral]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/aulas-em-florianopolis-iniciam-com-nova-escola-em-tempo-integral</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:18:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac80ab31eeee4b11d2c87538d65a1af4506f7a1a]]></guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de ensino de Florianópolis inicia o ano letivo nesta quarta-feira, 11 de fevereiro, com estudantes da educação infantil, ensino fundamental e Educação de Jovens, Adultos e Idosos (EJA).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede municipal de ensino de Florianópolis inicia o ano letivo nesta quarta-feira, 11 de fevereiro, com estudantes da educação infantil, ensino fundamental e Educação de Jovens, Adultos e Idosos (EJA).</p>
<p>O retorno às atividades contempla alunos matriculados nas 40 escolas básicas municipais, nas 84 unidades de educação infantil e na EJA para pessoas a partir de 15 anos. Atualmente, a rede atende cerca de 14 mil crianças na educação infantil e 20 mil estudantes no ensino fundamental.</p>
<p>Na manhã de quarta-feira, o prefeito Topázio Neto inaugura a Escola Básica Municipal Gentil da Conceição, localizada no bairro Rio Vermelho, na localidade do Red Park. A nova unidade em tempo integral possui mais de 2.300 metros quadrados, com dez salas de aula, sala de artes, informática, espaço maker, biblioteca, laboratório de ciências, refeitório, parque infantil, quadra poliesportiva e espaço de convivência. A escola atenderá quase 300 estudantes do primeiro ao quinto ano, com investimento de 14 milhões e 668 mil reais.</p>
<p>O calendário escolar de 2026 contempla feriados municipais e nacionais distribuídos entre março e novembro, incluindo Carnaval, Emancipação Política do Município e Dia da Consciência Negra, respeitando o número mínimo de dias letivos. O primeiro semestre termina em 17 de julho, seguido de recesso até 31 do mesmo mês. O.</p>
<p>A rede municipal de Florianópolis está preparada para o início das aulas com infraestrutura ampliada e calendário definido para o ano letivo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende ocorrência de ameaça e apreende arma em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/pai-e-ameacado-pelo-proprio-filho-e-policia-apreende-arma-de-fogo-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:10:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9680a1b0a72d6fe1f6b4f856bdd9921e02f470c2]]></guid>
<description><![CDATA[Um morador de Santo Estevão, em Jaraguá do Sul, relatou ter sido ameaçado pelo próprio filho que possuía uma arma de fogo, durante a noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um morador de Santo Estevão, em Jaraguá do Sul, relatou ter sido ameaçado pelo próprio filho que possuía uma arma de fogo, durante a noite de domingo. A Polícia Militar foi acionada por volta das 18h20 na Estrada Reinvaldo Karstens, na localidade de Santo Estevão, para atender uma ocorrência envolvendo ameaça e posse irregular de arma de fogo de uso permitido.</p>
<p>No local, os policiais realizaram uma averiguação na residência indicada e apreenderam uma espingarda calibre 20, além de munições dos calibres 20 e 28, tanto intactas quanto deflagradas.</p>
<p>O suspeito, filho do morador que fez a denúncia, não estava na residência no momento da chegada da polícia e não foi encontrado após buscas na região. A Polícia Militar segue com as investigações para localizar o suspeito e garantir a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mortes por choques elétricos alertam bombeiros no Sul de Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/mortes-por-choques-eletricos-acendem-alerta-dos-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:05:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a161884ac2ac76daa425e6be5066eac7665bf699]]></guid>
<description><![CDATA[Dois casos fatais por choques elétricos foram registrados recentemente no Sul catarinense, levando os bombeiros a reforçar orientações de segurança para evitar acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois casos fatais por choques elétricos foram registrados recentemente no Sul catarinense, levando os bombeiros a reforçar orientações de segurança para evitar acidentes. No início da semana passada, um jovem de 22 anos morreu eletrocutado ao desligar o disjuntor de sua casa no bairro Cristo Redentor, em Criciúma. Na noite de quinta-feira, um trabalhador de 38 anos, que instalava um ar-condicionado em um apartamento na Avenida Getúlio Vargas, em Araranguá, também faleceu após receber uma descarga elétrica.</p>
<p>O capitão Eduardo Henrique Ribeiro, comandante do Corpo de Bombeiros de Sombrio, destaca a importância de projetos e instalações elétricas feitas por profissionais habilitados, alertando para os riscos de sobrecarga e manutenções realizadas com a rede energizada. Ele ressalta que muitos acidentes ocorrem quando as pessoas não desligam o disjuntor antes de realizar serviços elétricos.</p>
<p>Além disso, o contato da eletricidade com a água é uma causa comum de choques elétricos. Ribeiro enfatiza que a combinação de água e eletricidade exige cuidados redobrados, como evitar mexer em equipamentos elétricos com os pés descalços ou em locais molhados.</p>
<p>Os bombeiros recomendam que, em casa, as pessoas não usem eletrodomésticos com as mãos ou pés molhados, desliguem o disjuntor geral antes de qualquer manutenção e chamem profissionais qualificados. Em caso de acidente, orientam a desligar a energia antes de ajudar a vítima e acionar imediatamente os serviços de emergência.</p>
<p>Os recentes casos reforçam a necessidade de atenção e cuidados com a eletricidade para prevenir acidentes graves no dia a dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis assina licenciamento para construção do Parque Urbano e Marina Beira-Mar]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/prefeito-de-florianopolis-e-governador-de-sc-assinam-licenciamento-e-alvara-das-obras-do-parque-urbano-e-marina-beira-mar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:04:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4075e46530505b506a5d4b8c9cc6ba6e576e4287]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeito de Florianópolis, governador de Santa Catarina e presidente da construtora realizam assinatura do licenciamento ambiental e alvará para o projeto que transformará a região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeito de Florianópolis, governador de Santa Catarina e presidente da construtora realizam assinatura do licenciamento ambiental e alvará para o projeto que transformará a região central da cidade.</p>
<p>O Parque Urbano e Marina Beira-Mar será uma das maiores intervenções urbanas já feitas na região central de Florianópolis, com cerca de 440 mil metros quadrados. O projeto integra espaços de lazer, convivência e uso público, além da marina, com arquitetura moderna e conceito contemporâneo que dialoga com a paisagem urbana e natural.</p>
<p>A licença definitiva para a construção foi obtida recentemente, após a aprovação da Licença Ambiental Provisória e autorizações da Secretaria do Patrimônio da União e da Capitania dos Portos. A obra representa a maior transformação da região central desde a implantação da Avenida Jornalista Rubens de Arruda Ramos nos anos 1960.</p>
<p>O investimento estimado é de R$ 350 milhões, realizado pela empresa JL Construções, vencedora de licitação e responsável pela exploração do parque por meio de cessão de uso por 35 anos. O prazo para entrega da primeira etapa, incluindo aterro, principais equipamentos públicos e jardinagem, é de dois anos e meio, com mais um ano e meio previsto para a conclusão da marina, totalizando quatro anos.</p>
<p>A assinatura do Licenciamento Ambiental de Implantação e do Alvará de Construção ocorreu nesta segunda-feira, consolidando o início dos trabalhos para a revitalização da Beira-Mar Norte em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau resgata mais de 200 aves em situação de maus-tratos no bairro Garcia]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/fiscalizacao-ambiental-da-prefeitura-e-policia-civil-resgatam-mais-de-200-aves-em-situacao-de-maus-tratos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:59:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d5eda7dd11243f67bddc09f47a52b01e7353652]]></guid>
<description><![CDATA[Ação conjunta da Diretoria de Bem-Estar Animal e Polícia Civil resultou no resgate de aves e pequenos animais mantidos em condições inadequadas no bairro Garcia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação conjunta da Diretoria de Bem-Estar Animal e Polícia Civil resultou no resgate de aves e pequenos animais mantidos em condições inadequadas no bairro Garcia. A Prefeitura de Blumenau, por meio da Diretoria de Bem-Estar Animal do Crepread, realizou uma operação conjunta com a Polícia Civil para resgatar mais de 200 aves encontradas em situação de maus-tratos no bairro Garcia. As aves, entre trinca-ferros, azulões, calopsitas, codornas e espécies exóticas, estavam em gaiolas sujas e sem condições adequadas de higiene e manejo, além de estarem sob posse irregular.</p>
<p>Durante a ação, coelhos e hamsters também foram resgatados. Após o resgate, os animais foram encaminhados ao Hospital Veterinário da Furb para receber os cuidados necessários, com transporte realizado pela Secretaria Municipal de Trânsito e Transportes.</p>
<p>O responsável pelos animais será ouvido pela Polícia Civil, que dará continuidade às investigações. A Prefeitura reforça a importância das denúncias para combater maus-tratos e disponibiliza canais para contato com a fiscalização da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Sustentabilidade e com a Delegacia de Proteção Animal.</p>
<p>A Prefeitura de Blumenau mantém o compromisso de atuar com rigor na proteção e bem-estar dos animais, fortalecendo a fiscalização e incentivando a cultura de respeito e responsabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma implanta área de espera para motocicletas em semáforo no Centro]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/criciuma-implanta-area-de-espera-para-motocicletas-na-avenida-centenario</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:52:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:088fffde4a6043906d479df7ed60fb7768601937]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma iniciou a implantação experimental de uma área de espera para motocicletas no semáforo da Avenida Centenário com a Rua Major Acácio Moreira, visando aumentar a segurança no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Criciúma iniciou a implantação experimental de uma área de espera para motocicletas no semáforo da Avenida Centenário com a Rua Major Acácio Moreira, visando aumentar a segurança no trânsito.</p>
<p>A iniciativa, conduzida pela Diretoria de Trânsito e Transporte (DTT), segue o previsto no Código de Trânsito Brasileiro e busca organizar a aproximação das motocicletas às sinaleiras em perímetros urbanos de grande circulação. A ação é resultado de um estudo técnico e outros cruzamentos estão sendo avaliados para receber a mesma sinalização.</p>
<p>O prefeito Vagner Espindola destacou que Criciúma possui cerca de 31 mil motocicletas cadastradas, número que tende a crescer, o que justifica a adoção de medidas para aumentar a segurança dos motociclistas e demais usuários do trânsito.</p>
<p>O diretor da DTT, Vinicius Ribeiro, informou que agentes de trânsito receberam feedbacks positivos de motociclistas e motoristas sobre a novidade, que inclui uma sinaleira lateral para melhor visualização. O monitoramento continuará e, caso os resultados se mantenham positivos, a sinalização será ampliada para outros locais.</p>
<p>A área de espera para motocicletas é uma faixa delimitada junto à aproximação semafórica, destinada exclusivamente a esses veículos, 071/2020.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Príncipes do Samba conquista 14º título no Carnaval de Joinville 2026]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/principes-do-samba-e-a-campea-do-carnaval-de-joinville-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:49:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66169d9f6bc6cf10edefcf6463e7a5e6ea958c4d]]></guid>
<description><![CDATA[A Príncipes do Samba venceu o Carnaval de Joinville 2026 com um samba-enredo sobre o baobá, destacando a ancestralidade do povo negro. O desfile reuniu mais de 10 mil pessoas na avenida Beira Rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Príncipes do Samba venceu o Carnaval de Joinville 2026 com um samba-enredo sobre o baobá, destacando a ancestralidade do povo negro. O desfile reuniu mais de 10 mil pessoas na avenida Beira Rio.</p>
<p>O Carnaval de Joinville 2026 contou com o retorno do desfile competitivo, que foi fundamental para a organização e qualidade do evento. A competição foi possível graças ao aporte financeiro do Governo do Estado e ao apoio da Prefeitura, que juntos criaram uma estrutura aprimorada para a festa.</p>
<p>O desfile foi realizado na avenida Beira Rio, reunindo foliões que acompanharam as apresentações das quatro escolas de samba: Fusão do Samba, Príncipes do Samba, Unidos pela Diversidade e Unidos do Caldeirão. A Fusão do Samba celebrou os 50 anos do Joinville Esporte Clube, enquanto a Unidos pela Diversidade destacou a história dos povos que habitaram a cidade antes da colonização. A Unidos do Caldeirão homenageou o futebol de várzea local.</p>
<p>O evento foi adiado para domingo devido à chuva na noite anterior, o que levou à decisão de não computar a pontuação dos quesitos harmonia e comissão de frente para evitar prejuízos às escolas. Os demais quesitos foram avaliados normalmente.</p>
<p>A vice-prefeita ressaltou que o Carnaval de Joinville ocorre uma semana antes da data tradicional, com o objetivo de ser uma festa própria, segura e para toda a família. O secretário de Cultura e Turismo destacou o empenho das escolas durante o ano para realizar o desfile, considerado o ápice do trabalho das agremiações.</p>
<p>A Príncipes do Samba celebrou seu 14º título com emoção, marcando quatro décadas de existência e o compromisso de manter o Carnaval vivo em Joinville, que contou com a participação ativa da comunidade e um público expressivo na avenida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM apreende 390 garrafas de bebidas estrangeiras em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/pm-apreende-390-garrafas-de-bebidas-estrangeiras-em-cocal-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:39b1bdd381ee1a28cb36cd2d01dc6547ece7682d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou a apreensão de 390 garrafas de bebidas alcoólicas estrangeiras durante uma barreira policial em Cocal do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou a apreensão de 390 garrafas de bebidas alcoólicas estrangeiras durante uma barreira policial em Cocal do Sul. A apreensão ocorreu na Avenida Roberto Galli, em Cocal do Sul, durante uma operação realizada na noite de domingo, 8. As garrafas, que incluíam vinhos e champanhes de diversas marcas, estavam em um Fiat Ducato.</p>
<p>O veículo era conduzido por um jovem de 19 anos que apresentava o licenciamento vencido e a Carteira Nacional de Habilitação em situação irregular, vencida há mais de 30 dias. O motorista afirmou que apenas transportava a carga e desconhecia o valor total e a origem dos produtos.</p>
<p>Ele recebeu voz de prisão pelo crime de descaminho e foi encaminhado à Polícia Federal, juntamente com o veículo e a mercadoria apreendida. A ação reforça o combate ao descaminho na região e a fiscalização de mercadorias transportadas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferida após acidente no Centro de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/mulher-para-debaixo-de-carro-apos-acidente-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:33:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b51c81efcaf10f22cadb079a5aa51dcb959920a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 23 anos ficou ferida e foi levada ao hospital após um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta na Rua Presidente Epitácio Pessoa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 23 anos ficou ferida e foi levada ao hospital após um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta na Rua Presidente Epitácio Pessoa. O acidente ocorreu na tarde de domingo, quando a motociclista foi arremessada com a força da colisão e acabou ficando debaixo de um carro estacionado na via. O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado e enviou duas viaturas para atender a ocorrência.</p>
<p>A vítima apresentava ferimentos e suspeita de fratura na perna direita. Após os primeiros atendimentos, ela foi encaminhada em estado estável ao Hospital São José. A condutora de um dos carros, uma mulher de 28 anos, foi avaliada no local e não precisou de atendimento hospitalar.</p>
<p>O motorista do outro veículo, um homem de 52 anos, não sofreu ferimentos. Uma criança de 2 anos, que estava no banco traseiro de um dos carros, também não se feriu e dispensou atendimento médico.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
