<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 00:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Coordenador da Defesa Civil é agredido ao apurar denúncia ambiental em Salete]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_98c7649d11bf7a5d5d513d5fa5a51f81d713e6ae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:11:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:98c7649d11bf7a5d5d513d5fa5a51f81d713e6ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um coordenador da Defesa Civil de Salete foi agredido enquanto investigava uma denúncia de possível crime ambiental em área de preservação permanente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um coordenador da Defesa Civil de Salete foi agredido enquanto investigava uma denúncia de possível crime ambiental em área de preservação permanente. Por volta das 15h desta quarta-feira, no município de Salete, um homem procurou a delegacia para relatar que foi agredido durante a apuração de uma denúncia ambiental. Ele sofreu ferimentos na cabeça e foi levado ao Hospital de Salete para atendimento médico.</p>
<p>O incidente ocorreu em um terreno que estava passando por aterro após a demolição de uma antiga residência, em área de preservação permanente onde a intervenção não é permitida pela legislação ambiental. Ao chegar ao local, o coordenador da Defesa Civil foi atacado com um pedaço de concreto, sofrendo várias agressões e ameaças de morte.</p>
<p>As agressões só cessaram após a intervenção de uma testemunha que conteve o suspeito. A Polícia Militar registrou que o suspeito apresentou uma versão diferente, alegando que a briga começou após um desentendimento no local. O caso está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>Até o momento, a Prefeitura de Salete não se manifestou sobre o ocorrido. As investigações seguem para esclarecer as circunstâncias da agressão ao coordenador da Defesa Civil em Salete.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[129 jornalistas foram assassinados em 2025; Israel é responsável por 80]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_71e9aeea4a4f5afbc119f6f0bfd2902a2322cbab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:71e9aeea4a4f5afbc119f6f0bfd2902a2322cbab]]></guid>
<description><![CDATA[Em 2025, 129 jornalistas foram mortos no exercício da profissão, o maior número registrado pelo Comitê para a Proteção dos Jornalistas em mais de três décadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, 129 jornalistas foram mortos no exercício da profissão, o maior número registrado pelo Comitê para a Proteção dos Jornalistas em mais de três décadas. Do total de assassinatos, 86 foram atribuídos às Forças de Defesa de Israel, com a maioria das mortes ocorrendo durante conflitos armados. Cinco países concentram 84% das mortes: Israel, Sudão, México, Rússia e Filipinas.</p>
<p>O relatório destaca que o aumento dos assassinatos está relacionado à impunidade, com poucas investigações transparentes e falha dos líderes em proteger a imprensa ou responsabilizar os agressores. Ataques a jornalistas são indicativos de ataques a outras liberdades.</p>
<p>Casos específicos mencionados incluem o correspondente palestino Hossam Shabat, morto em um ataque israelense em Gaza, e o repórter Anas al-Sharif, assassinado após ameaças e difamações. O uso de drones para ataques a jornalistas também aumentou significativamente, especialmente na guerra entre Rússia e Ucrânia.</p>
<p>O Comitê para a Proteção dos Jornalistas reforça que assassinatos de profissionais da imprensa violam o direito internacional humanitário, que protege jornalistas como civis e proíbe ataques deliberados contra eles.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina recebe 25 ventiladores pulmonares neonatais para UTIs]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2d9cf85e364c377755924c76d28bdd696ed46f6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:45:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2d9cf85e364c377755924c76d28bdd696ed46f6e]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Saúde entregou 25 ventiladores pulmonares neonatais a hospitais públicos, reforçando a assistência nas Unidades de Terapia Intensiva e ampliando a segurança no atendimento a recém-nascidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Saúde entregou 25 ventiladores pulmonares neonatais a hospitais públicos, reforçando a assistência nas Unidades de Terapia Intensiva e ampliando a segurança no atendimento a recém-nascidos.</p>
<p>Os aparelhos foram distribuídos para cinco unidades hospitalares em diferentes regiões: Hospital Regional de São José, Maternidade Carmela Dutra, Maternidade Darcy Vargas, Hospital Tereza Ramos e Maternidade Dona Catarina Kuss. O investimento total foi de R$ 3,1 milhões.</p>
<p>Os ventiladores são fundamentais na terapia intensiva neonatal, contribuindo para a redução da mortalidade ao oferecer suporte respiratório preciso e individualizado nos primeiros dias de vida, período crítico para o desenvolvimento das crianças.</p>
<p>Além de ampliar os recursos disponíveis, os equipamentos modernizam o parque tecnológico das UTIs neonatais, garantindo mais qualidade e segurança no tratamento dos bebês. Eles possuem sistemas avançados de monitoramento e alarmes que permitem ajustes finos.</p>
<p>O investimento reforça o compromisso com uma assistência pública qualificada, segura e humanizada, ampliando a capacidade de cuidado materno-infantil no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
