<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 12:33:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 4 kg de drogas a caminho de Rio do Sul são apreendidos; mulher é presa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_57c958d833d9bf5d6e32e74c414b9933e715b0a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:20:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:57c958d833d9bf5d6e32e74c414b9933e715b0a0]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta sexta-feira, uma mulher foi presa por tráfico de drogas em Alfredo Wagner após abordagem policial a um veículo que transportava entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada desta sexta-feira, uma mulher foi presa por tráfico de drogas em Alfredo Wagner após abordagem policial a um veículo que transportava entorpecentes. Por volta das 3h20, a Polícia Militar abordou um Hyundai HB20 preto que seguia do litoral para a região, baseado em informações da agência de inteligência.</p>
<p>Durante a busca, foram encontrados aproximadamente 1 kg de pasta base de cocaína, 3,2 kg de cocaína e cerca de 50 gramas de maconha, além de um smartphone usado para tratar de assuntos relacionados ao tráfico pelo WhatsApp.</p>
<p>A condutora informou que havia retirado as drogas em São José e que a entrega seria feita em Rio do Sul. A mulher recebeu voz de prisão e foi levada à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região, com apreensão significativa e prisão em Alfredo Wagner.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça de Santa Catarina mantém elefanta asiática em parque de Penha até julgamento final]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee9176d99b10e2efcf24ef4fa98971c5123acac1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:20:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee9176d99b10e2efcf24ef4fa98971c5123acac1]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina determina que elefanta asiática de 32 anos permaneça no parque de Penha durante o processo judicial que discute seu destino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina determina que elefanta asiática de 32 anos permaneça no parque de Penha durante o processo judicial que discute seu destino. A empresa responsável pelo parque em Penha solicitou a transferência do animal para um zoológico em São Paulo, mas o pedido foi negado pelo Tribunal de Justiça de Santa Catarina. A ação foi movida por uma entidade de proteção animal que defende o envio da elefanta para um santuário em Mato Grosso.</p>
<p>Em primeira instância, a Justiça já havia determinado que a elefanta continuasse no local, sob os cuidados da equipe atual. O animal recebe alimentação adequada, é assistido por profissionais e não apresenta indícios de risco à saúde.</p>
<p>O relator do caso destacou que uma mudança imediata poderia causar estresse ao animal, especialmente se houver nova transferência após a decisão final. A elefanta vive no parque há quase 30 anos, não está aberta à visitação e uma avaliação técnica nas instalações das partes envolvidas foi autorizada para auxiliar na decisão definitiva.</p>
<p>A decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina foi unânime, garantindo a permanência da elefanta no parque até o julgamento final da ação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra grupo que atuava com segurança privada clandestina em Campo Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac073c8de0a048aa3d8f557880d8d18e0976f2a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:28:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac073c8de0a048aa3d8f557880d8d18e0976f2a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a Operação Sem CNV para investigar grupo que prestava serviços de vigilância patrimonial e segurança privada sem habilitação legal em Campo Alegre, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou a Operação Sem CNV para investigar grupo que prestava serviços de vigilância patrimonial e segurança privada sem habilitação legal em Campo Alegre, Santa Catarina.</p>
<p>As investigações apontaram que o grupo oferecia segurança em eventos de médio porte na região sem a devida habilitação profissional exigida por lei. Para dar aparência de regularidade, os suspeitos utilizaram documentos falsificados e promoveram os serviços de forma irregular por meio de redes sociais e aplicativos de mensagens.</p>
<p>Além disso, as apurações indicaram indícios de posse ilegal de arma de fogo, o que agrava a situação dos envolvidos. Com base nos elementos coletados, os suspeitos poderão responder por falsificação de documento público, exercício irregular da atividade de segurança privada e posse ilegal de arma de fogo.</p>
<p>A operação cumpriu dois mandados de busca e apreensão em Campo Alegre, com o objetivo de reunir novas provas e identificar outros possíveis integrantes do esquema. A ação reforça o combate a atividades clandestinas e ilegais relacionadas à segurança privada na região do Planalto Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico Eduardo Baptista avalia desempenho do time carvoeiro em Concórdia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b4625c02b36f889c80531360fd1d8b368e75d92f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:48:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b4625c02b36f889c80531360fd1d8b368e75d92f]]></guid>
<description><![CDATA[Após a partida em Concórdia, o técnico Eduardo Baptista comentou sobre a atuação da equipe carvoeira, destacando desatenção em campo, mas descartando falta de vontade dos jogadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após a partida em Concórdia, o técnico Eduardo Baptista comentou sobre a atuação da equipe carvoeira, destacando desatenção em campo, mas descartando falta de vontade dos jogadores.</p>
<p>O técnico Eduardo Baptista afirmou que o time carvoeiro entrou desatento na partida, o que resultou em dois gols sofridos e apenas um marcado. No Baptista ressaltou que não considera falta de vontade dos jogadores, mas apontou que o gol cedo na partida pode ter causado um desligamento momentâneo. Ele destacou que a concentração foi cobrada no intervalo e que a equipe melhorou a postura na segunda etapa, pressionando o adversário.</p>
<p>O treinador também comentou que o elenco está há sete dias longe de casa, o que pode ter influenciado na falta de concentração dos atletas. Ele garantiu que as cobranças continuam e que o trabalho é buscar o melhor desempenho dos jogadores, incluindo os que estão chegando ao time.</p>
<p>O técnico finalizou afirmando que a equipe está em processo de ajustes e que o foco é aprimorar o rendimento para alcançar resultados melhores nas próximas partidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
