<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 23:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Explosão em marina no Norte de Florianópolis deixa quatro feridos]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/explosao-em-marina-no-norte-de-florianopolis-deixa-quatro-feridos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:27:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:462439d86fdbb881187a3a2031fad4e1405c9c08]]></guid>
<description><![CDATA[Uma explosão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, no Norte de Florianópolis, deixou quatro pessoas feridas na tarde deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma explosão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, no Norte de Florianópolis, deixou quatro pessoas feridas na tarde deste domingo. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para atender a ocorrência envolvendo a explosão de uma lavadora compacta de alta pressão utilizada na limpeza de um pequeno galpão. Inicialmente, havia a informação de que a explosão teria ocorrido em uma motoaquática, mas os bombeiros confirmaram o equipamento envolvido após chegarem ao local.</p>
<p>As quatro vítimas sofreram queimaduras de Equipes do Corpo de Bombeiros Militar e a unidade avançada do Samu prestaram atendimento no local e encaminharam os feridos ao Hospital Universitário e ao Hospital Celso Ramos.</p>
<p>Levantamentos preliminares indicam que vapores combustíveis se acumularam no interior do galpão, e uma faísca, possivelmente causada por um curto-circuito no equipamento elétrico, teria provocado a explosão. As causas serão apuradas pelos órgãos competentes.</p>
<p>O atendimento rápido das equipes de emergência foi fundamental para o socorro das vítimas, que seguem em tratamento nos hospitais da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
