<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 02:33:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas evitam afogamento de banhistas em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1073c86f481696ca7ee2b889f52edadcc3127332/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1073c86f481696ca7ee2b889f52edadcc3127332]]></guid>
<description><![CDATA[Três banhistas foram resgatados com sucesso por guarda-vidas durante a Operação Veraneio 2025/2026 em Jaguaruna, no Litoral Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três banhistas foram resgatados com sucesso por guarda-vidas durante a Operação Veraneio 2025/2026 em Jaguaruna, no Litoral Sul de Santa Catarina. Na tarde de sábado, guarda-vidas civis do 8º Batalhão de Bombeiros Militar realizaram o resgate de três vítimas em situação de arrastamento no município de Jaguaruna. As vítimas foram avistadas aproximadamente 350 metros ao sul do Posto Arroio Central e receberam atendimento imediato com apoio de uma moto aquática para agilizar a retirada do local.</p>
<p>As vítimas, todas do sexo masculino e naturais de São Leopoldo/RS, tinham 13, 21 e 29 anos. Após o resgate, foram levadas ao posto de guarda-vidas, onde passaram por avaliação e não apresentavam sinais de afogamento, sendo liberadas com orientações de segurança.</p>
<p>Durante a operação, o guarda-vidas Willyan Tobler Teixeira sofreu um traumatismo leve na cabeça devido a um incidente com a moto aquática e foi encaminhado ao hospital para avaliação. Outro guarda-vidas, João Henrique Bitencour Boaventura, também foi levado ao hospital após apresentar fadiga intensa e cefaleia pelo esforço físico durante o salvamento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar reforça a importância de respeitar as orientações dos guarda-vidas, observar as sinalizações de segurança e evitar áreas de risco, especialmente locais com correntezas e arrastamento.</p>
<p>A ação rápida e coordenada dos guarda-vidas garantiu a segurança dos banhistas e reforça a necessidade de atenção às medidas preventivas nas praias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lidera adesão ao serviço de alertas por SMS da Defesa Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_427284f6445515aa44ab9697b89b05c2e4f88ee4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 01:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:427284f6445515aa44ab9697b89b05c2e4f88ee4]]></guid>
<description><![CDATA[O estado é o que possui o maior percentual de pessoas cadastradas para receber alertas de risco iminente por mensagem de texto, com mais de 10% da população inscrita.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado é o que possui o maior percentual de pessoas cadastradas para receber alertas de risco iminente por mensagem de texto, com mais de 10% da população inscrita. Santa Catarina é o estado brasileiro com o maior número de pessoas cadastradas no serviço de alertas por SMS da Defesa Civil, com 10,54% da população recebendo avisos antecipados ou alertas de risco iminente diretamente no celular. Esse índice é mais que o dobro da média nacional, que é de 5,18%.</p>
<p>Para quem não está cadastrado, a Defesa Civil utiliza a tecnologia Cell Broadcast para enviar alertas automaticamente na tela dos celulares conectados às antenas 4G ou 5G nas áreas de risco, acionada em casos de risco elevado ou extremo.</p>
<p>Entre os municípios catarinenses, Ponte Alta do Norte apresenta o maior percentual de moradores cadastrados, seguido por Barra Velha e Florianópolis, que lidera entre as capitais brasileiras em número proporcional de adesões. A região da Grande Florianópolis concentra o maior percentual de pessoas cadastradas, seguida pelo Baixo Vale do Itajaí e o Litoral Norte.</p>
<p>Outras regiões com índices próximos ou acima da média estadual incluem o Oeste, Alto Vale do Itajaí, Médio Vale do Itajaí e Litoral Sul. Já os menores percentuais de adesão estão no Planalto Norte, Extremo Oeste e Meio-Oeste.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil trabalha para aumentar a adesão ao serviço, destacando que o cadastro é simples, gratuito e pode salvar vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
