<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:33:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifestação em Içara pede justiça pela morte de cachorro no Jardim Elizabeth]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_edd9e5f9aa31a44ef06439b70d743a40746ef9a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:03:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:edd9e5f9aa31a44ef06439b70d743a40746ef9a6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma manifestação será realizada neste sábado, na Praça da Matriz, em Içara, para pedir justiça pela morte de um cachorro no bairro Jardim Elizabeth.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma manifestação será realizada neste sábado, na Praça da Matriz, em Içara, para pedir justiça pela morte de um cachorro no bairro Jardim Elizabeth. O crime ocorreu na quinta-feira, 12, e a manifestação estava inicialmente marcada para o dia 13, mas foi adiada devido à chuva. A ação terá início às 9h e deve se estender até as 10h.</p>
<p>O presidente da ONG Amigo do Bicho destacou que o objetivo é conscientizar a população de que a violência contra os animais é crime e que é necessário dizer basta aos maus-tratos. Ele convidou todas as pessoas favoráveis aos direitos animais a participarem, podendo levar seus animais de estimação e cartazes.</p>
<p>Para participar, não é necessário realizar inscrição, basta comparecer ao local e horário marcados. A manifestação reforça a importância da proteção e do respeito à vida como valores essenciais na sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Forte odor em apartamento de Joinville gera suspeita de morte, mas causa é lixo acumulado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_064e002d8dd373b42ac6153a0f591c192f92c99e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:02:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:064e002d8dd373b42ac6153a0f591c192f92c99e]]></guid>
<description><![CDATA[Vizinhos de um apartamento no bairro Aventureiro, em Joinville, acionaram a polícia e os bombeiros após sentirem um cheiro forte, suspeitando de uma morte no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vizinhos de um apartamento no bairro Aventureiro, em Joinville, acionaram a polícia e os bombeiros após sentirem um cheiro forte, suspeitando de uma morte no local. A Polícia Militar, os bombeiros voluntários e o Samu foram chamados por volta das 9h30 após a síndica do condomínio na Rua Vitorino Silvino Bittencourt receber reclamações dos moradores sobre o odor intenso.</p>
<p>Durante a inspeção no imóvel, os bombeiros constataram que o cheiro não era de um cadáver, como inicialmente suspeitado, mas sim proveniente do lixo acumulado dentro do apartamento.</p>
<p>O morador do imóvel não estava presente no momento da ocorrência, A situação foi esclarecida e não houve necessidade de atendimento médico ou ações adicionais no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista condenado por atropelamento com morte em Florianópolis durante o carnaval de 2016]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8fbd296728a93da9a84e64d19045be8c52d15fe1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:45:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8fbd296728a93da9a84e64d19045be8c52d15fe1]]></guid>
<description><![CDATA[Condutor que dirigia sob efeito de álcool e causou a morte de duas pessoas em atropelamento na Tapera, em Florianópolis, foi condenado a sete anos e oito meses de reclusão em regime semiaberto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Condutor que dirigia sob efeito de álcool e causou a morte de duas pessoas em atropelamento na Tapera, em Florianópolis, foi condenado a sete anos e oito meses de reclusão em regime semiaberto.</p>
<p>O motorista envolvido em um atropelamento ocorrido em fevereiro de 2016, durante o carnaval, foi condenado nesta quinta-feira. Ele conduzia uma caminhonete sob efeito de álcool na região da Tapera, em Florianópolis, e atingiu três pedestres. Uma das vítimas morreu no local e outra veio a falecer em outubro de 2018, enquanto a terceira ficou ferida.</p>
<p>A investigação comprovou que o condutor havia ingerido bebida alcoólica antes de assumir a direção e trafegava de forma perigosa, realizando ultrapassagens arriscadas, rodando pelo acostamento e dirigindo em zigue-zague. Após o impacto, ele deixou o local sem prestar socorro.</p>
<p>Durante o processo, o Ministério Público atuou para que o caso fosse levado a julgamento e houve pedido pelo reconhecimento da prescrição do crime de omissão de socorro, que foi acolhido pela Justiça. O réu cumprirá pena de sete anos e oito meses de reclusão em regime semiaberto e pode recorrer da decisão.</p>
<p>O julgamento contou com a atuação da Promotora de Justiça Priscila Teixeira Colombo e do Grupo de Atuação Especial do Tribunal do Júri (Gejuri), que presta suporte em processos complexos envolvendo crimes dolosos contra a vida.</p>
<p>A condenação reforça a atuação do Ministério Público no combate a crimes de trânsito com consequências graves, buscando justiça para as vítimas e suas famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procuradoria da Mulher de Jaraguá do Sul define ações para 2026 em reunião na Câmara Municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_524d2e913852059c6e5ddb8def883c8a0e083f2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:32:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:524d2e913852059c6e5ddb8def883c8a0e083f2d]]></guid>
<description><![CDATA[A Procuradoria da Mulher de Jaraguá do Sul realizou uma reunião na sede do Legislativo para planejar eventos e ações para o ano, além de avaliar atividades de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Procuradoria da Mulher de Jaraguá do Sul realizou uma reunião na sede do Legislativo para planejar eventos e ações para o ano, além de avaliar atividades de 2025. A reunião contou com a presença da procuradora da mulher, vereadora Professora Natália Lúcia Petry, do procurador adjunto, vereador Delegado Mioto, e da vereadora Sirley Schappo. Foram definidos os objetivos e eventos que envolverão o órgão ao longo do ano, incluindo a participação no evento do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher em março na Praça Ângelo Piazera e no VI Encontro Nacional de Procuradoras da Mulher em Brasília.</p>
<p>Entre as prioridades discutidas, está a criação de um fluxo para o atendimento de vítimas em caso de ausência dos titulares da Procuradoria, com objetivo de agilizar o encaminhamento de casos de violência, discriminação ou abuso por meio de um protocolo definido. Também foi avaliado positivamente o programa Procuradoria da Mulher em Ação, que aproxima o Legislativo das escolas, e debatido o credenciamento da Casa Izabel junto à Prefeitura.</p>
<p>Os planos incluem o desenvolvimento de parcerias com instituições de ensino superior para a criação de um programa de estágio que auxilie nas atividades da Procuradoria. Inaugurada em 2021 e ampliada em 2025 para atender grupos em situação de vulnerabilidade, a Procuradoria realiza orientações, acolhimento e fiscalização relacionadas à violência de gênero, além de promover campanhas educativas e incentivar a participação feminina na política.</p>
<p>O atendimento presencial da Procuradoria da Mulher está localizado na Rua dos Imigrantes, número 500, bloco K, bairro Rau, anexo à Católica de SC, em Jaraguá do Sul. O órgão também pode ser contatado pelo telefone (47) 3307-3200, WhatsApp (47) 9 9215-2036 e e-mail.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Licenciamento ambiental deve impulsionar construção civil no Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee9860bf4a5bb5516c93f4a4176d9c2aff5d45f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee9860bf4a5bb5516c93f4a4176d9c2aff5d45f4]]></guid>
<description><![CDATA[Mudança no entendimento jurídico do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina permite emissão de licenças ambientais sem autorização prévia da Secretaria do Patrimônio da União, liberando obras paradas há quase uma década.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mudança no entendimento jurídico do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina permite emissão de licenças ambientais sem autorização prévia da Secretaria do Patrimônio da União, liberando obras paradas há quase uma década.</p>
<p>A construção civil no Balneário Rincão enfrenta um novo cenário após anos de entraves burocráticos relacionados a áreas de marinha. A alteração no entendimento jurídico do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina possibilita que licenças ambientais sejam emitidas sem a necessidade de autorização prévia da Secretaria do Patrimônio da União.</p>
<p>Antes dessa mudança, mesmo com projetos aprovados pela prefeitura e licença ambiental concedida, as obras só podiam começar após manifestação da Secretaria do Patrimônio da União, o que causava insegurança e paralisação. Há casos de projetos protocolados em 2016 que ainda aguardavam definição.</p>
<p>O coordenador regional do Meio Ambiente de Criciúma explicou que o entrave não era ambiental, mas sim burocrático, pois a Secretaria do Patrimônio da União não faz parte do Sistema Nacional do Meio Ambiente. Por isso, a autorização desse órgão não é necessária para o licenciamento ambiental.</p>
<p>Com a nova interpretação, espera-se que dezenas de novos empreendimentos, especialmente na orla do Balneário Rincão, possam avançar, impulsionando a construção civil na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Morro da Fumaça anuncia pavimentação de quatro vias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_74f92eaf649cb955a5b906476af50e3a779f4d87/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:74f92eaf649cb955a5b906476af50e3a779f4d87]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto contempla mais de mil metros de extensão e ultrapassa R$ 1,8 milhão em investimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto contempla mais de mil metros de extensão e ultrapassa R$ 1,8 milhão em investimentos. O Governo Municipal de Morro da Fumaça anunciou a pavimentação de quatro vias durante apresentação realizada no Salão de Atos Octávio Naspolini. As ruas Gregório Pacheco, Humberto Salvan (2º trecho) e José João Correia (2º trecho), localizadas no bairro Esperança, serão lajotadas. No bairro Bortolatto, a intervenção será na rua Madre Maria Tereza de Jesus.</p>
<p>As obras incluem terraplanagem, drenagem pluvial, pavimentação com lajotas de concreto, construção de calçadas com acessibilidade e implantação de sinalização viária. O projeto possui valor estimado que ultrapassa R$ 1,8 milhão, com parte dos recursos intermediados pelo deputado federal José Milton Scheffer.</p>
<p>A pavimentação visa integrar regiões, facilitar o escoamento da produção e contribuir para o desenvolvimento econômico de Morro da Fumaça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de sete meses fica ferido em acidente de trânsito em Itaiópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ca8d49c04cb3aaa4511a9ee2ce4dadee230e7a4e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ca8d49c04cb3aaa4511a9ee2ce4dadee230e7a4e]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um veículo e um poste de luz no bairro Bom Jesus, em Itaiópolis, deixou um bebê de sete meses ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um veículo e um poste de luz no bairro Bom Jesus, em Itaiópolis, deixou um bebê de sete meses ferido. O acidente ocorreu por volta das 10h, quando o condutor relatou que o acelerador do veículo emperrou durante uma manobra de retorno, causando a colisão contra o poste.</p>
<p>Quatro passageiros foram atendidos pelo Corpo de Bombeiros no local. O bebê, que sofreu um afundamento no crânio, foi encaminhado para o hospital de Mafra. A Polícia Militar prestou apoio ao Corpo de Bombeiros durante o atendimento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
