<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 10:33:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Florianópolis anuncia mudanças no trânsito durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_70b21c4633f53ade7b8844de7e0080e468e04ee7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:00:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:70b21c4633f53ade7b8844de7e0080e468e04ee7]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis informa alterações no trânsito da capital durante o Carnaval para garantir segurança e organização nas ruas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis informa alterações no trânsito da capital durante o Carnaval para garantir segurança e organização nas ruas. No Centro Leste, as ruas Saldanha Marinho, Nunes Machado, Victor Meirelles, Tiradentes, João Pinto, além da Av. Hercílio Luz e Rua General Bittencourt parcialmente, ficarão fechadas das 14h às 2h. A Guarda Municipal e outras forças de segurança estarão presentes para controlar o espaço público e minimizar os impactos na mobilidade.</p>
<p>Na Arena Centro, haverá bloqueios na Avenida Paulo Fontes, nos dois sentidos, e na Rua Arcipreste Paiva, com desvios pela Vidal Ramos e Praça Fernando Machado a partir das 14h, com liberação prevista para as 2h. Os desfiles das Escolas de Samba na Passarela do Samba Nego Quirido terão desvio do trânsito sentido Túnel para a Rua Procurador Abelardo Gomes a partir das 20h, mantendo o acesso normal à Curva das Bandeiras.</p>
<p>No sábado, a partir das 11h, a Avenida Paulo Fontes e os acessos à Praça XV de Novembro serão bloqueados para o Bloco dos Sujos. Com o aumento do público, a interdição será ampliada para a Praça Getúlio Vargas e Rua Presidente Nereu Ramos. A marginal da Avenida Gustavo Richard, em frente à Arena Floripa, será destinada ao embarque e desembarque de carros de aplicativo durante os dias de Carnaval.</p>
<p>A Guarda Municipal recomenda atenção às alterações no trânsito, uso de rotas alternativas e alerta para não dirigir sob efeito de álcool. Em casos de emergência, o telefone é 153.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Florianópolis terá instabilidade e temperaturas elevadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_84e67a3f7a9dcf20e6059230ec2f655e41a8daeb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:00:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:84e67a3f7a9dcf20e6059230ec2f655e41a8daeb]]></guid>
<description><![CDATA[O período de Carnaval em Florianópolis e região será marcado por tempo instável e calor, com riscos de temporais e alagamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O período de Carnaval em Florianópolis e região será marcado por tempo instável e calor, com riscos de temporais e alagamentos. Nesta sexta-feira (13), a atuação de uma frente fria reforça as instabilidades na região, aumentando o risco para alagamentos, destelhamentos e enxurradas. A passagem da frente fria pode provocar temporais intensos, com raios, fortes rajadas de vento e eventual queda de granizo.</p>
<p>No sábado (14), o sistema se afasta para alto mar, mas o tempo segue instável, com variação de nebulosidade e temporais isolados a partir da tarde. Essa condição permanece até a terça-feira (17) de Carnaval, com elevação das temperaturas ao longo do dia, mantendo a sensação de calor e abafamento.</p>
<p>É fundamental acompanhar os avisos e alertas meteorológicos divulgados nos canais oficiais da Proteção e Defesa Civil de SC. Em caso de temporais com raios e rajadas de vento, recomenda-se buscar um local abrigado e evitar atravessar vias alagadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
