<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:33:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça de Minas Gerais restabelece condenação por estupro de vulnerável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3c1f66b39934b311bc9d80289771fb8691a50735/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:35:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3c1f66b39934b311bc9d80289771fb8691a50735]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal reverte absolvição e mantém pena para homem e mãe de adolescente acusados de crime contra menor de 12 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal reverte absolvição e mantém pena para homem e mãe de adolescente acusados de crime contra menor de 12 anos. A Justiça de Minas Gerais decidiu restabelecer a condenação de um homem de 35 anos acusado de estuprar uma adolescente de 12 anos. A decisão, proferida por um desembargador da 9ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça, também determinou a expedição de mandados de prisão contra o homem e a mãe da adolescente, acusada de conivência com o crime.</p>
<p>Inicialmente, o homem e a mãe da vítima haviam sido condenados em primeira instância pelo crime de estupro de vulnerável. No entanto, a 9ª Câmara Criminal havia absolvido ambos, alegando que havia um vínculo afetivo consensual entre o réu e a vítima e que a adolescente já teria tido relações sexuais com outros homens.</p>
<p>O restabelecimento da condenação ocorreu após embargos de declaração do Ministério Público, que resultaram na manutenção da pena de nove anos e quatro meses de reclusão para o homem e para a mãe da vítima. A legislação penal brasileira considera estupro de vulnerável a conjunção carnal ou atos libidinosos com menores de 14 anos, independentemente do consentimento ou do relacionamento entre as partes.</p>
<p>A decisão reforça o compromisso da Justiça em proteger crianças e adolescentes contra abusos, destacando a prioridade absoluta na defesa dos direitos desses grupos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
