<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:36:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Verão no Sul de Santa Catarina registra mais de 1,4 milhão de ações preventivas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_874f196dce7e34d978d963a7f854c804bd827cf6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:05:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:874f196dce7e34d978d963a7f854c804bd827cf6]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina divulgou os números da Operação Verão 2026, com destaque para mais de 773 mil ações preventivas no Litoral Sul e 657 mil na região de Tubarão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina divulgou os números da Operação Verão 2026, com destaque para mais de 773 mil ações preventivas no Litoral Sul e 657 mil na região de Tubarão.</p>
<p>No Litoral Sul, o 4° Batalhão de Bombeiros Militar realizou 773.117 ações preventivas durante a alta temporada, além de registrar mais de 16 mil ferimentos causados por águas-vivas. Foram empregados 250 guarda-vidas que percorreram cerca de 80 quilômetros de orla. Os postos centrais das principais praias da região permanecerão abertos até o dia 5 de abril, com variação no número de postos ativos Também foram mantidos seis postos em áreas de água doce, ativados.</p>
<p>Na região de Tubarão, o 8° Batalhão de Bombeiros Militar registrou 657 mil ações de prevenção a afogamentos nas cidades de Jaguaruna, Laguna, Imbituba e Garopaba. Durante o período, 431 pessoas foram resgatadas nas praias com serviço de guarda-vidas. Foi registrado apenas um óbito, ocorrido em 31 de dezembro de 2025, na Prainha do Farol de Santa Marta, em Laguna, caracterizado como afogamento secundário após mal súbito da vítima, sem relação com as condições do mar.</p>
<p>Além disso, foram registradas 57 ocorrências envolvendo crianças desaparecidas, todas localizadas e devolvidas aos responsáveis. Também foram contabilizadas 2.773 ocorrências de queimaduras provocadas por águas-vivas ao longo da temporada.</p>
<p>A Operação Verão 2026 reforça o trabalho preventivo e de resgate realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar em Santa Catarina, visando a segurança dos banhistas durante o período de alta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José abre inscrições para os Jogos Escolares 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_608f126a4ab908d59112a06b2d3007349fc0f26b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:40:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:608f126a4ab908d59112a06b2d3007349fc0f26b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José iniciou as inscrições para os Jogos Escolares 2026, com prazo até 31 de março para estudantes das redes pública e privada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José iniciou as inscrições para os Jogos Escolares 2026, com prazo até 31 de março para estudantes das redes pública e privada. As competições serão realizadas de 10 a 31 de abril em diversos espaços esportivos da cidade, reunindo centenas de jovens atletas. A Secretaria Municipal de Esporte e Lazer organiza o evento, que busca superar o número de participantes da edição anterior.</p>
<p>A fase inicial seguirá as modalidades dos Jogos Escolares de Santa Catarina, funcionando como seletiva municipal para a etapa estadual. Ao todo, 19 modalidades estarão disponíveis, ampliando a participação e incentivando a diversidade esportiva nas escolas.</p>
<p>Na etapa estadual do ano anterior, São José conquistou dois títulos gerais, um vice-campeonato, uma terceira colocação e 36 medalhas, entre ouro, prata e bronze. O prefeito destacou a importância do evento para incentivar o esporte, promover a integração entre as escolas e revelar novos talentos.</p>
<p>A Prefeitura de São José convida as escolas a garantirem a participação dentro do prazo e a motivarem os alunos a se integrarem ao maior evento esportivo estudantil da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa provoca alagamentos e transtornos na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_23c2a1a3f199c859d8f4ad114fb7152d9824479a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:51:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:23c2a1a3f199c859d8f4ad114fb7152d9824479a]]></guid>
<description><![CDATA[A forte chuva que atingiu a Grande Florianópolis na noite de terça-feira causou alagamentos em ruas e residências, deixando moradores em situação de risco e prejudicando o tráfego na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A forte chuva que atingiu a Grande Florianópolis na noite de terça-feira causou alagamentos em ruas e residências, deixando moradores em situação de risco e prejudicando o tráfego na região.</p>
<p>Em Palhoça, um automóvel foi arrastado pela correnteza e ficou parcialmente submerso. Equipes do Corpo de Bombeiros atenderam ocorrências no bairro Bela Vista, onde duas pessoas foram retiradas de uma casa invadida pela água. A cidade, com cerca de 222 mil habitantes, iniciou o levantamento dos prejuízos nas áreas mais afetadas, incluindo os bairros Jardins 1, Bela Vista, Furadinho e Rio Grande.</p>
<p>O volume de água também comprometeu o tráfego, provocando congestionamentos em pontos de acesso à Capital, especialmente na BR-282. O proprietário do carro arrastado pela enxurrada informou que havia estacionado o veículo na Rua Padre João Batista Réus e aguardava o acionamento do seguro para a retirada do automóvel.</p>
<p>Por volta das 21h30 de terça-feira, a Defesa Civil estadual emitiu alerta severo para risco de alagamentos e enxurradas na Grande Florianópolis. A previsão para esta quarta-feira indica tempo instável em todas as regiões catarinenses, com possibilidade de temporais, descargas elétricas, rajadas de vento, queda de granizo e chuva volumosa.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e seguir as orientações das autoridades para evitar riscos durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
