<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 15:33:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça reintegra presidente e vice da Câmara de Cocal do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9c44e21f609f87a4df7c78cc43ff430758823260/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9c44e21f609f87a4df7c78cc43ff430758823260]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina restabeleceu os cargos de presidente e vice-presidente da mesa diretora da Câmara de Vereadores de Cocal do Sul, mantendo a suspensão da eleição para os cargos de 1º e 2º secretários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina restabeleceu os cargos de presidente e vice-presidente da mesa diretora da Câmara de Vereadores de Cocal do Sul, mantendo a suspensão da eleição para os cargos de 1º e 2º secretários.</p>
<p>A decisão liminar foi tomada após um agravo de instrumento apresentado pela Câmara contra a suspensão integral da eleição da mesa diretora realizada em 16 de dezembro de 2025. O desembargador concedeu efeito suspensivo parcial, restabelecendo os cargos que não foram questionados no mandado de segurança.</p>
<p>Com isso, Vicervânio Bez Fontana, conhecido como Toco, retorna à presidência, enquanto Valdnei da Silva, o Chicão, reassume a vice-presidência da Câmara. A eleição para os cargos de 1º e 2º secretários permanece suspensa devido a suspeitas de irregularidades, o que mantém o impasse no legislativo municipal.</p>
<p>A situação da mesa diretora da Câmara de Cocal do Sul segue em análise, enquanto os trabalhos do legislativo continuam com a presidência e vice-presidência restabelecidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em flagrante por agressão e ameaça contra a companheira em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_92c64d44e5df794175447d737fce04cfabd485e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:92c64d44e5df794175447d737fce04cfabd485e6]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de violência doméstica no bairro Santa Augusta, em Criciúma, envolvendo uma mulher de 47 anos e seu companheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de violência doméstica no bairro Santa Augusta, em Criciúma, envolvendo uma mulher de 47 anos e seu companheiro. A vítima foi encontrada em uma via pública e relatou ter sido agredida com socos e tentativa de estrangulamento, além de ter recebido ameaças do companheiro. Ela pediu ajuda a vizinhos, que acionaram a polícia.</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais encontraram o homem embriagado dentro do imóvel. Ele resistiu à prisão e, durante o transporte até a delegacia, proferiu ofensas contra os policiais.</p>
<p>O homem foi preso em flagrante e a ocorrência registrada pela Polícia Militar no domingo à tarde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
