<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 23:23:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Joinville terá atendimento diferenciado no ponto facultativo de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_da4841013edb24abaa8b60626fd806d4e8695b11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:18:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:da4841013edb24abaa8b60626fd806d4e8695b11]]></guid>
<description><![CDATA[Nos dias 16 e 17 de fevereiro, diversos serviços públicos em Joinville terão funcionamento alterado devido ao ponto facultativo de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias 16 e 17 de fevereiro, diversos serviços públicos em Joinville terão funcionamento alterado devido ao ponto facultativo de Carnaval. Os serviços de urgência e emergência do Hospital Municipal São José, as Unidades de Pronto Atendimento (UPA Leste, UPA Sul e PA Norte) e o SAMU funcionarão normalmente. No entanto, setores administrativos, ambulatórios, unidades básicas de saúde, policlínica, clínicas especializadas e centros de atenção psicossocial estarão fechados. O Centro de Atenção Psicossocial 3 atenderá apenas casos de urgência referenciados.</p>
<p>A Companhia Águas de Joinville não terá expediente presencial, mas manterá atendimento emergencial 24 horas por telefone e WhatsApp. A coleta de lixo seguirá em horário normal, enquanto o transporte coletivo urbano operará em programação especial com ajustes nas linhas.</p>
<p>Restaurantes populares terão funcionamento diferenciado, com o Restaurante Popular Bucarein aberto todos os dias e o Restaurante Popular Adhemar Garcia funcionando das 11h às 14h. Centros de referência em assistência social, Centro POP, Procon e alguns museus estarão fechados, enquanto outros parques estarão abertos.</p>
<p>Serviços como a Defesa Civil, Guarda Municipal, agentes de trânsito e o Serviço Especializado em Abordagem Social funcionarão normalmente, com atendimento 24 horas em casos de emergência. O atendimento presencial na Prefeitura retorna no dia 18 de fevereiro, mas os autosserviços eletrônicos estarão disponíveis 24 horas pelo site oficial.</p>
<p>A população deve consultar os canais oficiais para informações atualizadas sobre os serviços durante o ponto facultativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
