<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 10:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal prende homem com mandado por homicídio qualificado em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5f52eb6550fd7e6363436380e000255db14a5c61/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:28:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5f52eb6550fd7e6363436380e000255db14a5c61]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite de segunda-feira, a Guarda Municipal de Rio do Sul prendeu um homem de 41 anos com mandado de prisão por homicídio qualificado durante patrulhamento no bairro Santana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de segunda-feira, a Guarda Municipal de Rio do Sul prendeu um homem de 41 anos com mandado de prisão por homicídio qualificado durante patrulhamento no bairro Santana. Por volta das 22h, a guarnição realizava policiamento preventivo quando abordou o suspeito. A consulta ao sistema de informações de segurança pública revelou o mandado de prisão em aberto contra ele, baseado no artigo 121, parágrafo 2º, do Código Penal.</p>
<p>Após a confirmação, o homem recebeu voz de prisão e foi conduzido à delegacia para os procedimentos legais. Posteriormente, foi encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Guarda Municipal no combate à criminalidade em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ECA Digital estabelece regras para proteger crianças e adolescentes em plataformas digitais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6df5c4fbd0d8e6480cc78ca1a7e7ae3657ef5a26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6df5c4fbd0d8e6480cc78ca1a7e7ae3657ef5a26]]></guid>
<description><![CDATA[A nova lei brasileira, conhecida como ECA Digital, entra em vigor em março e traz normas específicas para proteger crianças e adolescentes no ambiente online.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova lei brasileira, conhecida como ECA Digital, entra em vigor em março e traz normas específicas para proteger crianças e adolescentes no ambiente online. O Estatuto Digital da Criança e do Adolescente atualiza as garantias do Estatuto da Criança e do Adolescente para o ambiente digital, reforçando a responsabilidade compartilhada entre Estado, família, sociedade e empresas de tecnologia. A legislação amplia a proteção contra riscos associados a produtos e serviços digitais acessados por menores.</p>
<p>Entre as principais medidas, as plataformas digitais deverão adotar mecanismos eficazes para verificação de idade, substituindo a autodeclaração, e proibir o uso dos dados coletados para publicidade ou personalização de conteúdo. Empresas precisam implementar políticas para prevenir abusos como exploração sexual, violência, assédio, cyberbullying e incentivar ações educativas sobre segurança digital.</p>
<p>A lei também proíbe a exploração comercial dos dados e perfis emocionais de menores para fins publicitários e a monetização de conteúdos que sexualizem crianças. Menores de 16 anos só poderão ter contas em redes sociais vinculadas a um responsável, com ferramentas para supervisão parental. Conteúdos perigosos deverão ser prevenidos e removidos, com comunicação às autoridades e preservação de dados para investigações.</p>
<p>A fiscalização ficará a cargo da Agência Nacional de Proteção de Dados, que poderá aplicar advertências, multas e, em casos graves, suspender atividades no país mediante decisão judicial. Plataformas com mais de um milhão de usuários menores deverão publicar relatórios periódicos sobre moderação de conteúdo e verificação etária. A lei busca proteger sem restringir a liberdade de expressão, estabelecendo critérios claros para remoção de conteúdos.</p>
<p>A nova legislação representa um avanço na proteção digital de crianças e adolescentes, promovendo um ambiente online mais seguro e responsável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e instabilidade provocam risco alto de temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_24e242df1fb16b65d47bb18b974a97d10b8f6dc7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:24e242df1fb16b65d47bb18b974a97d10b8f6dc7]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta condições favoráveis para temporais com chuva intensa, raios e granizo, especialmente em Florianópolis e regiões próximas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta condições favoráveis para temporais com chuva intensa, raios e granizo, especialmente em Florianópolis e regiões próximas. O calor intenso e a umidade elevada aumentam a sensação de abafamento e contribuem para a formação de temporais em boa parte do estado. As condições são propícias para chuva intensa, rajadas de vento e queda de granizo, com risco alto de alagamentos, enxurradas, destelhamentos e danos na rede elétrica.</p>
<p>O risco para deslizamentos permanece elevado, principalmente nas áreas que já registraram grandes volumes de chuva nos dias anteriores. A Defesa Civil de Santa Catarina reforça a necessidade de acompanhar os avisos e atualizações nos canais oficiais.</p>
<p>Durante os temporais, a recomendação é buscar locais abrigados, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados. Em ventos fortes, é indicado evitar transitar ou se abrigar próximo a árvores, placas, muros e postes de energia. Em caso de alagamentos, não se deve atravessar ruas, pontes ou pontilhões submersos.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições climáticas e seguir as orientações de segurança para evitar acidentes durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
