<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 14:34:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caravaggio estreia no Campeonato Catarinense Sub-21 contra Jaraguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3cc181731972284c21c2d3b7202f033059d48f05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3cc181731972284c21c2d3b7202f033059d48f05]]></guid>
<description><![CDATA[O time sub-21 do Caravaggio inicia neste domingo a disputa do Campeonato Catarinense da categoria, enfrentando o Jaraguá no Estádio da Montanha, em Nova Veneza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O time sub-21 do Caravaggio inicia neste domingo a disputa do Campeonato Catarinense da categoria, enfrentando o Jaraguá no Estádio da Montanha, em Nova Veneza. A partida está marcada para as 17 horas no Estádio da Montanha, em Nova Veneza. A competição conta com a participação de seis equipes, que se enfrentam em turno único. Os quatro melhores colocados avançam para as semifinais, que serão disputadas em jogos únicos, enquanto a final terá duas partidas, com encerramento previsto para 14 de abril.</p>
<p>O técnico Hugo Scofield, que manteve a base do time campeão da Copa Santa Catarina Sub-20 no ano passado, destaca o entrosamento da equipe apesar do curto período de preparação. Ele ressalta a qualidade do elenco e a estratégia de rodar os jogadores para manter o nível de qualidade, mesmo sem estar 100% fisicamente.</p>
<p>A preparação física do Caravaggio tem sido intensa, com foco no modelo de jogo do treinador. Túlio Salvaro, preparador físico da equipe, destaca a integração entre os trabalhos físicos, técnicos e táticos para alcançar o bicampeonato e preparar os atletas para alto nível. O zagueiro Otávio também enaltece o trabalho do preparador e acredita em uma estreia positiva para garantir os primeiros pontos.</p>
<p>O Caravaggio volta a campo no sábado seguinte, enfrentando o Fluminense em Joinville, dando sequência à disputa do Estadual Sub-21.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de nove meses morre após capotamento em Morro Grande, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d9b46c533d0744470c404c83a09a0e80c53502e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d9b46c533d0744470c404c83a09a0e80c53502e]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de nove meses morreu após um veículo capotar em Morro Grande, no Extremo Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de nove meses morreu após um veículo capotar em Morro Grande, no Extremo Sul de Santa Catarina. O acidente aconteceu na tarde de sexta-feira, quando o veículo em que a criança estava capotou. O bebê estava acomodado em uma cadeirinha, porém sem o uso do cinto de segurança. Ele sofreu traumatismo craniano e foi levado por populares até um posto de saúde local.</p>
<p>Equipes da Polícia Civil e do Samu Aeromédico foram acionadas para prestar atendimento. Ao chegarem, encontraram o bebê inconsciente, com traumatismo cranioencefálico grave e sinais de sangramento. Após estabilização, ele foi transportado de helicóptero para o Hospital São José de Criciúma, referência em neurocirurgia.</p>
<p>Apesar dos esforços médicos, a criança não resistiu aos ferimentos e faleceu. O sepultamento ocorreu no sábado em Araranguá. O caso reforça a importância do uso correto do cinto de segurança em cadeirinhas para crianças em veículos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre diretor executivo da Credisol, Júlio César Corrêa Burigo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2c2786acebc22f4f389ce2b25271428fee243368/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2c2786acebc22f4f389ce2b25271428fee243368]]></guid>
<description><![CDATA[Júlio César Corrêa Burigo, diretor executivo da Credisol por 19 anos, faleceu. Ele foi fundamental para o reconhecimento nacional da instituição no segmento de microcrédito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Júlio César Corrêa Burigo, diretor executivo da Credisol por 19 anos, faleceu. Ele foi fundamental para o reconhecimento nacional da instituição no segmento de microcrédito. Júlio César Corrêa Burigo era engenheiro agrônomo e bacharel em Direito. Antes de sua atuação na Credisol, trabalhou por 28 anos no Banco do Estado de Santa Catarina (Besc), onde ocupou cargos como analista de crédito, assessor, chefe do departamento de crédito rural do Badesc e superintendente da rede de agências daquela instituição de fomento.</p>
<p>Além disso, na década de 1990, Júlio foi secretário-adjunto da Secretaria Municipal de Saúde de Criciúma e diretor superintendente do Jornal A Tribuna. Ele também teve participação ativa em entidades do setor de microcrédito, integrando o Conselho de Administração da Associação das Instituições de Microcrédito e Microfinanças do Sul do Brasil (AMCRED Sul) e presidindo a entidade entre 2016 e 2018.</p>
<p>O velório está sendo realizado no Cemitério Municipal de Criciúma, com enterro marcado para as 15h. A Credisol manifesta seu pesar e destaca o legado deixado por Júlio, comprometendo-se a continuar seu trabalho em homenagem à sua trajetória.</p>
<p>A instituição expressa condolências à família, amigos e colaboradores, ressaltando o impacto e a liderança de Júlio César Corrêa Burigo no setor de microcrédito no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Arrancada de Truck movimenta Morro da Fumaça neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1b6a277a53974c80d6a80c611b07b9487a9d922b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1b6a277a53974c80d6a80c611b07b9487a9d922b]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira etapa da temporada 2026 da Arrancada de Truck acontece neste domingo no CTG Recanto da Figueira, em Morro da Fumaça, com treinos pela manhã e provas à tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira etapa da temporada 2026 da Arrancada de Truck acontece neste domingo no CTG Recanto da Figueira, em Morro da Fumaça, com treinos pela manhã e provas à tarde. Os treinos oficiais começam às 9h da manhã, seguidos pelas baterias de disputas no período da tarde. A pista, com mais de 400 metros de extensão, foi preparada para garantir segurança e alto nível técnico nas competições.</p>
<p>A competição faz parte de um calendário com seis etapas em Santa Catarina e no Rio Grande do Sul, sob supervisão da Federação de Automobilismo do Estado de Santa Catarina. A programação teve início na sexta-feira à noite com um show de manobras dos pilotos Elvis e Delvis, e continuou no sábado com treinos livres.</p>
<p>O CEO da Arrancada Truck destacou a expectativa de grande público para a etapa de abertura e ressaltou o trabalho na preparação da pista e da estrutura para oferecer um evento seguro e competitivo, além de prever disputas equilibradas e caminhões cada vez mais preparados para a temporada 2026.</p>
<p>O evento promete movimentar Morro da Fumaça com muita adrenalina e competições acirradas ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Jaraguá do Sul participa do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5f47199f6d52110f83a0d905409c332b332d3932/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:46:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5f47199f6d52110f83a0d905409c332b332d3932]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil Municipal de Jaraguá do Sul realiza neste domingo o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, com foco em deslizamento de terra e atendimento integrado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil Municipal de Jaraguá do Sul realiza neste domingo o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, com foco em deslizamento de terra e atendimento integrado. O simulado teve início às 8h e envolve também os Bombeiros Voluntários e o Grupo de Respostas e Ações Coordenadas (GRAC). A atividade busca garantir uma atuação conjunta e articulada entre as equipes, aumentando a eficiência no atendimento à população.</p>
<p>O cenário simulado inclui um deslizamento de terra sobre residências, com vítimas e situações de risco iminente que exigem a retirada preventiva de moradores de uma área de encosta. O treinamento permite testar protocolos de atendimento e resgate.</p>
<p>A ação acontece simultaneamente em municípios de todas as regiões de Santa Catarina e tem como objetivo aprimorar a capacidade de resposta diante de emergências e desastres naturais, além de fortalecer a integração entre os órgãos responsáveis pela gestão de riscos.</p>
<p>O simulado reforça a importância do trabalho integrado entre as equipes para garantir a segurança da população em situações de desastre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é ferido à faca por ex-companheiro de namorada em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4784c5135e80fe8ef6a2de45097c205a97b4591d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4784c5135e80fe8ef6a2de45097c205a97b4591d]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi atacado com uma faca pelo ex-namorado de sua companheira no bairro Imperatriz, em Criciúma, e sofreu ferimentos graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos foi atacado com uma faca pelo ex-namorado de sua companheira no bairro Imperatriz, em Criciúma, e sofreu ferimentos graves. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de lesão corporal na rua Lourenço Zanette Netto. No local, uma mulher informou que o ex-namorado de sua filha invadiu o pátio da residência portando uma faca e desferiu golpes contra o atual companheiro da jovem, fugindo em seguida em uma motocicleta vermelha.</p>
<p>A vítima foi encaminhada inicialmente à unidade de saúde do bairro Boa Vista e depois transferida para o Hospital São José devido aos ferimentos no abdômen. Durante o atendimento, os policiais apreenderam um simulacro de arma de fogo deixado pelo agressor.</p>
<p>Rondas foram realizadas nas proximidades da residência do suspeito, mas ele não foi localizado. O boletim de ocorrência foi registrado para encaminhamento às autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso ao furtar peça de carne em supermercado de Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e615395752dade986a0c4037951bca7025fbef68/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e615395752dade986a0c4037951bca7025fbef68]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na noite deste sábado em Criciúma após tentar sair de um supermercado sem pagar por uma peça de carne.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na noite deste sábado em Criciúma após tentar sair de um supermercado sem pagar por uma peça de carne. A ocorrência foi registrada na Avenida Centenário, bairro Pinheirinho, por volta das 20h. Funcionários do estabelecimento flagraram o homem tentando furtar um contra filé de 1,640 kg.</p>
<p>O produto, avaliado em R$ 127,76, foi recuperado pela equipe de segurança. O suspeito foi levado à Delegacia de Polícia Civil com o objeto apreendido para os procedimentos legais. A ação rápida dos funcionários e da Polícia Militar garantiu a recuperação do produto e a prisão do suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto termina com desdobramento trágico em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d4e36d40d86a589b3860adbb7ba47d969e5f6ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:52:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d4e36d40d86a589b3860adbb7ba47d969e5f6ac]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um automóvel e uma motocicleta na BR-470, em Rio do Sul, resultou em feridos e um desdobramento fatal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um automóvel e uma motocicleta na BR-470, em Rio do Sul, resultou em feridos e um desdobramento fatal. No fim da tarde de sábado, equipes foram acionadas para atender uma colisão entre um GM Onix branco e uma motocicleta nas proximidades do Túnel do Canoas, no bairro Fundo Canoas. O carro transportava o condutor, sua esposa e duas crianças. Após o acidente, o motorista teria deixado o local. A mulher e as crianças foram encaminhadas ao Pronto-Socorro do Hospital Regional, enquanto o motociclista sofreu fraturas no tornozelo e no fêmur e foi levado ao hospital pelo SAMU.</p>
<p>Posteriormente, o condutor do veículo foi encontrado morto no bairro Jardim América. O SAMU foi acionado novamente, e as autoridades policiais realizaram os procedimentos periciais e assumiram as investigações. A Polícia Militar informou que não divulgará mais informações devido à delicadeza do caso, que envolve um contexto de violência doméstica. As circunstâncias completas seguem sob investigação.</p>
<p>O atendimento inicial ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal, que atua no trecho da rodovia onde ocorreu o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina realiza o maior simulado de gestão de desastres do Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_20cb21a75b070d95e1882f779c17aa944b021843/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:39:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:20cb21a75b070d95e1882f779c17aa944b021843]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, Santa Catarina promove o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, com quase todos os municípios do estado participando da ação coordenada pela Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, Santa Catarina promove o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, com quase todos os municípios do estado participando da ação coordenada pela Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil.</p>
<p>O simulado ocorre das 8h às 17h e envolve a mobilização de equipes municipais, regionais e estaduais, além de órgãos federais e instituições parceiras. As atividades começaram com a simulação de ocorrências baseadas nos principais riscos locais, como deslizamentos de terra, enchentes, enxurradas, queda de barreiras, isolamento de comunidades, interrupção no fornecimento de energia e rompimentos fictícios de barragens.</p>
<p>Durante o dia, estão previstas ações como evacuação de áreas de risco, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias, organização de ajuda humanitária e reuniões para avaliação de danos. No âmbito estadual, haverá ativação do gabinete de crise, do Centro Integrado de Gerenciamento de Riscos e Desastres, do Centro de Logística e da Rede Estadual de Emergência de Radioamadores para testar sistemas alternativos de comunicação.</p>
<p>O exercício tem como objetivo revisar protocolos, testar sistemas, identificar falhas e aprimorar procedimentos para situações reais. Com a adesão de 294 dos 295 municípios, Santa Catarina reforça sua posição como referência nacional em planejamento e gestão de desastres.</p>
<p>O simulado marca o Dia Internacional da Proteção e Defesa Civil e representa um importante passo para fortalecer a cultura de prevenção e a capacidade de resposta do estado diante de eventos extremos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-marido morre após invadir casa da ex-companheira e ameaçá-la em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_95efd587305a8008742f22d6076fb40fd2dc9b4b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:95efd587305a8008742f22d6076fb40fd2dc9b4b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto após invadir a residência da ex-companheira no bairro Imperatriz, em Criciúma, descumprindo medida protetiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto após invadir a residência da ex-companheira no bairro Imperatriz, em Criciúma, descumprindo medida protetiva. O fato ocorreu na noite de sábado, quando a Polícia Militar foi acionada por meio do botão do pânico utilizado pela mulher que possuía medida protetiva contra o ex-companheiro. No local, os policiais ouviram pedidos de socorro e encontraram o homem ferido na área externa da casa na rua Custódia da Silva Anacleto.</p>
<p>O invasor teria quebrado vidros e arrombado a porta da residência, agarrando e ameaçando a ex-companheira. O atual companheiro da vítima interveio para defendê-la e feriu o agressor com uma faca. O homem não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>Equipes da Polícia Científica e do Instituto Médico Legal foram acionadas para os procedimentos periciais. O autor do ferimento foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil, onde o caso passou a ser investigado.</p>
<p>O crime segue sob investigação da Polícia Civil para apuração dos detalhes e responsabilidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
