<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 01:26:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Surpresa nas semifinais do Praião 2026 em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/balneario-rincao-surpresa-na-decisao-do-praiao-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ea56a8c47749a0ec2b183d37976dae370ceca807]]></guid>
<description><![CDATA[O atual campeão Construtora Massiroli foi goleado pelo Ceará/Santo Boteco, que enfrentará o E.C. Praia Ortcons na final do Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O atual campeão Construtora Massiroli foi goleado pelo Ceará/Santo Boteco, que enfrentará o E.C. Praia Ortcons na final do Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão.</p>
<p>Na quarta edição do Praião, o E.C. Praia Ortcons garantiu a vaga na decisão após vencer o clássico contra o Brasil Pedreira por 1 a 0, com gol de Foguinho aos 13 minutos do A equipe mantém 100% de aproveitamento na competição e destaca a união do grupo como fator para o sucesso.</p>
<p>No outro jogo das semifinais, o Ceará/Santo Boteco impôs seu ritmo e goleou o atual campeão Construtora Massiroli por 4 a 0. Renan Maia abriu o placar, seguido por gols de Felipe Bressan, Dudu e Bruninho. A partida teve momentos de tensão, com expulsões envolvendo jogadores e um dirigente.</p>
<p>A final entre E.C. Praia Ortcons e Ceará/Santo Boteco está marcada para o domingo, dia 15 de fevereiro, às 10 horas na Arena Praião, durante as festividades de Carnaval. A premiação mantém os valores da última edição, com o campeão recebendo R$ 8 mil.</p>
<p>O Campeonato Regional de Futebol de Areia de Balneário Rincão segue movimentando a cidade com jogos emocionantes e expectativa para a decisão entre as duas equipes que mostraram melhor desempenho nesta edição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
