<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:32:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina realiza 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres com alerta em todo o estado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_825131fb0781b11fbe990d1a1a29a7ae1b7da677/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:825131fb0781b11fbe990d1a1a29a7ae1b7da677]]></guid>
<description><![CDATA[Um alerta de emergência foi enviado para celulares em Santa Catarina, marcando o início do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, promovido pelo Governo do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um alerta de emergência foi enviado para celulares em Santa Catarina, marcando o início do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, promovido pelo Governo do Estado. O simulado, coordenado pela Secretaria Estadual da Proteção e Defesa Civil, mobiliza 294 dos 295 municípios catarinenses em atividades que incluem evacuações simuladas, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias e ações educativas. A iniciativa conta com a participação de diversas instituições, como o Corpo de Bombeiros Militar, polícias, universidades e secretarias municipais.</p>
<p>As simulações são baseadas nos principais riscos identificados em cada região, como deslizamentos, enchentes, enxurradas, queda de barreiras e interrupções no fornecimento de energia. Durante o exercício, são testados protocolos, sistemas de comunicação e fluxos de informação, além de ser realizada a atualização de bases de dados e fortalecimento da integração entre as áreas técnica, operacional e logística.</p>
<p>O secretário de Estado da Proteção e Defesa Civil destacou que o simulado representa um investimento na cultura da prevenção, fundamental para reduzir danos em um estado historicamente afetado por desastres naturais. O município de Treze Tílias foi citado como exemplo, onde experiências anteriores contribuíram para uma resposta mais rápida e eficaz.</p>
<p>O exercício segue até as 17h e a escolha do 1º de março reforça o compromisso do estado com a gestão de riscos, pois a data é o Dia Internacional da Proteção e Defesa Civil. O 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina busca aprimorar a preparação e a resposta a emergências, fortalecendo a proteção da população e a capacidade de enfrentamento dos desastres naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
