<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 10:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é flagrado com drogas e mais de R$ 5 mil durante abordagem da Guarda Municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c37aee5a755d2e0895b9af48ff5004c71e28ea9e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:26:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c37aee5a755d2e0895b9af48ff5004c71e28ea9e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 21 anos foi conduzido à Delegacia de Polícia após ser encontrado com drogas e uma quantia significativa em dinheiro no Centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 21 anos foi conduzido à Delegacia de Polícia após ser encontrado com drogas e uma quantia significativa em dinheiro no Centro da cidade. A abordagem ocorreu por volta das 23h16min durante patrulhamento preventivo da Guarda Municipal em um estacionamento de estabelecimento comercial.</p>
<p>Com o suspeito, foram encontrados 5,3 gramas de substância análoga à maconha, 0,6 gramas de substância análoga à cocaína e R$ 5.473,00 em dinheiro. O homem já havia sido abordado outras duas vezes anteriormente após denúncias de perturbação. Na terceira abordagem, os guardas realizaram revista e localizaram os entorpecentes e o dinheiro.</p>
<p>Diante dos fatos, o suspeito foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Arroio do Silva realiza mutirões de castração para controle da população animal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a98244f78c8e7b67af89a50c664ac84e78ff97f2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a98244f78c8e7b67af89a50c664ac84e78ff97f2]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento Municipal de Meio Ambiente de Balneário Arroio do Silva anunciou a continuidade dos mutirões de castração, com previsão de mais de 800 procedimentos até o final de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento Municipal de Meio Ambiente de Balneário Arroio do Silva anunciou a continuidade dos mutirões de castração, com previsão de mais de 800 procedimentos até o final de 2026.</p>
<p>Até o momento, foram realizados dois mutirões em 2026, totalizando 160 castrações, das quais 151 foram gratuitas e 9 com custo social. A iniciativa visa controlar a população animal e promover o bem-estar dos pets na cidade.</p>
<p>Os procedimentos gratuitos são destinados a fêmeas em situação de rua e a tutores de baixa renda, mediante apresentação de documentação comprobatória. Além das castrações, estão previstas 336 chipagens de animais.</p>
<p>O Departamento Municipal de Meio Ambiente é responsável pela organização dos mutirões e pela manutenção da lista de espera. Para mais informações, os interessados podem entrar em contato pelo WhatsApp (48) 93505-0209.</p>
<p>A Prefeitura de Balneário Arroio do Silva reforça o compromisso com o controle populacional animal e o cuidado com os pets por meio dessas ações gratuitas e acessíveis à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
