<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 02:26:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são presos por furto e receptação de fios em Blumenau]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/quatro-homens-sao-presos-por-furto-e-receptacao-de-fios-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:08:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dfb19d09cda03fcf0e6e8a9f5b016228a1d19a5b]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram presos na manhã deste domingo no bairro Velha Central, em Blumenau, por furto e receptação de fios elétricos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram presos na manhã deste domingo no bairro Velha Central, em Blumenau, por furto e receptação de fios elétricos. Durante rondas preventivas, guarnições da Polícia Militar abordaram um veículo GM/S10 e encontraram cerca de 218 quilos de fios na caçamba. Os dois ocupantes do veículo informaram que haviam adquirido o material de outros dois homens e indicaram o local da compra.</p>
<p>No endereço indicado, os policiais localizaram os outros dois envolvidos, que confirmaram a venda dos fios e relataram que o material havia sido furtado no dia anterior no município de Navegantes.</p>
<p>Todos os envolvidos receberam voz de prisão e foram encaminhados à Central de Plantão Policial, junto com o material recuperado, para os procedimentos legais cabíveis. A ação da Polícia Militar resultou na recuperação do material furtado e na prisão dos quatro homens envolvidos nos crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caixa libera saque do FGTS por calamidade para moradores de Laguna]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/caixa-disponibiliza-saque-calamidade-para-os-moradores-de-laguna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7490fe6e85154a90e83914028d7a1cda076e2938]]></guid>
<description><![CDATA[Trabalhadores de Laguna podem solicitar o saque do FGTS por calamidade devido às tempestades que atingiram a cidade, com atendimento pelo aplicativo FGTS da Caixa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trabalhadores de Laguna podem solicitar o saque do FGTS por calamidade devido às tempestades que atingiram a cidade, com atendimento pelo aplicativo FGTS da Caixa. Os moradores de Laguna afetados pelas tempestades já podem pedir o saque do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) por calamidade. A solicitação deve ser feita pelo Aplicativo FGTS da Caixa, disponível para Android e iOS, até o dia 7 de maio de 2026.</p>
<p>Para ter direito ao saque, o trabalhador precisa ter saldo na conta do FGTS e não ter realizado saque por calamidade nos últimos 12 meses. O valor máximo liberado é de R$ 6.220,00 por conta vinculada, limitado ao saldo disponível. O procedimento é totalmente digital, sem necessidade de ir a uma agência.</p>
<p>No aplicativo, o trabalhador deve informar o município, enviar documentos como identidade, comprovante de residência e declaração do município que ateste residência na área afetada. Também é possível escolher a conta para receber o valor, seja da Caixa ou de outra instituição financeira, sem custos.</p>
<p>O saque digital pelo aplicativo FGTS facilita o acesso dos trabalhadores de Laguna aos recursos em decorrência das tempestades, garantindo agilidade e segurança no processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma é eliminado do Campeonato Catarinense após empate com Chapecoense]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/tigre-esta-fora-da-disputa-pelo-titulo-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2e45e25c46ac6674e7f1b83158b9d84bf34dd6b]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma ficou no empate sem gols com a Chapecoense na Arena Condá e está fora da disputa pelo título do Campeonato Catarinense de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma ficou no empate sem gols com a Chapecoense na Arena Condá e está fora da disputa pelo título do Campeonato Catarinense de 2026. O Tricolor Carvoeiro precisava vencer o jogo de volta das quartas de final para avançar na competição, mas não conseguiu superar a Chapecoense. No jogo de ida, o Criciúma havia perdido por 2 a 1 no Majestoso, o que complicou a situação para a partida no Oeste do Estado.</p>
<p>Durante a partida, o Criciúma apresentou poucas chances no primeiro tempo, mas melhorou na segunda etapa, criando várias oportunidades, embora sem sucesso para marcar. A Chapecoense também teve momentos de pressão, especialmente no início do.</p>
<p>O goleiro Alisson foi destaque ao evitar gols importantes da Chapecoense, enquanto o time carvoeiro buscava o ataque com insistência. No entanto, a equipe não conseguiu balançar as redes e acabou eliminada da competição estadual. O Criciúma agora focará na Taça Acesc e na busca por uma vaga na Copa do Brasil de 2027.</p>
<p>O jogo terminou com empate sem gols, público de 17.856 pessoas e o Criciúma deixa o Campeonato Catarinense de 2026 sem avançar para as semifinais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Araranguá por dirigir bêbado e abandonar filhos em parque aquático]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/pai-e-preso-por-abandonar-filhos-em-parque-aquatico-e-dirigir-bebado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:47:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20ddecba461fefc9061b1a3b5588c773af5ecabb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos foi preso após ser flagrado dirigindo alcoolizado e deixar seus filhos sozinhos em um parque aquático na rodovia ARA-227, em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 51 anos foi preso após ser flagrado dirigindo alcoolizado e deixar seus filhos sozinhos em um parque aquático na rodovia ARA-227, em Araranguá. Na noite de sábado, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência envolvendo embriaguez ao volante e difamação. Testemunhas relataram que o homem estava completamente alcoolizado e proferiu palavras ofensivas contra seus filhos de 16, 14 e 10 anos no parque aquático.</p>
<p>Ao perceber a chegada da polícia, o suspeito fugiu do local em seu veículo, abandonando os filhos. A guarnição acompanhou o automóvel e conseguiu interceptá-lo após alguns quilômetros, com o apoio de outras viaturas.</p>
<p>O homem recebeu voz de prisão e foi encaminhado para a Central de Plantão Policial de Araranguá, onde foi enquadrado por dirigir alcoolizado. Também foi registrado boletim de ocorrência por difamação contra os filhos, e a mãe das crianças foi acionada para buscá-los na delegacia.</p>
<p>A ação da Polícia Militar garantiu a segurança das crianças e a responsabilização do homem pelo crime de embriaguez ao volante e abandono.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma vence fora de casa e mantém esperança na Superliga B feminina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/criciuma-vence-e-respira-na-superliga-b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2df4c13575992af93e787d604b92375cc48f87c]]></guid>
<description><![CDATA[O time feminino do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc conquistou uma vitória importante contra o Asa Alumínio Vôlei, na 12ª rodada da Superliga B, e segue na luta para permanecer na Segunda Divisão nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O time feminino do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc conquistou uma vitória importante contra o Asa Alumínio Vôlei, na 12ª rodada da Superliga B, e segue na luta para permanecer na Segunda Divisão nacional.</p>
<p>A partida disputada em Campinas terminou com o placar de 3 sets a 1 para o Criciúma, com parciais de 25x16, 25x19, 20x25 e 25x20. Com o resultado, a equipe deixou a zona de rebaixamento e alcançou 11 pontos na tabela, igualando-se ao Ascade, que perdeu para o Abel Moda Vôlei e caiu uma posição.</p>
<p>A fase classificatória da competição termina nesta semana, e o Criciúma precisa vencer o Pinhalense no Ginásio da Unesc para garantir a permanência na Segunda Divisão, sem depender de outros resultados. O treinador Luciano Iribarrem Carvalho destacou a importância da vitória e a necessidade de focar no próximo confronto.</p>
<p>No último jogo, a equipe teve um momento difícil no quarto set, chegando a estar perdendo por 10 a 2, mas conseguiu uma reação para garantir a vitória. Após uma sequência intensa de partidas, o elenco terá descanso antes de voltar aos treinos para preparar o duelo decisivo contra o Pinhalense, adversário conhecido do time.</p>
<p>Os ingressos para a partida final em Criciúma já estão disponíveis gratuitamente e podem ser retirados pela plataforma Sympla. O treinador convidou o público para apoiar a equipe na busca pela vitória que assegurará a permanência na Superliga B.</p>
<p>A Superliga B conta com 14 equipes, e as quatro últimas colocadas serão rebaixadas para a Terceirona. Apenas as oito melhores avançam às quartas de final, e as duas primeiras garantem vaga na Superliga A da próxima temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
