<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 23:26:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo Federal publica Plano Clima para economia de baixo carbono]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/governo-federal-publica-plano-clima-para-economia-de-baixo-carbono/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5bb0585f8f1ae4885b6e58f790bdb9462cb1714]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal lançou o sumário executivo do Plano Clima, um guia com diretrizes e estratégias para reduzir as emissões de gases do efeito estufa e enfrentar as mudanças climáticas no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal lançou o sumário executivo do Plano Clima, um guia com diretrizes e estratégias para reduzir as emissões de gases do efeito estufa e enfrentar as mudanças climáticas no país.</p>
<p>O Plano Clima reúne as Estratégias Nacionais de Mitigação e de Adaptação, além de planos setoriais e temáticos, totalizando 90 páginas com recursos interativos, gráficos e tabelas para facilitar a leitura. O documento foi aprovado pelo Comitê Interministerial sobre Mudança do Clima em dezembro de 2025 e apresenta iniciativas para serem implementadas até 2035 pelos setores público e privado.</p>
<p>A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima destacou a importância da transição para um modelo econômico que respeite a capacidade do planeta e promova a justiça social. O ministro da Casa Civil ressaltou que o Plano marca um momento decisivo para a política brasileira sobre mudança do clima, contribuindo para que o país cumpra suas metas no âmbito do Acordo de Paris.</p>
<p>O objetivo do Brasil é reduzir as emissões de gases de efeito estufa de 2,04 bilhões de toneladas de CO₂ equivalente em 2022 para 1,2 bilhão de toneladas em 2030, representando uma queda entre 59% e 67%,.</p>
<p>O Plano Clima representa um passo importante para que o Brasil avance em sua política ambiental e econômica sustentável, alinhada aos compromissos internacionais de combate às mudanças climáticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Indústria automotiva registra queda na produção e vendas em janeiro]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/producao-e-venda-de-veiculos-caem-em-janeiro-aponta-anfavea</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be9bbad9d9c81025f3180063078dc79b4ef7adad]]></guid>
<description><![CDATA[A produção e as vendas de veículos no Brasil apresentaram queda no mês de janeiro, com destaque para a retração nas exportações e nos veículos pesados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A produção e as vendas de veículos no Brasil apresentaram queda no mês de janeiro, com destaque para a retração nas exportações e nos veículos pesados. Em janeiro, a produção de veículos caiu 12% em relação ao mesmo mês do ano anterior, totalizando 159,6 mil unidades. As vendas também recuaram 0,4% na comparação anual e 39% em relação a dezembro, com 170,5 mil veículos licenciados. Entre os automóveis, houve aumento de 1,4% nas vendas, enquanto os comerciais leves avançaram 3%. Já os veículos pesados tiveram queda, com os emplacamentos de ônibus e caminhões recuando 33,9% e 31,5%, respectivamente.</p>
<p>Os veículos eletrificados alcançaram um recorde, representando 16,8% do total de vendas, com aproximadamente 27 mil unidades emplacadas, das quais 9,6 mil foram produzidas no Brasil. As exportações tiveram queda de 18,3% em relação a janeiro do ano anterior, totalizando 25,9 mil unidades, influenciadas principalmente pela redução de 5% nas vendas para a Argentina. Em relação a dezembro, as exportações aumentaram 38,3%.</p>
<p>O presidente da Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores destacou a importância da não prorrogação da isenção de impostos para importação de kits de veículos desmontados, afirmando que isso estimula a produção local e gera mais empregos. Sobre o programa Carro Sustentável, que zera o IPI para veículos com alta eficiência energética, não há expectativa de renovação devido à reforma tributária prevista para 2027. Já o programa Move Brasil, que oferece crédito para compra de caminhões, deve apresentar resultados nos próximos meses.</p>
<p>O setor automotivo enfrenta desafios com a queda na produção e nas exportações, mas mantém avanços em veículos eletrificados e aposta em novos programas para estimular o mercado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar se aproxima de R$ 5,20 e bolsa de valores recupera parte das perdas]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/dolar-cai-para-r-522-em-linha-com-o-mercado-externo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:33:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb731b177b80fac58db6a39a32622918360acda1]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial caiu e a bolsa de valores apresentou alta moderada, refletindo um dia de recuperação no mercado financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial caiu e a bolsa de valores apresentou alta moderada, refletindo um dia de recuperação no mercado financeiro. O dólar comercial encerrou a sexta-feira vendido a R$ 5,22, com recuo de 0,64%. Durante a sessão, a cotação chegou a R$ 5,20, mas reduziu o ritmo de queda com investidores aproveitando a cotação baixa para comprar moeda. Na semana, a divisa acumulou baixa de 0,65%, e em 2026, a queda é de 4,9%.</p>
<p>O índice Ibovespa teve alta de 0,45%, atingindo 182.950 pontos, e subiu 0,87% na semana. A bolsa alternou entre altas e baixas durante o dia, mas firmou a tendência de alta perto do fim das negociações.</p>
<p>No cenário externo, a recuperação das bolsas estadunidenses após várias quedas consecutivas beneficiou o mercado global. Ações de empresas de tecnologia, que haviam despencado por receio de uma bolha no setor de inteligência artificial, tiveram parte da queda revertida, atraindo o interesse de compradores.</p>
<p>O mercado financeiro apresentou sinais de recuperação, influenciado principalmente por fatores externos e aproveitamento de preços baixos pelos investidores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
