<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 01:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CNBB lança Campanha da Fraternidade 2026 com foco na moradia digna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0f3a29da42dfbd414835b4964660af4e91f6f2c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0f3a29da42dfbd414835b4964660af4e91f6f2c2]]></guid>
<description><![CDATA[A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil lançou a Campanha da Fraternidade de 2026, destacando a moradia como um direito fundamental e porta de entrada para outros direitos essenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil lançou a Campanha da Fraternidade de 2026, destacando a moradia como um direito fundamental e porta de entrada para outros direitos essenciais.</p>
<p>Com o tema “Fraternidade e Moradia”, a campanha aborda a realidade de milhões de brasileiros que ainda não têm acesso a uma casa adequada. A iniciativa busca provocar reflexão sobre a habitação como direito básico, fundamental para o exercício de outros direitos como saúde, segurança, educação e dignidade.</p>
<p>Durante a abertura, dom Ricardo Hoerpers ressaltou que a moradia não é privilégio, mas condição básica para a vida digna, e criticou a naturalização da falta de teto para muitas pessoas. O secretário-executivo de Campanhas da CNBB, padre Jean Poul Hansen, destacou a importância de ações permanentes para garantir o direito à habitação, lembrando a identificação de Jesus com os que não têm um lar.</p>
<p>Foi apresentada a experiência da comunidade católica de Trindade, em Salvador, que promove moradia digna para pessoas em situação de rua, ressaltando que oferecer um lar vai além de um teto, envolvendo cuidado e apoio integral. Dom Hoerpers também reforçou que políticas públicas habitacionais são dever do Estado e devem ser prioridade nas agendas e orçamentos públicos.</p>
<p>A programação da campanha segue no Santuário Nacional de Aparecida, com a bênção da escultura “Cristo Sem Teto” e missa de abertura, conduzidas por autoridades da CNBB. A Campanha da Fraternidade 2026 busca mobilizar a sociedade e as autoridades para enfrentar a crise habitacional e promover o direito à moradia digna como base para a cidadania e a dignidade humana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
