<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:34:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para inscrição no 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres termina em 27 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_93d5901a0955f2ca31ece15752de171a970678bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:01:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:93d5901a0955f2ca31ece15752de171a970678bb]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina, com simulado marcado para 1º de março, envolvendo todos os municípios do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina, com simulado marcado para 1º de março, envolvendo todos os municípios do estado. O exercício será realizado a partir das 8h do dia 1º de março e envolverá a mobilização simultânea dos municípios catarinenses para simulação de ocorrências como deslizamentos, enchentes, enxurradas, queda de barreiras, isolamento de comunidades, interrupções no fornecimento de energia e rompimentos fictícios de barragens. As ações incluirão evacuação de áreas de risco, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias afetadas e distribuição de ajuda humanitária.</p>
<p>Durante o dia, serão promovidas reuniões regionais e setoriais para avaliação de danos, definição de prioridades e simulação do redirecionamento de recursos humanos, materiais e logísticos. A iniciativa conta com a participação dos Grupos de Ações Coordenadas (GRACs), Coordenadorias Regionais de Defesa Civil e outras instituições parceiras.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas pelas Defesas Civis Municipais junto aos seus Coordenadores Regionais ou diretamente com a DIGD/GEROP até as 23h59 do dia 27 de fevereiro. Até o momento, mais de 80% dos municípios já confirmaram participação, com a meta de adesão total dos 295 municípios de Santa Catarina.</p>
<p>O primeiro exercício, realizado em 2025, contou com a participação de 237 municípios e mobilizou mais de 10.000 agentes em atividades operacionais simultâneas. A ação integrou 17 instituições parceiras, incluindo forças de segurança, secretarias municipais, concessionárias de serviços públicos, escolas, organizações comunitárias e voluntários.</p>
<p>O 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres reforça o compromisso de Santa Catarina com a preparação e resposta eficiente a situações de emergência em todo o estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Agências bancárias retomam atendimento presencial na Quarta-Feira de Cinzas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_60db79044dd21dcf0d5bf329675b1c9e2a2b65e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:55:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:60db79044dd21dcf0d5bf329675b1c9e2a2b65e4]]></guid>
<description><![CDATA[As agências bancárias voltam a atender o público presencialmente nesta Quarta-Feira de Cinzas, com horário especial em várias localidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências bancárias voltam a atender o público presencialmente nesta Quarta-Feira de Cinzas, com horário especial em várias localidades. O atendimento nas agências bancárias será retomado a partir das 12h, horário de Brasília, respeitando o horário habitual de encerramento na maior parte do país.</p>
<p>Em locais onde as agências fecham antes das 15h, a abertura será antecipada para garantir pelo menos três horas de atendimento presencial. Devido ao feriado bancário do carnaval, os bancos não funcionaram na segunda e terça-feira, permitindo que boletos e contas com vencimento entre sábado e terça possam ser pagos hoje sem acréscimos.</p>
<p>Clientes cadastrados como sacados eletrônicos podem realizar o pagamento de boletos via Débito Direto Autorizado. O retorno do atendimento presencial facilita a regularização de pagamentos e movimentações bancárias após o feriado prolongado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Meio Ambiente aprova licenciamento para terceira etapa da duplicação da rua Ottokar Doerffel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3c1c265605c97eb9f035692c6b402a94149929ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:49:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3c1c265605c97eb9f035692c6b402a94149929ef]]></guid>
<description><![CDATA[A terceira etapa da duplicação da rua Ottokar Doerffel recebeu aprovação de licenciamento e a prefeitura prepara edital para contratação das obras previstas para 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A terceira etapa da duplicação da rua Ottokar Doerffel recebeu aprovação de licenciamento e a prefeitura prepara edital para contratação das obras previstas para 2024. A obra, estimada em R$ 36 milhões, conta com um repasse de R$ 26 milhões do governo do Estado, por meio de convênio a ser assinado. O trecho a ser duplicado terá 550 metros e incluirá uma rotatória no cruzamento com a rua Otto Parucker, que é continuação da Marquês de Olinda.</p>
<p>Em 2024, foram concluídas as obras de duplicação do trecho entre as ruas Rio Grande do Sul e Caçador, próximo ao Cemitério Público Municipal, com nova iluminação incluída no pacote. Atualmente, todas as pistas da rua Ottokar Doerffel operam no sentido Centro-Bairro, e o sentido bairro-Centro será liberado após a finalização da terceira fase.</p>
<p>A prefeitura destaca que a rotatória é essencial para evitar congestionamentos no cruzamento com a continuação da Marquês de Olinda. A prefeitura segue avançando no processo para garantir a melhoria da mobilidade na região por meio da duplicação da rua Ottokar Doerffel.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obesidade é fator central na apneia do sono, alerta especialista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4fc507e799dcdb1842f29134e11942517ab34c9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:40:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4fc507e799dcdb1842f29134e11942517ab34c9f]]></guid>
<description><![CDATA[A apneia do sono, distúrbio respiratório comum e subdiagnosticado, está fortemente associada à obesidade, que contribui para o colapso das vias aéreas durante o sono.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apneia do sono, distúrbio respiratório comum e subdiagnosticado, está fortemente associada à obesidade, que contribui para o colapso das vias aéreas durante o sono. O aumento do peso corporal reduz o espaço da faringe, região por onde o ar passa durante a respiração, e provoca acúmulo de gordura e flacidez dos tecidos, facilitando o colapso das vias aéreas e causando ronco e pausas respiratórias características da apneia do sono.</p>
<p>Pessoas com Índice de Massa Corporal acima de 26 podem apresentar sintomas relacionados ao ganho de peso, e a obesidade torna-se fator determinante a partir do IMC 30, sendo muito frequente em casos de obesidade mórbida acima de 35.</p>
<p>A perda de peso melhora o espaço das vias aéreas, reduz as pausas respiratórias e sintomas diurnos como sonolência e cansaço, podendo modificar quadros graves de apneia para leves ou até eliminar a condição.</p>
<p>Medicamentos à base de tirzepatida têm sido utilizados no tratamento da obesidade, promovendo controle do peso e benefícios metabólicos, mas seu uso deve ser criterioso e acompanhado por médico devido a possíveis efeitos colaterais.</p>
<p>Tratar a obesidade adequadamente é fundamental para controlar a apneia do sono, prevenir doenças cardiovasculares e melhorar a qualidade de vida, ressaltando que a apneia não deve ser considerada normal ou inofensiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
