<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2026 01:36:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina realiza maior simulado de desastres do Brasil com adesão recorde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5993e6f70307e68c5392e939023208b234214227/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 01:14:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5993e6f70307e68c5392e939023208b234214227]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina concluiu o maior simulado de preparação para desastres já realizado no país, envolvendo 294 municípios em ações coordenadas para testar protocolos e fortalecer a resposta a emergências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina concluiu o maior simulado de preparação para desastres já realizado no país, envolvendo 294 municípios em ações coordenadas para testar protocolos e fortalecer a resposta a emergências.</p>
<p>O simulado começou na manhã do domingo, 1º de março, com o registro e envio das primeiras ocorrências simuladas às estruturas estaduais. Às 9h20, um alerta de emergência foi disparado via Cell Broadcast para celulares conectados às redes 4G e 5G em todo o estado. Durante o dia, foram simulados cenários críticos como deslizamentos, enchentes, enxurradas e evacuação de comunidades, com ações em tempo real, incluindo o monitoramento do fechamento das comportas das barragens no Alto Vale do Itajaí.</p>
<p>As atividades envolveram reuniões setoriais, regionais e mesorregionais para avaliação dos impactos simulados e identificação de áreas prioritárias, com participação de grupos de ações coordenadas, equipes técnicas, forças de segurança e instituições parceiras. Observadores acompanharam as ações para troca de experiências e aprimoramento das estratégias de resposta.</p>
<p>Cada município simulou ocorrências O prefeito de Tubarão destacou o rigor na prevenção e a preparação para possíveis cenários adversos. Com o encerramento do simulado às 17h, a Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil irá consolidar os dados para elaboração de relatório oficial, que reunirá aprendizados e pontos de aprimoramento. A próxima edição do Simulado Geral de Gestão de Desastres está marcada para 7 de março de 2027, com expectativa de ampliar a participação dos municípios.</p>
<p>O simulado reforça o compromisso de Santa Catarina com o planejamento, prevenção e preparo técnico para proteger vidas e reduzir os impactos de desastres naturais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
