<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 09:33:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Joinville realiza última blitz educativa do Projeto Piava nesta temporada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_122062a91edfdfadffcadf76374861049aea994d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:122062a91edfdfadffcadf76374861049aea994d]]></guid>
<description><![CDATA[Ação ocorre no portal da Estrada Quiriri com objetivo de orientar sobre segurança em locais de banho durante o verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação ocorre no portal da Estrada Quiriri com objetivo de orientar sobre segurança em locais de banho durante o verão. A Defesa Civil de Joinville promove neste sábado a última blitz educativa do Projeto Piava da temporada de verão. A iniciativa será realizada a partir das 9h no portal da Estrada Quiriri, com o intuito de orientar moradores e visitantes sobre cuidados básicos para evitar acidentes e afogamentos em rios.</p>
<p>O Projeto Piava acontece nos finais de semana nas principais regiões de banho frequentadas pelos joinvilenses. Além da Defesa Civil, participam agentes do Departamento de Trânsito, da Guarda Municipal, da Secretaria do Meio Ambiente, do Corpo de Bombeiros Voluntários e da Companhia Águas de Joinville.</p>
<p>Desde o início da temporada, mais de 1,6 mil pessoas receberam orientações sobre práticas seguras de lazer em rios, incluindo prevenção de afogamentos, cuidados com o meio ambiente e segurança no trânsito. A ação reforça a importância da supervisão de crianças, escolha de locais seguros para banho e atenção às condições do rio e do clima.</p>
<p>O projeto destaca que prevenção e orientação são fundamentais para salvar vidas e proteger o meio ambiente nas áreas de lazer aquáticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
