<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 11:32:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após atacar duas pessoas com faca em Sombrio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5efd29ac7e4e422777a1082ae229224dde98109b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5efd29ac7e4e422777a1082ae229224dde98109b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi preso em flagrante após agredir duas pessoas com uma faca na Estrada Geral São Francisco, em Sombrio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi preso em flagrante após agredir duas pessoas com uma faca na Estrada Geral São Francisco, em Sombrio. A Polícia Militar atendeu a ocorrência de tentativa de homicídio na tarde de quinta-feira, 27, por volta das 16h09. O suspeito, armado com uma faca, desferiu golpes contra duas pessoas que haviam sido chamadas para auxiliá-lo em um possível encaminhamento para tratamento contra dependência química.</p>
<p>Uma das vítimas, de 36 anos, sofreu uma perfuração no pulmão e foi socorrida ao hospital. A outra vítima, também de 36 anos, foi atingida no braço e recebeu atendimento médico. O autor foi imobilizado pelos policiais e preso em flagrante. A faca utilizada na agressão foi apreendida.</p>
<p>Todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais cabíveis. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia recupera celular roubado e prende trio em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0e818d00e26159e96584e483cbc32b0eaed42f80/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:34:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0e818d00e26159e96584e483cbc32b0eaed42f80]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens foram presos na madrugada deste sábado após roubarem um celular e uma carteira no bairro Budag, em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens foram presos na madrugada deste sábado após roubarem um celular e uma carteira no bairro Budag, em Rio do Sul. O roubo aconteceu por volta da 1h33, quando um veículo prata com três ocupantes abordou duas vítimas que estavam em uma motocicleta. Dois homens desembarcaram do carro, agrediram uma das vítimas e subtraíram um celular e uma carteira, fugindo em direção ao bairro Barra do Trombudo.</p>
<p>Durante a tentativa de rastreamento dos aparelhos roubados, a polícia avistou um veículo com as mesmas características e iniciou acompanhamento até realizar a abordagem no bairro Barragem. Na revista pessoal, foi encontrado o celular roubado, e na busca veicular, a carteira com documentos das vítimas.</p>
<p>Um dos suspeitos possuía mandado de prisão ativo. Os três foram presos e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil, que dará continuidade às investigações. A ação rápida da Polícia Militar resultou na recuperação de parte dos objetos roubados e na prisão dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
