<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Urussanga lança campanha gratuita de castração e chipagem para cães e gatos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e105bc4f81c7a5f73b149f8504c8a8c06eb02e6d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:12:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e105bc4f81c7a5f73b149f8504c8a8c06eb02e6d]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Urussanga iniciou as inscrições para a campanha de castração e chipagem gratuita de cães e gatos, com inscrições abertas até 25 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Urussanga iniciou as inscrições para a campanha de castração e chipagem gratuita de cães e gatos, com inscrições abertas até 25 de fevereiro. A ação é promovida pelo Governo Municipal em parceria com o Governo do Estado. Os interessados podem realizar o cadastro pelo link disponibilizado ou presencialmente no Departamento de Meio Ambiente, que funciona de segunda a sexta-feira, das 13h às 17h.</p>
<p>Para participar, é necessário apresentar documento de identificação com foto, comprovante de residência, comprovante de renda per capita inferior a 1,5 salários mínimos, termo de adoção ou declaração que comprove a adoção, além de uma foto do animal. Tutores agricultores devem apresentar comprovante de renda, CadÚnico ou termo de adoção. Proprietários de cães da raça pitbull estão isentos da comprovação de renda.</p>
<p>A primeira etapa da campanha está prevista para o dia 27 de fevereiro e atenderá o Centro e regiões próximas. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo WhatsApp (48) 99674-7049 ou pelo e-mail bemestaranimal@urussanga.sc.gov.br.</p>
<p>A iniciativa visa promover o bem-estar animal por meio da castração e controle da população de cães e gatos na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre afogada na Praia da Meta, em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a031f3ea1ac52aae06b549c6aa8aeab6cbacc0fc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:42:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a031f3ea1ac52aae06b549c6aa8aeab6cbacc0fc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 41 anos morreu após se afogar na Praia da Meta, em Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 41 anos morreu após se afogar na Praia da Meta, em Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina. A vítima estava acompanhada do namorado quando ambos entraram no mar para nadar. Durante o banho, o casal caiu em um buraco no mar. O homem conseguiu sair da água, mas a mulher foi arrastada pela correnteza.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e iniciou as buscas. Cerca de uma hora depois, a vítima foi localizada com o auxílio de pessoas que estavam em uma plataforma de pesca próxima ao local.</p>
<p>Após ser retirada da água, a equipe iniciou o atendimento pré-hospitalar. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) assumiu a ocorrência, mas a mulher não resistiu às complicações decorrentes do afogamento e morreu no local.</p>
<p>O caso reforça a importância de cuidados redobrados ao entrar no mar, especialmente em locais com correntezas e buracos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
