<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 00:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal entrega relatório sobre celular de banqueiro investigado em fraudes no Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7966111ffb850656679b59e330f59e4c505c036e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:21:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7966111ffb850656679b59e330f59e4c505c036e]]></guid>
<description><![CDATA[Relatório com dados do celular do banqueiro Daniel Vorcaro foi entregue ao ministro Edson Fachin, do STF, em investigação sobre fraudes financeiras no Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Relatório com dados do celular do banqueiro Daniel Vorcaro foi entregue ao ministro Edson Fachin, do STF, em investigação sobre fraudes financeiras no Banco Master. O diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, entregou ao ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal, um relatório contendo dados do celular do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master. O aparelho foi apreendido na Operação Compliance Zero, que investiga fraudes financeiras no banco, liquidado pelo Banco Central em novembro.</p>
<p>O celular continha menções ao ministro Dias Toffoli, relator da investigação sobre o Banco Master no STF. A Polícia Federal pediu a suspeição do ministro, mas o gabinete de Toffoli afirmou que o pedido é baseado em ilações e que a instituição da PF não tem legitimidade para fazer tal requerimento, pois não é parte no processo.</p>
<p>A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado defendeu o acesso dos parlamentares à investigação sobre as fraudes no Banco Master. O presidente da comissão, senador Renan Calheiros, reuniu-se com o presidente do STF, Edson Fachin, e afirmou que a comissão tem competência legal para fiscalizar o sistema financeiro e ajudar na responsabilização dos envolvidos. O senador também defendeu a convocação de Daniel Vorcaro para prestar depoimento.</p>
<p>O caso segue em investigação, com atuação conjunta da Polícia Federal, do STF e do Senado para apurar as fraudes no Banco Master e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza terceira fase da Operação Barco de Papel em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ffda89320d77e054f30c3e69ede91fb0cf5af356/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:15:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ffda89320d77e054f30c3e69ede91fb0cf5af356]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em Balneário Camboriú e Itapema na terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em Balneário Camboriú e Itapema na terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro.</p>
<p>A ação ocorreu com o apoio da Delegacia de Polícia Federal em Itajaí e teve como base indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas. Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro.</p>
<p>Durante as buscas no apartamento em Balneário Camboriú, um dos ocupantes tentou descartar uma mala com dinheiro em espécie pela janela. Além do montante recuperado, foram apreendidos dois veículos de luxo e dois smartphones.</p>
<p>A operação segue em andamento para aprofundar as investigações sobre os crimes contra o sistema financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ibovespa se aproxima de 190 mil pontos em dia de alta no mercado financeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f9eac144c42aa77d1cae5c5d214ad2fc4ea6f3c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:45:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f9eac144c42aa77d1cae5c5d214ad2fc4ea6f3c8]]></guid>
<description><![CDATA[A Bolsa de Valores de São Paulo registrou novo recorde com o Ibovespa fechando próximo da marca inédita de 190 mil pontos, enquanto o dólar caiu para o menor valor em 21 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Bolsa de Valores de São Paulo registrou novo recorde com o Ibovespa fechando próximo da marca inédita de 190 mil pontos, enquanto o dólar caiu para o menor valor em 21 meses. O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta quarta-feira aos 189.699 pontos, com alta de 2,03%. Durante a tarde, o indicador ultrapassou diversas vezes os 190 mil pontos, mas desacelerou nos minutos finais de negociação. O mercado financeiro brasileiro acumula alta de 17,52% em 2026, impulsionado pela entrada de capitais estrangeiros que também elevaram as ações principais do índice.</p>
<p>No mercado cambial, o dólar teve pequena queda e fechou vendido a R$ 5,187, com queda de 0,18%, atingindo o menor valor desde 28 de maio de 2024. A moeda chegou a ultrapassar os R$ 5,20 nos primeiros minutos, mas recuou diante do fluxo de capitais externos para países emergentes. Em 2026, o dólar acumula queda de 5,5%.</p>
<p>A notícia da criação de 130 mil empregos nos Estados Unidos em janeiro fez o dólar subir globalmente no início das negociações, número que quase dobrou a projeção inicial. Isso reduz as chances de cortes nos juros pelo Federal Reserve, mas a fuga de recursos para países emergentes pressionou a moeda para baixo. Além do real, valorizaram-se também o peso mexicano, o peso chileno e o peso colombiano.</p>
<p>O cenário de juros exige atenção redobrada dos investidores diante das oscilações no mercado financeiro e cambial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul inicia pavimentação asfáltica em ruas do bairro Rio da Luz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f90181664110f9c82987ac8c49515a2eee88e355/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:33:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f90181664110f9c82987ac8c49515a2eee88e355]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Jaraguá do Sul assinou a Ordem de Serviço para a pavimentação de ruas no bairro Rio da Luz, com investimento superior a R$ 7 milhões e prazo de execução de oito meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Jaraguá do Sul assinou a Ordem de Serviço para a pavimentação de ruas no bairro Rio da Luz, com investimento superior a R$ 7 milhões e prazo de execução de oito meses.</p>
<p>A pavimentação contempla as ruas Osvaldo Ehlert e a Estrada Municipal JGS-489 – Erico Oto Hornburg, totalizando 4.180 metros de extensão. Também foi anunciada a segunda etapa da pavimentação da Estrada Erico Oto Hornburg, com mais de 3.300 metros e investimento de mais de R$ 5 milhões, com início das obras previsto em breve.</p>
<p>Quando concluída, a chamada Rota Cênica ligará Jaraguá do Sul ao município de Pomerode por uma via totalmente asfaltada, com potencial para impulsionar o turismo e fortalecer a economia regional. A região do Rio da Luz possui 16 pontos turísticos, incluindo pousadas e empreendimentos gastronômicos.</p>
<p>Durante a solenidade, autoridades destacaram a importância dos investimentos para a infraestrutura e qualidade de vida da população, além do potencial turístico da região. Os recursos para as obras foram liberados pelo Governo do Estado de Santa Catarina.</p>
<p>A pavimentação das vias deve trazer melhorias significativas para a mobilidade e o desenvolvimento econômico regional, beneficiando moradores e visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
