<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 17:32:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito em Jaraguá do Sul apresenta melhora após implantação do sistema binário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_636d7498b7c2c88eec1309f8be4df437e7189e5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:15:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:636d7498b7c2c88eec1309f8be4df437e7189e5c]]></guid>
<description><![CDATA[Com uma semana do retorno das aulas na Rede Municipal de Ensino, o sistema binário nas ruas João Januário Ayroso e Walter Marquardt tem mostrado avanços no fluxo de veículos em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com uma semana do retorno das aulas na Rede Municipal de Ensino, o sistema binário nas ruas João Januário Ayroso e Walter Marquardt tem mostrado avanços no fluxo de veículos em Jaraguá do Sul.</p>
<p>A Diretoria de Trânsito e Transportes da Secretaria de Planejamento e Urbanismo avaliou o comportamento do tráfego após a implantação do sistema binário nas ruas João Januário Ayroso e Walter Marquardt. O levantamento técnico indicou que muitos dos problemas anteriormente registrados em pontos específicos foram eliminados, mesmo com o aumento do fluxo de veículos devido à volta às aulas.</p>
<p>Apesar da formação de algumas filas em determinados horários, o trânsito tem apresentado boa vazão e o tempo de deslocamento dos motoristas diminuiu em comparação ao período anterior às mudanças. O diretor de Trânsito e Transportes, Gilmar Marietto, afirmou que ainda são necessários ajustes pontuais para melhorar a fluidez, pois houve transferência de filas de um ponto para outro.</p>
<p>Entre as medidas previstas estão a implantação de rotatórias próximas à Secretaria de Educação, na Rua Walter Marquardt, e no início da João Januário Ayroso, o que permitirá a retirada dos semáforos nesses trechos. Também está prevista a alteração do semáforo na Rua Adolfo Puttjer, com liberação de conversão à direita na entrada e saída da via. Outra possibilidade em estudo é o retorno do sentido duplo no trecho entre a Ponte do Curtume e a Ponte da Argi, que ainda passa por avaliação técnica.</p>
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul segue trabalhando para aprimorar o sistema viário e garantir maior fluidez e segurança no trânsito local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
