<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 18:23:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e caminhão deixa motorista ferido em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a63410f25266a9d751489f71434c2d3987ac9c74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:00:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a63410f25266a9d751489f71434c2d3987ac9c74]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro de passeio e um caminhão mobilizou equipes de resgate na localidade de Ribeirão Sabiá, em Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro de passeio e um caminhão mobilizou equipes de resgate na localidade de Ribeirão Sabiá, em Presidente Getúlio. O acidente ocorreu na manhã desta terça-feira, por volta das 11h25. Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio atenderam a ocorrência e prestaram socorro às vítimas no local.</p>
<p>O motorista do caminhão, um homem de 36 anos, não sofreu ferimentos e recusou encaminhamento ao hospital, assinando o termo de recusa. Já o condutor do carro apresentava ferimentos pelo corpo e estava confuso no momento do atendimento.</p>
<p>A equipe de resgate realizou os procedimentos de atendimento pré-hospitalar, imobilizou a vítima A Polícia Militar também esteve presente para realizar os procedimentos legais relacionados à ocorrência.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor e umidade trazem risco de temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eb086a7e4344b878b9b09524d5551867d3b39df1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eb086a7e4344b878b9b09524d5551867d3b39df1]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta altas temperaturas entre 30°C e 35°C, com possibilidade de temporais isolados durante a tarde e noite de terça e quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta altas temperaturas entre 30°C e 35°C, com possibilidade de temporais isolados durante a tarde e noite de terça e quarta-feira. O calor intenso e a umidade elevada devem provocar temporais isolados em Santa Catarina entre os dias 10 e 11 de fevereiro, principalmente no período da tarde e da noite. O risco para esses eventos é considerado baixo a moderado, com as maiores temperaturas previstas para a região Oeste do estado.</p>
<p>Na quinta-feira, uma frente fria deve aumentar a instabilidade, trazendo temporais e chuva intensa, especialmente no Litoral e nas regiões de divisa com o Rio Grande do Sul. O risco para esses eventos varia de moderado a pontualmente alto.</p>
<p>Para sexta e sábado, o tempo permanece instável, com temporais típicos do verão. O calor diminui e as temperaturas não devem ultrapassar os 30°C. A Defesa Civil recomenda atenção às condições do tempo nos próximos dias devido à possibilidade de temporais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público denuncia seis homens por série de crimes em Forquilhinha e cidades do Sul de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a882fe54e499aa84fd59e8d219161a81e5409c6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:51:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a882fe54e499aa84fd59e8d219161a81e5409c6c]]></guid>
<description><![CDATA[Seis homens foram denunciados por crimes graves praticados de forma organizada e violenta em Forquilhinha, com desdobramentos em Criciúma e Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis homens foram denunciados por crimes graves praticados de forma organizada e violenta em Forquilhinha, com desdobramentos em Criciúma e Palhoça. O Ministério Público de Santa Catarina ofereceu denúncia contra seis homens investigados por uma série de crimes cometidos na noite de 29 de janeiro. Os suspeitos, integrantes de uma associação criminosa armada, teriam realizado roubos majorados, extorsões, tentativa de estelionato eletrônico, sequestro, porte ilegal de arma de fogo, desobediência e direção perigosa.</p>
<p>Os crimes teriam começado com a invasão de residências no bairro Ouro Negro, em Forquilhinha, onde as vítimas foram rendidas, amarradas e ameaçadas, enquanto os criminosos subtraíam bens de alto valor, como veículos, dinheiro, joias e relógios. Uma das vítimas foi forçada a chamar parentes, que também foram rendidos e tiveram suas casas roubadas.</p>
<p>Durante a ação, as vítimas foram coagidas a realizar transferências bancárias, operações de crédito e tentativas de empréstimos sob ameaça. O grupo ainda teria invadido uma oficina mecânica próxima, rendendo e amarrando outras vítimas, incluindo uma pessoa idosa.</p>
<p>Após os crimes, os suspeitos utilizaram os veículos roubados para fugir. Parte do grupo sequestrou um motorista de aplicativo em Criciúma, obrigando-o a conduzir o veículo sob ameaça. Um grupo foi preso em Tubarão, enquanto os demais desobedeceram a uma ordem de parada policial e conduziram o veículo de forma perigosa até serem abordados em Palhoça, onde a sequência de crimes foi encerrada.</p>
<p>O Ministério Público requereu a condenação dos seis réus pelos crimes, além do pagamento de indenização por danos morais e ressarcimento dos danos materiais às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina inicia aplicação do anticorpo Nirsevimabe para proteção de bebês prematuros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3f415a8fce164ff0ff32c8a584582520a18e8b78/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:48:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3f415a8fce164ff0ff32c8a584582520a18e8b78]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Joana de Gusmão, em Florianópolis, aplicou o anticorpo Nirsevimabe em um bebê prematuro de 2 meses, como parte da estratégia para prevenir formas graves de infecção pelo Vírus Sincicial Respiratório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Infantil Joana de Gusmão, em Florianópolis, aplicou o anticorpo Nirsevimabe em um bebê prematuro de 2 meses, como parte da estratégia para prevenir formas graves de infecção pelo Vírus Sincicial Respiratório.</p>
<p>Anthoni Machado Kniess Rohden, nascido com 25 semanas de gestação, recebeu a aplicação do Nirsevimabe, indicado para bebês prematuros e crianças com condições que aumentam o risco de complicações respiratórias. O procedimento foi realizado pela equipe do Centro de Referência de Imunobiológicos Especiais da Secretaria de Estado da Saúde.</p>
<p>A distribuição das doses do anticorpo já começou e alcançou diversas regionais de Saúde, incluindo Mafra, Jaraguá do Sul, Lages, Rio do Sul, São Miguel do Oeste, Chapecó, Concórdia, Xanxerê, Araranguá, Tubarão, Criciúma, Itajaí e Blumenau. Nesta terça-feira, outras regionais como Joaçaba, Videira, Florianópolis e Joinville também receberão as doses.</p>
<p>As famílias devem procurar as unidades de referência em seus municípios para informações e agendamento da aplicação, que visa proteger crianças com maior vulnerabilidade antes do período de maior circulação do vírus no inverno. A vacinação para gestantes também está disponível e contribui para a proteção das crianças.</p>
<p>A iniciativa busca reduzir a sobrecarga nos serviços públicos e melhorar a qualidade de vida da população infantil, garantindo proteção imediata contra vírus respiratórios para os grupos mais vulneráveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Micro e pequenas empresas geram quase 74% das vagas de emprego em Santa Catarina em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_253d91b33f639e3a52a7cba0d397e5613a5d89aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:42:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:253d91b33f639e3a52a7cba0d397e5613a5d89aa]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registrou saldo positivo de 59.184 empregos formais em 2025, com micro e pequenas empresas responsáveis por 43.668 novas vagas, representando 73,8% do total.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou saldo positivo de 59.184 empregos formais em 2025, com micro e pequenas empresas responsáveis por 43.668 novas vagas, representando 73,8% do total. Os pequenos negócios mantiveram saldo positivo de empregos na maior parte do ano, com destaque para o primeiro semestre, quando a média mensal de vagas criadas ficou próxima de 8 mil. No Em dezembro, houve queda natural nas contratações devido ao ajuste sazonal do mercado de trabalho.</p>
<p>No setor de Serviços, as micro e pequenas empresas geraram 24,3 mil vagas, o que corresponde a 62,7% do saldo do setor. No Comércio, a participação das MPEs foi ainda maior, com 10.607 vagas, equivalente a 88,5% do total. Na Construção Civil, as MPEs foram responsáveis por 4.929 postos, superando o saldo total do setor e compensando perdas de médias e grandes empresas.</p>
<p>Regionalmente, as micro e pequenas empresas apresentaram saldo positivo em todas as regiões. A Foz do Itajaí destacou-se com 11.021 vagas geradas pelas MPEs, representando 96,5% do saldo regional, seguida pela Grande Florianópolis com 10.942 vagas (65,8%) e o Norte com 6.477 vagas (96,8%). Mesmo em regiões com menor volume de emprego, como Serra e Extremo Oeste, as MPEs responderam por mais de 60% das vagas criadas.</p>
<p>Os resultados de 2025 reforçam o papel central das micro e pequenas empresas na sustentação do mercado de trabalho em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasileiros resgatam R$ 429 milhões em valores esquecidos no sistema financeiro em dezembro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3277b18023d47dd8a8a8e4ebe660a9866352ebaf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:19:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3277b18023d47dd8a8a8e4ebe660a9866352ebaf]]></guid>
<description><![CDATA[Em dezembro do ano passado, brasileiros sacaram R$ 429,18 milhões de valores esquecidos no sistema financeiro, totalizando R$ 13,35 bilhões devolvidos pelo Sistema de Valores a Receber até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em dezembro do ano passado, brasileiros sacaram R$ 429,18 milhões de valores esquecidos no sistema financeiro, totalizando R$ 13,35 bilhões devolvidos pelo Sistema de Valores a Receber até o momento.</p>
<p>O Sistema de Valores a Receber permite que cidadãos consultem se possuem dinheiro esquecido em bancos, consórcios, financeiras e corretoras. A consulta é feita sem necessidade de login, apenas com CPF e data de nascimento para pessoas físicas, ou CNPJ e data de abertura para empresas, incluindo as encerradas.</p>
<p>Para resgatar os valores, o cidadão pode entrar em contato diretamente com a instituição, solicitar pelo sistema ou usar a solicitação automática de resgate, disponível apenas para pessoas físicas com chave Pix do tipo CPF. O crédito é feito diretamente na conta do beneficiário.</p>
<p>Os valores esquecidos têm diversas origens, como contas encerradas, cotas de cooperativas, recursos de consórcios, tarifas e parcelas cobradas indevidamente, entre outros. Até o fim de dezembro, mais de 37 milhões de correntistas haviam resgatado valores, mas ainda há mais de 54 milhões de beneficiários com recursos disponíveis.</p>
<p>O Banco Central alerta para golpes relacionados ao resgate desses valores, reforçando que o serviço é gratuito, não envia links nem solicita dados pessoais, e que ninguém está autorizado a pedir senhas ou intermediar o processo.</p>
<p>Os valores a receber concentram-se em pequenas quantias, sendo a maioria dos beneficiários com direito a até R$ 10, e o Banco Central recomenda atenção para evitar fraudes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
