<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 12:35:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dupla armada assalta posto de combustíveis em Rio do Sul e foge para área de mata]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/dupla-armada-assalta-posto-de-combustiveis-e-foge-para-area-de-mata/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:01:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9198cab6acb635b481d3e4f79eec89c988267fdf]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados e encapuzados realizaram um assalto em um posto de combustíveis no bairro Barragem, em Rio do Sul, e fugiram a pé para uma área de mata próxima ao local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados e encapuzados realizaram um assalto em um posto de combustíveis no bairro Barragem, em Rio do Sul, e fugiram a pé para uma área de mata próxima ao local. Os suspeitos invadiram a loja de conveniência do posto, renderam os funcionários e anunciaram o assalto. Um dos homens retirou cerca de R$ 1 mil em dinheiro do caixa, enquanto o comparsa recolheu bebidas alcoólicas, cigarros e outros produtos do estabelecimento.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada logo após a ação criminosa e realizou buscas e rondas intensivas na região, mas os autores não foram localizados até o momento. A ocorrência segue sob investigação, e por questões de segurança e em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados, não foram divulgadas informações que possam identificar vítimas ou agentes envolvidos.</p>
<p>A polícia continua as investigações para localizar e prender os responsáveis pelo assalto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Guaramirim solicita revitalização da Rua Cláudio Tomaselli]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/vereador-pede-revitalizacao-da-ciclovia-e-do-pavimento-da-rua-claudio-tomaselli-em-guaramirim</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:23acfbe927a7feb3d6a5af69264367a289afd9cc]]></guid>
<description><![CDATA[Durante sessão na Câmara de Vereadores, Osvaldo Barbosa apresentou indicação para melhorias na ciclovia e pista de rolamento da Rua Cláudio Tomaselli.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante sessão na Câmara de Vereadores, Osvaldo Barbosa apresentou indicação para melhorias na ciclovia e pista de rolamento da Rua Cláudio Tomaselli. O vereador Osvaldo Barbosa pediu a remoção da rede de tubulação de água que passa pelo leito da via, sugerindo sua transferência para a lateral da rua. Ele destacou que os constantes serviços de tapa-buraco na pista têm gerado alto custo ao município, principalmente devido à tubulação no meio da pista.</p>
<p>Barbosa afirmou que já conversou com o deputado Fábio Schiochet, que teria sinalizado a disponibilidade de recursos para a obra, dependendo apenas da elaboração do projeto. A indicação será encaminhada ao Executivo Municipal para análise.</p>
<p>A proposta visa garantir a recuperação completa da pista e da ciclovia, buscando maior segurança e melhor infraestrutura para os moradores de Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 2 anos que sofreu afogamento em Massaranduba visita quartel dos Bombeiros Voluntários recuperada]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/sem-nenhuma-sequela-visita-de-menina-que-sobreviveu-a-afogamento-emociona-bombeiros-em-massaranduba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:51:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c6b36b5bbfbe24db40987b6598d16c134713adc3]]></guid>
<description><![CDATA[Hadassa Vitória, que sobreviveu a um grave afogamento em piscina, retornou ao quartel dos Bombeiros Voluntários de Massaranduba para reencontrar os profissionais que a atenderam, agora recuperada e sem sequelas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Hadassa Vitória, que sobreviveu a um grave afogamento em piscina, retornou ao quartel dos Bombeiros Voluntários de Massaranduba para reencontrar os profissionais que a atenderam, agora recuperada e sem sequelas.</p>
<p>Durante a visita, a menina esteve acompanhada da mãe e da tia e recebeu duas bonecas como forma de celebração pela recuperação. Uma boneca foi entregue pela bombeira Lilian, que participou diretamente do atendimento de emergência, e a outra por uma agente comunitária, reforçando a rede de apoio construída em torno da família após o ocorrido. O momento emocionou os bombeiros que atuaram no resgate.</p>
<p>O bombeiro João Decker, que também participou do atendimento, destacou a emoção do reencontro e a satisfação em ver que a criança voltou para casa sem sequelas. Ele relembrou o trabalho em equipe realizado no dia da ocorrência, mencionando os procedimentos realizados por ele, a ajuda da bombeira Lilian e o trabalho do condutor Toni.</p>
<p>O afogamento aconteceu no dia 27 de janeiro. A mãe levou a filha inconsciente diretamente ao quartel em busca de socorro imediato, onde os bombeiros iniciaram os primeiros socorros para estabilizar a criança. Em seguida, Hadassa foi encaminhada ao Hospital de Massaranduba, onde o caso foi classificado como afogamento grau 3. Devido à gravidade, a menina foi transferida de helicóptero para o Hospital Jaraguá, em Jaraguá do Sul, permanecendo em cuidados intensivos até receber alta médica após seis dias de internação.</p>
<p>O caso teve um desfecho positivo, marcado pela atuação rápida e profissional dos bombeiros e equipe médica, e pela recuperação completa da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Ubiquidade investiga crimes contra a administração pública em Criciúma e Balneário Rincão]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/operacao-ubiquidade-apura-crimes-contra-a-administracao-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:42:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2757419ed74169a3bc794446e6e4f048b0f80cb]]></guid>
<description><![CDATA[Nove mandados de busca e apreensão foram cumpridos na manhã desta quinta-feira em uma operação que apura supostos crimes cometidos por agente público comissionado da Prefeitura Municipal entre 2021 e 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nove mandados de busca e apreensão foram cumpridos na manhã desta quinta-feira em uma operação que apura supostos crimes cometidos por agente público comissionado da Prefeitura Municipal entre 2021 e 2024.</p>
<p>A Operação Ubiquidade foi deflagrada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas do Ministério Público de Santa Catarina, em apoio à 11ª Promotoria de Justiça de Criciúma. A investigação envolve um agente público comissionado e diretores de uma instituição de ensino da região, que teriam usado contratos de prestação de serviços para justificar pagamentos indevidos, sem a efetiva execução dos serviços contratados.</p>
<p>a em assumir o comando do serviço. A entidade teria contratado uma empresa de fachada, pertencente à esposa do agente público investigado, que recebeu pagamentos parcelados por supostos serviços administrativos, apesar de não possuir funcionários registrados e da proprietária exercer outro cargo com carga horária incompatível com o contrato.</p>
<p>Durante a operação, as equipes cumpriram nove mandados de busca e apreensão em Criciúma e Balneário Rincão para recolher documentos e elementos que possam comprovar as irregularidades. A investigação segue em andamento com o objetivo de confirmar as informações e identificar todos os envolvidos no suposto esquema, incluindo a empresa contratada.</p>
<p>O nome da operação faz referência à principal prova investigada, que indica a suspeita de corrupção devido à incompatibilidade entre a jornada de trabalho da sócia da empresa beneficiada e a execução do contrato firmado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STJ de Santa Catarina é acusado de importunação sexual em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/ministro-catarinense-do-stj-e-acusado-de-importunacao-sexual</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:34:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:928140b719e9c3ec4ab2f653dbb37cfb637ced90]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi está sendo investigado após denúncia de importunação sexual feita por uma jovem de 18 anos em uma praia de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi está sendo investigado após denúncia de importunação sexual feita por uma jovem de 18 anos em uma praia de Balneário Camboriú.</p>
<p>Uma sindicância foi aberta para apurar os fatos atribuídos ao ministro Marco Buzzi, Os ministros Raul Araújo, Isabel Gallotti e Antônio Carlos Ferreira foram designados para conduzir a investigação no tribunal.</p>
<p>A jovem e sua família registraram Boletim de Ocorrência em São Paulo, relatando que o caso ocorreu no dia 9 de janeiro, quando visitavam o ministro em uma residência em Balneário Camboriú.</p>
<p>O caso foi notificado ao Conselho Nacional de Justiça e encaminhado ao Supremo Tribunal Federal devido ao foro privilegiado do ministro. A Corregedoria Nacional de Justiça está conduzindo o processo em sigilo para preservar a intimidade e integridade da vítima. Depoimentos já foram colhidos no âmbito da investigação.</p>
<p>O advogado que representa a família da jovem destacou a importância da preservação da família e aguarda rigor na apuração dos fatos. O gabinete do ministro Marco Buzzi divulgou nota afirmando que o ministro foi surpreendido pelas insinuações e repudia qualquer alegação de ato impróprio.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer os fatos e garantir a apuração correta das denúncias apresentadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido do Mato Grosso do Sul é preso em Blumenau durante operação na SC-108]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/foragido-do-mato-grosso-do-sul-e-preso-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:33:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74856ae2e088d4d2feb873e6813195efabfa42ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi detido pela Polícia Militar Rodoviária na SC-108, em Blumenau, por conta de um mandado de prisão ativo por homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 32 anos foi detido pela Polícia Militar Rodoviária na SC-108, em Blumenau, por conta de um mandado de prisão ativo por homicídio. A prisão ocorreu durante uma operação de fiscalização no KM 74 da rodovia. O condutor recebeu ordem de parada, mas tentou fugir dirigindo por mais de cem metros. Ao ser abordado, apresentou dados pessoais falsos, porém os policiais encontraram seu verdadeiro documento de identidade durante a revista.</p>
<p>A consulta ao Banco Nacional de Monitoramento de Prisões revelou que havia um mandado de prisão expedido pela Comarca de Campo Grande, no Mato Grosso do Sul, em seu desfavor pelo crime de homicídio.</p>
<p>O homem foi detido pela Polícia Militar Rodoviária e encaminhado às autoridades competentes para cumprimento da prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis autoriza transporte por aplicativo na Ponte Hercílio Luz durante o Carnaval]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/ponte-hercilio-luz-tera-transito-liberado-no-carnaval-para-veiculos-de-transporte-por-aplicativo-cadastrados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:19:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e983df27d3a5be09c855cb3540ee4e759353816b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis permitirá a circulação de veículos de transporte por aplicativo na Ponte Hercílio Luz nos dias 13 e 14 de fevereiro, em caráter experimental durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis permitirá a circulação de veículos de transporte por aplicativo na Ponte Hercílio Luz nos dias 13 e 14 de fevereiro, em caráter experimental durante o Carnaval.</p>
<p>A iniciativa é organizada pela Secretaria de Infraestrutura e Manutenção da Cidade e visa facilitar a conexão entre o Continente e a área insular da capital catarinense. Normalmente, o acesso à ponte nesses dias é restrito a veículos de transporte coletivo, de emergência e táxis.</p>
<p>A liberação será limitada a mil motoristas cadastrados previamente, que deverão comprovar cadastro ativo em plataformas de transporte por aplicativo, ter realizado pelo menos cinco mil corridas e possuir documentação veicular válida. Os veículos aprovados receberão um selo oficial, pessoal e intransferível, que deverá ser afixado no para-brisa dianteiro e traseiro.</p>
<p>O local, data e procedimentos para retirada do selo serão divulgados pela Prefeitura. A participação no cadastro é experimental e não garante direito adquirido, podendo ser alterada ou suspensa a qualquer momento pela Administração Pública.</p>
<p>O projeto busca aprimorar a mobilidade na cidade durante o Carnaval, período de grande circulação e demanda por diversas opções de transporte, incluindo os carros de aplicativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Velório do 1º sargento Hilário Hickmann será realizado em Corupá]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/velorio-do-sargento-hilario-hickmann-ocorre-nesta-quinta-feira-em-corupa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:07:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ec56e489416c3b4cd2c047d237f835ebcae29a2]]></guid>
<description><![CDATA[O 1º sargento da Polícia Militar Hilário Hickmann faleceu após acidente em seu sítio em Corupá. O velório será nesta quinta-feira no Crematório Memorial da Saudade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 1º sargento da Polícia Militar Hilário Hickmann faleceu após acidente em seu sítio em Corupá. O velório será nesta quinta-feira no Crematório Memorial da Saudade. Hilário Hickmann, de 49 anos, integrava o 14º Batalhão da Polícia Militar, com sede em Jaraguá do Sul, e atuava na Central de Emergências da PM, no atendimento do número 190. Ele faleceu na quarta-feira após ser encontrado sob o tronco de uma árvore que cortava em seu sítio na Rua Poço D’Anta.</p>
<p>O velório será realizado a partir das 12h no Crematório Memorial da Saudade, localizado na Rua Saudade, nº 445, bairro Seminário, em Corupá. O cerimonial de despedida está previsto para as 16h. A morte do sargento causou comoção entre colegas, amigos e a comunidade local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Corupá foi acionado após o desaparecimento do policial ser relatado por moradores. A Polícia Militar e a Polícia Científica também participaram dos procedimentos legais no local.</p>
<p>O comandante do 14º Batalhão da Polícia Militar manifestou solidariedade aos familiares e amigos do sargento. Hilário Hickmann deixa esposa, duas filhas, irmãos e demais familiares e amigos enlutados.</p>
<p>O velório e o cerimonial de despedida marcam a homenagem ao policial que dedicou sua vida ao serviço público na região Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma mantém confiança para vaga nas semifinais do Catarinense]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/o-lema-no-tigre-e-acreditar-ate-o-fim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:94cfb86c874dba5e221c9971177648a3b10ff195]]></guid>
<description><![CDATA[Após derrota por 2 a 1 no Majestoso, Criciúma se prepara para jogo decisivo contra a Chapecoense na Arena Condá, com o lema de não desistir até o fim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após derrota por 2 a 1 no Majestoso, Criciúma se prepara para jogo decisivo contra a Chapecoense na Arena Condá, com o lema de não desistir até o fim. O Criciúma enfrenta a Chapecoense em jogo decisivo para garantir vaga nas semifinais do Campeonato Catarinense. O time precisa vencer por pelo menos um gol de diferença para levar a decisão para os pênaltis, ou por dois gols para avançar diretamente. A Chapecoense se classifica com empate.</p>
<p>O atacante Waguininho destacou a determinação do elenco em não desistir e afirmou que o gol marcado na derrota mantém o time vivo na competição. Ele comparou a partida de domingo a um '.</p>
<p>Waguininho, que tem atuado como ala direita, disse estar adaptado à nova função e se vê como um ponta direita, ressaltando que o sistema de jogo prevê ataque pelas alas. Sobre a defesa, ele afirmou que as falhas são responsabilidade de todo o time, não apenas da linha defensiva, e que o grupo busca corrigir os erros nos treinos.</p>
<p>Apesar da dificuldade de atuar fora de casa, o atacante confia na vitória na Arena Condá e no apoio dos torcedores. Ele lembrou que o time sempre lutou para ganhar, mas sofreu gols em momentos de deslizes, ressaltando que o gol marcado no.</p>
<p>O Criciúma segue focado na preparação para o confronto decisivo, acreditando na superação e na conquista da vaga nas semifinais do Campeonato Catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Canto Livre resgata 153 aves e apreende mais de R$ 33 mil em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/pouso-redondo/operacao-canto-livre-flagra-rinha-de-canarios-e-resgata-153-aves-em-pouso-redondo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:53:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6366b37053cb8db93b87d6ce32617bc992a41016]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar Ambiental realizou uma operação em Pouso Redondo que resultou no resgate de aves e na apreensão de dinheiro durante uma rinha de canários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar Ambiental realizou uma operação em Pouso Redondo que resultou no resgate de aves e na apreensão de dinheiro durante uma rinha de canários. A operação Canto Livre foi deflagrada após denúncia que indicava a prática de rinha de canários em uma fazenda no município de Pouso Redondo, no Alto Vale do Itajaí. No local, a Polícia Militar constatou maus-tratos a animais, com aves da espécie canário-da-terra sendo estimuladas a brigar, causando ferimentos e estresse extremo.</p>
<p>Durante a ação, foram resgatadas 153 aves e apreendidos um caderno com anotações de apostas, uma balança de precisão e R$ 33.755,00 em dinheiro, proveniente das apostas realizadas. Todos os participantes foram identificados e receberam termos circunstanciados por crimes contra a fauna, além de 17 autos de infração ambiental.</p>
<p>A operação contou com o apoio do 13º Batalhão de Polícia Militar e do Batalhão de Aviação da Polícia Militar de Santa Catarina. A prática de rinha de canários configura crime de maus-tratos e é realizada para fins de entretenimento e obtenção de vantagem financeira por meio de apostas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
