<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 23:22:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tráfego na BR-280 em Guaramirim terá alterações para obras de duplicação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b8cd38b50a21e6d4c2e7cfdf60644079a83c64fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:16:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b8cd38b50a21e6d4c2e7cfdf60644079a83c64fa]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta quinta-feira, o tráfego na BR-280/SC sofrerá mudanças no município de Guaramirim para a implantação de barreiras New Jersey no trecho entre os km 45 e 46.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta quinta-feira, o tráfego na BR-280/SC sofrerá mudanças no município de Guaramirim para a implantação de barreiras New Jersey no trecho entre os km 45 e 46. O estreitamento de pista ocorrerá em ambos os sentidos da rodovia, com veículos circulando por apenas uma faixa em cada direção. A medida é necessária para garantir a segurança dos operários durante os serviços no eixo da rodovia.</p>
<p>A alteração no tráfego está prevista para permanecer até o dia 10 de março, podendo ser adiada em caso de condições climáticas desfavoráveis. O trecho estará devidamente sinalizado para orientar os motoristas.</p>
<p>O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes recomenda que os condutores reduzam a velocidade e redobrem a atenção ao trafegar pelo local, garantindo a segurança de todos.</p>
<p>Os motoristas devem estar atentos às mudanças e colaborar para o avanço das obras de duplicação da BR-280.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministra Cármen Lúcia apresenta recomendações para juízes eleitorais nas eleições de outubro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1e22c1217282da3fe12f2c5b8b1f99a1f666b8d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:00:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1e22c1217282da3fe12f2c5b8b1f99a1f666b8d3]]></guid>
<description><![CDATA[A presidente do Tribunal Superior Eleitoral apresentou orientações para disciplinar o comportamento dos magistrados durante o pleito eleitoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A presidente do Tribunal Superior Eleitoral apresentou orientações para disciplinar o comportamento dos magistrados durante o pleito eleitoral. As recomendações foram apresentadas em reunião com os presidentes dos tribunais regionais eleitorais e devem servir como parâmetro ético para os juízes eleitorais. Entre as principais regras, está a divulgação prévia das agendas de audiências com partes, advogados, candidatas, candidatos e partidos políticos, garantindo a publicidade desses atos.</p>
<p>Os magistrados devem manter postura comedida em manifestações públicas e privadas sobre temas eleitorais, evitar participação em eventos com candidatos ou seus aliados, e abster-se de manifestações políticas nas redes sociais para preservar a imparcialidade. Além disso, está proibido receber presentes que possam comprometer a imparcialidade e atuar em processos que envolvam escritórios de advocacia aos quais estejam vinculados.</p>
<p>Outras orientações incluem não assumir compromissos em atividades privadas que prejudiquem os deveres funcionais, evitar sinalizações políticas que possam sugerir favorecimento ou perseguição, assegurar que apenas autoridades competentes divulguem atos judiciais e reafirmar a transparência como princípio essencial para garantir ao eleitor o direito à informação segura e baseada em fatos.</p>
<p>As recomendações foram anunciadas pela ministra na semana passada durante a sessão de abertura dos trabalhos de 2026 e reforçam o compromisso da Justiça Eleitoral com a ética e a transparência no processo eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morro da Fumaça autoriza obras na Rodovia Tranquilo Sartor e rua Urussanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_95ad707e6ac6c7acf62932d57fcae6fcb982e9f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:95ad707e6ac6c7acf62932d57fcae6fcb982e9f0]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Morro da Fumaça autorizou a revitalização da Rodovia Municipal Tranquilo Sartor e da rua Urussanga, com investimento de cerca de R$ 3 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Morro da Fumaça autorizou a revitalização da Rodovia Municipal Tranquilo Sartor e da rua Urussanga, com investimento de cerca de R$ 3 milhões. As obras contemplarão os bairros Bortolatto e Maccari, além da localidade de Linha Torrens. O projeto inclui a implantação de ciclovia, melhorias nas calçadas e qualificação da infraestrutura urbana ao longo de um trajeto de aproximadamente 1,7 quilômetros.</p>
<p>As vias a serem revitalizadas apresentam grande fluxo de veículos durante o dia e são importantes para a mobilidade do município. A iniciativa faz parte de um conjunto de investimentos em infraestrutura já anunciados pela Prefeitura, que também envolve pavimentação de outras rodovias e ruas da cidade.</p>
<p>O prefeito destacou que essas intervenções reforçam o compromisso com o desenvolvimento do município, garantindo melhores condições de mobilidade, acesso e serviços essenciais para toda a comunidade.</p>
<p>As obras fazem parte do planejamento municipal para melhorar a infraestrutura urbana e a qualidade de vida em Morro da Fumaça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal apreende bilhões e intensifica combate a organizações criminosas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_524415a4ea879535842a3d2fc3f2e34e99073f54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:49:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:524415a4ea879535842a3d2fc3f2e34e99073f54]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal divulgou um balanço das ações de enfrentamento ao crime organizado, destacando a apreensão de bilhões em bens e a realização de milhares de prisões e operações em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal divulgou um balanço das ações de enfrentamento ao crime organizado, destacando a apreensão de bilhões em bens e a realização de milhares de prisões e operações em 2025.</p>
<p>Em 2025, a Polícia Federal apreendeu ao menos R$ 9,5 bilhões em bens ligados a supostas organizações criminosas, incluindo imóveis, veículos, aeronaves e joias, com autorização judicial. O diretor-geral da corporação ressaltou que o valor ainda não é definitivo, mas representa um aumento significativo em relação aos anos anteriores, demonstrando um esforço constante para desmantelar o poder econômico dessas organizações.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal também apresentou resultados expressivos nas estradas federais, com a apreensão de milhões de maços de cigarros ilegais, toneladas de drogas como cocaína e maconha, e a recuperação de milhares de veículos roubados. As ações resultaram em prejuízos financeiros consideráveis para facções criminosas e reforçaram a fiscalização veicular e pessoal nas rodovias.</p>
<p>No ano passado, a PRF deteve mais de 41 mil pessoas, principalmente por mandados judiciais em aberto e crimes como receptação e adulteração veicular. Foram realizadas milhões de abordagens e testes de alcoolemia, embora as rodovias federais tenham registrado mais de seis mil mortes e dezenas de milhares de feridos devido a acidentes de trânsito.</p>
<p>Além das prisões e apreensões, a Polícia Federal cumpriu quase 12 mil mandados de busca e apreensão em milhares de operações, fiscalizando também o controle de armas em posse de colecionadores, atiradores, caçadores e profissionais de segurança. O diretor-geral classificou o ano como desafiador, destacando o compromisso da corporação no combate ao crime organizado.</p>
<p>As ações conjuntas das forças federais evidenciam o empenho contínuo para reduzir o poder das organizações criminosas e aumentar a segurança nas rodovias e comunidades de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
