<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 16:32:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF forma maioria contra aposentadoria especial para vigilantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fd6ac9761a749d795c0108394bd017e2cf79b2c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fd6ac9761a749d795c0108394bd017e2cf79b2c8]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal rejeitou a concessão de aposentadoria especial para profissionais da vigilância, em julgamento realizado no plenário virtual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal rejeitou a concessão de aposentadoria especial para profissionais da vigilância, em julgamento realizado no plenário virtual. Por seis votos a quatro, os ministros apoiaram o voto divergente do ministro Alexandre de Moraes, que considerou que a atividade de vigilante não se caracteriza como especial para fins de aposentadoria. O relator do caso, ministro Kássio Nunes, foi voto vencido ao defender o reconhecimento da aposentadoria especial para a categoria, devido aos riscos à integridade física e à saúde mental dos vigilantes.</p>
<p>O julgamento analisou recurso do Instituto Nacional do Seguro Social contra decisão do Superior Tribunal de Justiça, que havia reconhecido o benefício. O INSS argumenta que a vigilância é atividade perigosa, mas sem exposição a agentes nocivos, garantindo apenas adicional de periculosidade, e estima que o benefício teria custo de R$ 154 bilhões em 35 anos.</p>
<p>A discussão envolve a reforma da previdência de 2019, que passou a exigir efetiva exposição a agentes químicos, físicos ou biológicos para concessão da aposentadoria especial, eliminando a periculosidade como critério isolado. O ministro Alexandre de Moraes destacou que a periculosidade não é inerente à atividade de vigilância e que a aposentadoria especial não deve ser estendida aos vigilantes.</p>
<p>Com a decisão, a aposentadoria especial para vigilantes não será concedida, mantendo-se as regras atuais do INSS para a categoria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central registra primeiro incidente com chaves Pix em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7a5dbb959305656c7a06c7282d7949ab7c5989ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:49:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7a5dbb959305656c7a06c7282d7949ab7c5989ce]]></guid>
<description><![CDATA[Dados de 5.290 chaves Pix de clientes do Banco Agibank SA foram expostos em incidente divulgado pelo Banco Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dados de 5.290 chaves Pix de clientes do Banco Agibank SA foram expostos em incidente divulgado pelo Banco Central. O Banco Central informou que o vazamento ocorreu entre 26 de dezembro de 2024 e 30 de janeiro de 2025, envolvendo nome do usuário, CPF com máscara, instituição de relacionamento, agência, número e tipo da conta. O incidente foi causado por falhas pontuais nos sistemas do Banco Agibank.</p>
<p>Dados protegidos pelo sigilo bancário, como saldos, senhas e extratos, não foram expostos. O Banco Central destacou que, apesar do baixo impacto potencial, decidiu divulgar o caso por compromisso com a transparência.</p>
<p>Os clientes afetados serão avisados exclusivamente por meio do aplicativo ou internet banking do banco, e devem desconsiderar comunicações por telefone, SMS, aplicativos de mensagens ou e-mail. O caso será investigado e sanções poderão ser aplicadas.</p>
<p>O Banco Agibank afirmou que a exposição foi corrigida imediatamente após descoberta, que nenhum cliente teve prejuízo financeiro, e que reforçou protocolos de monitoramento. Os clientes serão notificados pela própria instituição.</p>
<p>Até o momento, todos os incidentes com chaves Pix registrados envolveram apenas informações cadastrais, sem exposição de senhas ou saldos bancários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
