<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 18:26:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Explosão de lavadora de alta pressão fere quatro pessoas em Florianópolis]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/explosao-de-lavadora-deixa-quatro-feridos-em-marina-da-capital</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:17:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d7ebab0da9b3fa47242e01e827723abaeb7a861]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas ficaram feridas na tarde deste domingo após a explosão de uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas ficaram feridas na tarde deste domingo após a explosão de uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, em Florianópolis. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para atender a ocorrência na marina de embarcações localizada no norte da capital. Inicialmente, havia a informação de que a explosão teria envolvido uma motoaquática, mas foi constatado que o equipamento afetado foi uma lavadora compacta de alta pressão utilizada na limpeza de um pequeno galpão.</p>
<p>As quatro vítimas apresentaram queimaduras de Posteriormente, foram encaminhadas ao Hospital Universitário e ao Hospital Celso Ramos. O Corpo de Bombeiros atuou com quatro viaturas, incluindo ambulâncias e caminhão de combate a incêndio.</p>
<p>As causas da explosão ainda serão apuradas. No local, foi constatada a presença de vapores combustíveis no interior do galpão. A suspeita preliminar é que uma faísca, possivelmente causada por um curto-circuito no equipamento elétrico, tenha entrado em contato com os vapores, provocando a explosão. A confirmação da causa ocorrerá após investigação técnica.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o incidente para esclarecer as circunstâncias que levaram à explosão e evitar novos acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais da Educação de Urussanga recebem capacitação da Polícia Militar]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/profissionais-da-educacao-de-urussanga-participam-de-capacitacao-com-a-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:de8133991e978f2a11732717918af54b521e057d]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 200 educadores da Rede Municipal de Ensino de Urussanga participaram de treinamento focado na prevenção e resposta a emergências nas escolas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 200 educadores da Rede Municipal de Ensino de Urussanga participaram de treinamento focado na prevenção e resposta a emergências nas escolas. A capacitação foi promovida pela Polícia Militar e conduzida pelo capitão Valdir Cristovão de Oliveira Junior. O treinamento teve como público-alvo as professoras da educação infantil e abordou o Protocolo FEL, uma estratégia de segurança escolar adotada pela PM em Santa Catarina.</p>
<p>O Protocolo FEL orienta a atuação em situações extremas, como ataques com agressor ativo, por meio de três etapas: Fugir, Esconder e Lutar. A prioridade é sempre a fuga, quando houver rota segura. Caso contrário, a recomendação é buscar local protegido, trancar portas, apagar luzes, manter silêncio e aguardar apoio policial. A ação de lutar é considerada último recurso em risco imediato à vida.</p>
<p>A diretora de Ensino, Giulia Cechinel, destacou a importância da formação para reduzir riscos e aumentar a segurança nas escolas, preparando os profissionais para agir com tranquilidade e responsabilidade em emergências, garantindo proteção para as crianças e toda a comunidade escolar.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a segurança no ambiente escolar em Urussanga, capacitando educadores para situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma busca vitória contra Chapecoense para avançar no Campeonato Catarinense]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/so-a-vitoria-interessa-ao-criciuma-no-oeste-do-estado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7fc50a542d52dca52f6bc96bf3ecbc72d089ff4b]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma enfrenta a Chapecoense na Arena Condá em partida decisiva para as quartas de final do Campeonato Catarinense, precisando de vitória para manter as chances de classificação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma enfrenta a Chapecoense na Arena Condá em partida decisiva para as quartas de final do Campeonato Catarinense, precisando de vitória para manter as chances de classificação.</p>
<p>O Criciúma precisa vencer a Chapecoense por pelo menos um gol de diferença para levar a decisão da vaga às semifinais para os pênaltis. Um triunfo por dois gols ou mais garante a classificação direta ao time carvoeiro. Na primeira partida, a Chapecoense venceu por 2 a 1 no estádio Majestoso.</p>
<p>O técnico Eduardo Baptista considera a disputa aberta e acredita na capacidade do Criciúma de reverter o resultado. O atacante Waguininho reforça o otimismo e destaca o empenho da equipe, afirmando que o time está vivo na competição e trabalhando forte para alcançar a classificação.</p>
<p>O jogo decisivo será realizado às 19 horas do dia 8 de fevereiro, na Arena Condá, em Chapecó. A equipe do Criciúma deve contar com o elenco completo e busca a vitória para continuar na competição estadual.</p>
<p>A partida promete ser intensa, com o Criciúma focado em superar a Chapecoense e avançar às semifinais do Campeonato Catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM registra omissão de cautela após pitbulls avançarem contra pessoas em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/pm-registra-omissao-de-cautela-apos-pitbulls-avancarem-contra-pessoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bcff07511488ac4b53e101ae252248a1aa0660df]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça pitbull avançaram contra um homem e policiais durante abordagem na Rua Pablo Neruda, bairro Progresso, em Criciúma, na madrugada deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça pitbull avançaram contra um homem e policiais durante abordagem na Rua Pablo Neruda, bairro Progresso, em Criciúma, na madrugada deste domingo. Por volta das 2h14, durante rondas, a Polícia Militar abordava um homem em atitude suspeita quando os cães saíram de um pátio com o portão aberto e avançaram em direção ao abordado e à guarnição, gerando risco de ataque. A situação foi controlada após advertência verbal, e os animais retornaram ao imóvel.</p>
<p>A responsável pela residência, uma mulher de 25 anos, informou que os cães costumam permanecer no pátio com o portão trancado, mas que o cadeado teria sido esquecido, caracterizando um fato isolado. A Polícia Militar registrou a ocorrência, lavrou Termo Circunstanciado e orientou a moradora sobre as providências cabíveis.</p>
<p>A ação reforça a importância da cautela na guarda de animais para evitar riscos à segurança da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motocicleta registrada como furtada é encontrada com o próprio dono em Içara]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/moto-registrada-como-furtada-e-encontrada-com-o-proprio-dono-em-icara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:acb504aac60f0509b783a8300f827f291305be88]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar localizou uma motocicleta registrada como furtada, mas que estava com o próprio proprietário, após ele se confundir sobre o local onde havia estacionado o veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar localizou uma motocicleta registrada como furtada, mas que estava com o próprio proprietário, após ele se confundir sobre o local onde havia estacionado o veículo.</p>
<p>Durante rondas na tarde de sábado, uma guarnição da Polícia Militar recebeu informações sobre uma motocicleta Honda/CG 125 Fan ES, registrada como furtada em Imbituba, trafegando pela Rodovia Governador Jorge Lacerda, sentido Verdinho. O veículo foi abordado nas proximidades da Via Rápida, no bairro Poço 8, em Içara.</p>
<p>O condutor, um homem de 45 anos, não apresentava nada ilícito. Em consulta ao sistema, foi constatado que o próprio proprietário havia feito o registro de furto após se confundir sobre onde havia estacionado a motocicleta. Ele recuperou o veículo no dia anterior e comunicou a situação ao 190, comprometendo-se a regularizar o caso na Polícia Civil.</p>
<p>Foi lavrado boletim de ocorrência e o proprietário foi acompanhado até a Delegacia de Criciúma para os procedimentos legais. A situação reforça a importância de confirmar informações antes de registrar ocorrências para evitar confusões e procedimentos desnecessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra tráfico de animais na Serra e resgata 20 espécies]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/policia-mira-o-trafico-de-animais-e-resgata-20-especies-na-serra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bdfdd7b53fe249465b65ef4d1f344c5c83cf1e7b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, em ação conjunta com o Instituto de Meio Ambiente, cumpriu mandados de busca e apreensão na região serrana e resgatou 20 animais silvestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina, em ação conjunta com o Instituto de Meio Ambiente, cumpriu mandados de busca e apreensão na região serrana e resgatou 20 animais silvestres. A operação foi conduzida pela Delegacia de Investigação de Crimes Ambientais e Crimes contra as Relações de Consumo da Diretoria Estadual de Investigações Criminais, com apoio do Instituto de Meio Ambiente de Santa Catarina. As investigações identificaram dois traficantes e três compradores na região serrana do estado.</p>
<p>Na primeira fase da operação, realizada em Lages, foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão, resultando na apreensão de uma cobra jiboia, uma ave agapornis e cinco jabutis. Na segunda fase, cumprida em Alfredo Wagner, Lages e São Joaquim, foram recolhidos diversos animais, incluindo uma tartaruga-tigre-d’Água, papagaio-de-peito-roxo, jabutis piranga, cobras e uma arara Canindé.</p>
<p>Ao todo, 20 animais silvestres foram resgatados e dispositivos eletrônicos apreendidos para aprofundar as investigações. Os animais estão sob cuidados técnicos do Instituto de Meio Ambiente antes da definição de seu destino final. Os suspeitos responderão pelos crimes de tráfico e maus-tratos, previstos na Lei de Crimes Ambientais.</p>
<p>As diligências contaram com o apoio das delegacias de Polícia de São Joaquim, reforçando o combate ao tráfico de animais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
