<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2026 02:36:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Catarinense Sub-21 tem resultados opostos para times de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_989bbc0dc88e5d7454079fbe59b810cfb2a5772f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 23:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:989bbc0dc88e5d7454079fbe59b810cfb2a5772f]]></guid>
<description><![CDATA[Juventus inicia competição com goleada em casa, enquanto Sport Club Jaraguá é derrotado fora de casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Juventus inicia competição com goleada em casa, enquanto Sport Club Jaraguá é derrotado fora de casa. No estádio João Marcatto, o Juventus venceu o Fluminense de Joinville por 4 a 1, com três gols de Riquelme e um de Guilherme. Já o Sport Club Jaraguá sofreu uma derrota por 7 a 1 para o Caravaggio, no estádio Da Montanha, em Nova Veneza, com Tiago marcando o único gol do time jaraguaense.</p>
<p>As duas equipes voltam a jogar no próximo sábado, às 15h. O Juventus visita o Porto em Porto União, enquanto o Sport Club Jaraguá enfrenta a Caçadorense no campo do Tupy, em Schroeder.</p>
<p>O campeonato conta com seis clubes que jogam entre si na primeira fase em turno único. Os quatro melhores avançam à semifinal, disputada em jogo único, com mando de campo para os dois primeiros colocados. A final será em partidas de ida e volta.</p>
<p>Os estádios do Juventus e do Sport Club Jaraguá estão passando por reformas. A competição segue com expectativa para as próximas rodadas, com os times de Jaraguá do Sul buscando melhores resultados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
