<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:33:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Julgamento dos acusados pelo assassinato de Marielle Franco é iniciado no STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_07f1de3de2de4a2793dc365a1dedd437eaabf4f8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:16:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:07f1de3de2de4a2793dc365a1dedd437eaabf4f8]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal iniciou o julgamento dos cinco acusados de participação no assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018 no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal iniciou o julgamento dos cinco acusados de participação no assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018 no Rio de Janeiro.</p>
<p>A sessão foi dedicada à leitura da acusação feita pela Procuradoria-Geral da República e às sustentações dos advogados dos réus. O julgamento será retomado com os votos dos ministros pela condenação ou absolvição dos acusados.</p>
<p>São réus o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão; o ex-chefe da Polícia Civil Rivaldo Barbosa; o major da Polícia Militar Ronald Alves de Paula; e o ex-policial militar Robson Calixto, todos presos preventivamente.</p>
<p>A acusação aponta que os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como mandantes do crime, com Rivaldo Barbosa participando dos preparativos, Ronald Alves monitorando a rotina da vereadora e Robson Calixto entregando a arma utilizada. A investigação relaciona o assassinato ao posicionamento contrário de Marielle aos interesses do grupo político liderado pelos irmãos Brazão.</p>
<p>Os advogados dos réus negaram as acusações, contestando a delação premiada e afirmando ausência de provas que liguem seus clientes ao crime ou à organização criminosa. A Procuradoria defendeu a condenação dos cinco, afirmando haver provas robustas da participação no assassinato. Familiares das vítimas acompanharam o julgamento e pediram justiça.</p>
<p>O julgamento será retomado para os votos dos ministros, definindo a condenação ou absolvição dos réus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[98% dos municípios de Santa Catarina aderem ao 2° Exercício Geral de Gestão de Desastres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f110dbf968aea7cb201297847ea6ba8d2820af1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f110dbf968aea7cb201297847ea6ba8d2820af1a]]></guid>
<description><![CDATA[Ação coordenada será realizada em 1° de março para preparar cidades catarinenses para desastres naturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação coordenada será realizada em 1° de março para preparar cidades catarinenses para desastres naturais. A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina informou que 98% dos municípios do estado aderiram ao 2° Exercício Geral de Gestão de Desastres, previsto para o dia 1° de março a partir das 8h. O objetivo é alcançar as 295 cidades para uma ação simultânea de preparação e resposta a desastres naturais.</p>
<p>O exercício simulará ocorrências como deslizamentos, enchentes, enxurradas, queda de barreiras, isolamento de comunidades, interrupções no fornecimento de energia e rompimentos fictícios de barragens. As ações ocorrerão em tempo real, com mobilização das equipes locais, evacuação de áreas de risco, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias afetadas e distribuição de ajuda humanitária.</p>
<p>Reuniões regionais e setoriais serão realizadas para avaliar danos, definir prioridades e simular o redirecionamento de recursos humanos, materiais e logísticos. A ação envolverá os Grupos de Ações Coordenadas, as Coordenadorias Regionais de Defesa Civil e outras instituições.</p>
<p>As inscrições seguem abertas até as 23h59 do dia 27 de fevereiro e devem ser feitas pelas Defesas Civis Municipais junto aos seus Coordenadores Regionais ou diretamente com a DIGD/GEROP.</p>
<p>O exercício tem como objetivo testar a capacidade de resposta dos municípios frente a cenários de risco elevado, reforçando o compromisso com a segurança da população catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
