<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 22:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente do Santos aceita oferta não vinculante de grupo norte-americano para compra do clube]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c8b746560b228ae42c1bb45f9d04676bc4ef9cad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:46:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c8b746560b228ae42c1bb45f9d04676bc4ef9cad]]></guid>
<description><![CDATA[Marcelo Teixeira, presidente do Santos, aceitou uma proposta não vinculante do grupo Saint Dominique para aquisição do clube, iniciando um processo de diligência para avaliar a situação financeira e a capacidade do investidor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marcelo Teixeira, presidente do Santos, aceitou uma proposta não vinculante do grupo Saint Dominique para aquisição do clube, iniciando um processo de diligência para avaliar a situação financeira e a capacidade do investidor.</p>
<p>A proposta não vinculante prevê um aporte de R$ 1 bilhão e a responsabilização total pela dívida do clube, estimada em outro R$ 1 bilhão, com controle de 80% das ações. O grupo terá um prazo de 60 a 90 dias para realizar a diligência e confirmar os documentos já apresentados.</p>
<p>Durante esse período, o Santos não poderá negociar com outras empresas. O clube também realizará uma investigação para verificar a capacidade do grupo para realizar o investimento.</p>
<p>Caso a proposta vinculante seja apresentada após a diligência, será necessário passar por uma reforma estatutária no Conselho Deliberativo e em Assembleia Geral de Sócios para permitir a venda majoritária das ações. O processo para a venda é longo e depende da aprovação dessas etapas.</p>
<p>A proposta não vinculante marca o início das negociações, sem obrigação de compra ou venda, e o futuro do negócio dependerá dos resultados da diligência e das aprovações estatutárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
