<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:34:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprova proibição de fogos de artifício com estampido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e790f2c6dd14ae58b4a17533593f3d0a7e9128b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:29:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e790f2c6dd14ae58b4a17533593f3d0a7e9128b0]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que proíbe venda, queima e soltura de fogos de artifício com efeito de tiro é aprovado para proteger saúde de pessoas e animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei que proíbe venda, queima e soltura de fogos de artifício com efeito de tiro é aprovado para proteger saúde de pessoas e animais. A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou o projeto de lei que proíbe a venda, a queima e a soltura de fogos de artifício de estampido com efeito de tiro. A medida visa preservar a saúde de idosos, bebês, pessoas com autismo ou síndrome de hipersensibilidade, além dos animais que sofrem estresse devido aos ruídos.</p>
<p>A proposta destaca que as celebrações e festas poderão continuar, porém sem o uso de fogos que causem barulho prejudicial. O descumprimento da lei resultará na apreensão dos produtos e na aplicação de multas proporcionais, que serão dobradas em caso de reincidência. Os recursos arrecadados serão destinados ao Fundo Estadual de Saúde e ao Fundo Especial de Proteção do Meio Ambiente.</p>
<p>A fiscalização ficará sob responsabilidade dos órgãos competentes da Administração Pública Estadual. O projeto segue agora para sanção do governador para que se torne lei em Santa Catarina.</p>
<p>A nova norma busca equilibrar as tradições festivas com o respeito à saúde e ao bem-estar da população e dos animais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras de triplicação da SC-401 em Florianópolis avançam e alcançam 60% de execução]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a5131850a131e28098929d2b36a71fdb78cb57ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:24:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a5131850a131e28098929d2b36a71fdb78cb57ef]]></guid>
<description><![CDATA[As obras de triplicação da SC-401, principal ligação entre a região central e o Norte da Ilha em Florianópolis, atingiram 60% de execução, consolidando etapa importante do projeto viário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de triplicação da SC-401, principal ligação entre a região central e o Norte da Ilha em Florianópolis, atingiram 60% de execução, consolidando etapa importante do projeto viário.</p>
<p>Com investimento superior a R$ 73 milhões, a intervenção visa ampliar a capacidade de tráfego e aumentar a segurança viária em um dos corredores com maior volume diário de veículos em Santa Catarina. Está aberto o edital para contratação da empresa responsável pela construção de dois viadutos no trecho em triplicação, localizados no KM 12,6 e KM 19,2, que dão acesso a Santo Antônio de Lisboa, Lagoa da Conceição, Cacupé e Caminho dos Açores. As propostas serão recebidas até 10 de abril de 2026.</p>
<p>Entre os dias 23 e 27 de fevereiro, as equipes trabalham em diversos pontos da rodovia, com atividades que incluem execução de muro de contenção, implantação de drenagem, construção de base, passeio, meio-fio, calçadas, aterro em rocha, sub-base, base e desmonte de rocha. Grande parte do serviço é realizada no período noturno para minimizar os impactos no fluxo de veículos em uma região com intensa mobilidade e presença de polos comerciais e tecnológicos.</p>
<p>A triplicação da SC-401 é uma demanda histórica da população de Florianópolis, motivada pelo crescimento urbano e econômico do Norte da Ilha. A ampliação deve reduzir gargalos, melhorar os tempos de deslocamento e elevar a segurança operacional da rodovia. A obra integra o Programa Estrada Boa, maior pacote de investimentos rodoviários do estado, que já ultrapassa R$ 5 bilhões aplicados em mais de 100 obras em todas as regiões.</p>
<p>O avanço das obras da SC-401 representa um passo decisivo para a mobilidade e o desenvolvimento da Capital catarinense, com foco na fluidez e segurança viária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC acompanha caso de cachorra enterrada viva em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_36555e866b0bc4f6bfc8384222a752f29858f976/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:13:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:36555e866b0bc4f6bfc8384222a752f29858f976]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina está acompanhando as investigações sobre o caso da cachorra Bonnie, encontrada enterrada viva em um condomínio no bairro Jardim Paraíso, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina está acompanhando as investigações sobre o caso da cachorra Bonnie, encontrada enterrada viva em um condomínio no bairro Jardim Paraíso, em Joinville.</p>
<p>Bonnie foi descoberta no dia 6 de fevereiro com a cabeça exposta e o restante do corpo enterrado, após os latidos chamarem a atenção de um morador que a desenterrou e acionou o resgate. A cadela estava grávida de aproximadamente cinco filhotes e apresentava sinais de sofrimento intenso e prolongado,.</p>
<p>A cachorra foi levada a uma clínica para tratamento, onde foi constatado que ela estava em estado de choque, com rigidez nos membros e comprometimento orgânico. Um mandado de busca e apreensão contra o suspeito foi cumprido no dia 24 de fevereiro, e o MPSC aguarda a conclusão do inquérito policial para avançar nas medidas legais.</p>
<p>Após a recuperação completa, Bonnie e seus filhotes serão disponibilizados para adoção. O Ministério Público reforça o compromisso com a proteção animal e acompanha de perto o desdobramento do caso para garantir as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Censo Escolar 2025 registra queda nas matrículas e avanço na conectividade das escolas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bfee8b309344b451bf4dbb5f5dec8708636a785e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:11:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bfee8b309344b451bf4dbb5f5dec8708636a785e]]></guid>
<description><![CDATA[O Censo Escolar 2025 divulgou redução nas matrículas e melhorias nos indicadores educacionais, com aumento do acesso à creche e conectividade nas escolas da educação básica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Censo Escolar 2025 divulgou redução nas matrículas e melhorias nos indicadores educacionais, com aumento do acesso à creche e conectividade nas escolas da educação básica. Em 2025, foram registrados 46,018 milhões de estudantes em 178,76 mil escolas públicas e privadas, uma queda de 2,29% em relação a 2024, quando o total foi de 47,088 milhões. A redução corresponde a 1,082 milhão de alunos a menos, atribuída à diminuição da população em idade escolar, principalmente nas faixas de 0 a 4 anos e 15 a 17 anos.</p>
<p>Apesar da queda nas matrículas, a frequência escolar em crianças até 3 anos aumentou para 39,8%, enquanto na faixa de 4 a 17 anos a frequência obrigatória atinge 97,2%. A redução das taxas de repetência e a melhora na distorção idade-série também contribuíram para a diminuição do número de matrículas, indicando maior eficiência do sistema educacional.</p>
<p>A educação infantil alcançou o maior patamar de acesso à creche para crianças de 0 a 3 anos, com 41,8%, aproximando-se da meta de 50% do Plano Nacional de Educação. Em 2025, foram criadas 48,5 mil novas vagas em creches e pré-escolas, com investimentos previstos para a construção de 1.670 novas creches.</p>
<p>O Censo Escolar apontou ainda aumento da conectividade nas escolas da educação básica, passando de 82,8% em 2021 para 94,5% em 2025. Foram investidos R$ 3 bilhões entre 2023 e 2025 para ampliar a conectividade, especialmente nas escolas estaduais e municipais, com avanço de 45% para 70% das escolas com conectividade adequada para fins pedagógicos.</p>
<p>Os dados do Censo Escolar indicam avanços significativos na educação brasileira em 2025, apesar da redução no número de matrículas, destacando a universalização do acesso, melhorias na qualidade e a necessidade de garantir equidade e permanência dos estudantes em todas as etapas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul anuncia novas alterações no transporte coletivo a partir de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_189c9051edb97373022be08f46cd619bacbdb02c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:47:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:189c9051edb97373022be08f46cd619bacbdb02c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul e a concessionária Senhora dos Campos implementam mudanças no transporte coletivo municipal para aprimorar o serviço aos usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul e a concessionária Senhora dos Campos implementam mudanças no transporte coletivo municipal para aprimorar o serviço aos usuários. Desde fevereiro, algumas alterações já foram executadas, como ajustes nos horários da Linha 100.1 – Três Rios (via Theilacker) / Terminal Centro, incluindo mudança na saída das 12h05 para 12h15 para melhor atender estudantes da Escola Lino Floriani. Para o bairro Vieira, duas linhas tiveram seus roteiros e horários ajustados para melhor atendimento nos horários de fábrica, com alterações ocorridas em 21 e 23 de fevereiro.</p>
<p>A partir de 2 de março, novas medidas serão implantadas, como a inclusão de duas viagens para a Linha 1 – Circular Centro, com saídas do Terminal Centro às 5h15 e 6h, e a implantação da Linha 820.3 – Vila Lalau / Terminal Centro, com horários definidos para os sentidos Centro-Bairro e Bairro-Centro, atendendo ao trecho da Rua João Januário Ayroso entre a Rua João Planincheck e a Ponte do Curtume.</p>
<p>Os usuários podem consultar os horários atualizados no site da concessionária Senhora dos Campos e esclarecer dúvidas pelo Serviço de Atendimento ao Usuário nos telefones 0800-645-8585 ou (47) 3275-8500, pela Ouvidoria da Prefeitura de Jaraguá do Sul, ou pelos aplicativos Jaraguá TEM e Jaraguá na Mão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso fica ferido após queda de telhado em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_08a4845f854182cbc108beda2356ab799be922ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:35:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:08a4845f854182cbc108beda2356ab799be922ea]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 72 anos sofreu uma queda de cerca de dois metros enquanto realizava um conserto no telhado de casa no bairro Nereu Ramos, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 72 anos sofreu uma queda de cerca de dois metros enquanto realizava um conserto no telhado de casa no bairro Nereu Ramos, em Jaraguá do Sul. O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado por volta das 12h50 para atender a ocorrência na Rua Olindo Gadotti. A vítima perdeu o equilíbrio durante o reparo na cobertura da residência e caiu sobre a laje.</p>
<p>Equipes dos bombeiros e do suporte avançado do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestaram atendimento inicial no local. O idoso apresentava ferimentos leves, estava em condição estável e foi encaminhado ao Hospital São José para avaliação médica.</p>
<p>O homem permanece sob cuidados médicos após o atendimento inicial na residência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
