<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 08:32:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Jaraguá do Sul reúne secretariado para alinhamento de trabalhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_52efabe3118679c325f0cf263af58ff76ed1fbe8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:00:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:52efabe3118679c325f0cf263af58ff76ed1fbe8]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito Jair Franzner realizou encontro com todo o secretariado para discutir questões orçamentárias, programação dos 150 anos do município e outros assuntos administrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito Jair Franzner realizou encontro com todo o secretariado para discutir questões orçamentárias, programação dos 150 anos do município e outros assuntos administrativos. A reunião contou com a presença do vice-prefeito João Pereira e faz parte de um ciclo mensal que visa ajustar ações, planejar novas frentes de trabalho e manter a constância dos projetos e programas da gestão municipal.</p>
<p>O encontro deste mês aconteceu na sede do Parque Natural Municipal Morro dos Stinghen, com o objetivo de retomar o trabalho de educação ambiental desenvolvido na unidade junto a escolas e outras instituições.</p>
<p>O parque possui 41 hectares, está localizado na área rural entre os bairros Barra do Rio Molha e Barra do Rio Cerro, com acesso pela rua Francisco Stinghen. Conta com uma trilha de pouco mais de um quilômetro, ideal para caminhadas leves.</p>
<p>Essa é a primeira Unidade de Conservação Pública do município e do Vale do Itapocu, formando um cinturão verde que cerca Jaraguá do Sul, estendendo-se do Morro da Boa Vista até a região da Pedra Branca.</p>
<p>As reuniões mensais reforçam o compromisso da administração em manter o desenvolvimento sustentável e a qualidade de vida na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
