<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 12:26:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau oferece parcelamento facilitado do ITBI com programa Facilita ITBI]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/prefeitura-de-blumenau-lanca-programa-facilita-itbi-com-parcelamento-e-condicoes-especiais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:13:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42a6109b126d4ad6030867d10d3c77177908b203]]></guid>
<description><![CDATA[Contribuintes de Blumenau têm até o dia 27 de fevereiro para aderir ao programa Facilita ITBI, que permite o parcelamento do Imposto sobre a Transmissão de Bens Imóveis em até 10 vezes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Contribuintes de Blumenau têm até o dia 27 de fevereiro para aderir ao programa Facilita ITBI, que permite o parcelamento do Imposto sobre a Transmissão de Bens Imóveis em até 10 vezes.</p>
<p>O programa Facilita ITBI possibilita o pagamento do imposto com entrada de 30% do valor total e o saldo dividido em até nove parcelas. Um diferencial importante é a possibilidade de registrar o imóvel após o pagamento da primeira parcela, garantindo segurança jurídica imediata ao proprietário.</p>
<p>A base de cálculo para tributação será o valor estipulado no contrato, e para transações realizadas há mais de seis meses antes da adesão, haverá reajuste pelo INPC acumulado nesse período. A adesão ao programa não impede a fiscalização da Prefeitura em casos de divergências de informações e valores.</p>
<p>A abertura do processo deve ser feita exclusivamente por e-mail, anexando documentos como requerimento padrão, matrícula atualizada do imóvel, contrato de compra e venda assinado e comprovação de construção, quando aplicável.</p>
<p>O programa Facilita ITBI é uma oportunidade para facilitar a transferência e regularização de imóveis em Blumenau com condições acessíveis ao contribuinte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma intensifica obras de pavimentação e manutenção viária em janeiro e fevereiro]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/prefeitura-de-criciuma-intensifica-frentes-de-obras-e-pavimentacao-em-fevereiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:05:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ffc4c859f8543b828b7c262154ef59aadb1dd49]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma mantém ritmo acelerado de trabalho com revitalização de 24 ruas e melhorias na infraestrutura urbana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma mantém ritmo acelerado de trabalho com revitalização de 24 ruas e melhorias na infraestrutura urbana. Em janeiro, 14 ruas foram concluídas, totalizando mais de cinco mil metros de pavimentação asfáltica, com destaque para a rua Joaquim Nabuco, no Centro, que recebeu nova capa asfáltica em um trecho de aproximadamente 800 metros. A obra foi finalizada em sete dias, minimizando impactos no trânsito e na rotina da população.</p>
<p>Para fevereiro, estão programadas a requalificação asfáltica de 10 ruas, somando mais de 6,6 mil metros, além da manutenção da pintura viária em 12 ruas, incluindo a avenida Centenário e o entorno da Praça do Congresso. Também seguem as obras de drenagem e requalificação viária na rua Antônio de Lucca, no bairro Pio Corrêa, com bloqueios de trânsito pontuais e previsão de conclusão em até duas semanas.</p>
<p>No Distrito de Rio Maina, as intervenções incluem drenagem, pavimentação e sinalização viária em ruas estratégicas. A revitalização da rua João Ronchi foi concluída em janeiro, e as obras seguem na avenida dos Imigrantes, rua Virgílio Mondardo e rua Francisco de Assis Macarini, totalizando mais de 1,5 mil metros de pavimentação, com prazo estimado de pouco mais de 15 dias.</p>
<p>As ações visam melhorar a mobilidade urbana, a segurança viária e a qualidade de vida dos moradores, com planejamento e cronograma definidos para garantir eficiência na execução das obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende três casos de violência contra a mulher em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/pm-atende-tres-ocorrencias-de-violencia-contra-a-mulher-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:57:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa558af1fe74b061b8f3fc9de523f14db6c9b0ea]]></guid>
<description><![CDATA[Nas últimas 24 horas, a Polícia Militar registrou três ocorrências de violência contra a mulher em Criciúma, envolvendo agressões físicas, ameaças e constrangimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nas últimas 24 horas, a Polícia Militar registrou três ocorrências de violência contra a mulher em Criciúma, envolvendo agressões físicas, ameaças e constrangimentos. O primeiro caso ocorreu na Rua Aimoré, no bairro Argentina, onde uma mulher de 28 anos relatou ter sido agredida pelo companheiro durante uma discussão. Ela sofreu escoriações no braço e teve o celular danificado. O homem afirmou que segurou a companheira para evitar mordidas e admitiu ter arremessado o telefone no chão.</p>
<p>No bairro Laranjinha, uma jovem de 27 anos foi vítima de lesão corporal, injúria, ameaça e desobediência. Ela relatou ter sido agredida e constrangida pelo companheiro, que a forçou a manter relação sexual sem consentimento. Após fugir e buscar ajuda médica, o homem foi detido após resistir à prisão e proferir ameaças.</p>
<p>O terceiro caso aconteceu na Rua Fernando Zanatta, bairro Jardim Angélica, onde uma mulher de 32 anos foi ameaçada pelo companheiro com uma faca de serra e teve o cabelo puxado durante uma discussão. Ambos apresentavam escoriações e foram conduzidos à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
<p>As vítimas receberam apoio da Polícia Militar e, em um dos casos, solicitou medidas protetivas de urgência com acompanhamento da Rede Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escola Municipal João de Oliveira é reformada e ampliada em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/com-investimento-de-r-16-milhoes-prefeitura-de-joinville-inaugura-obras-de-reforma-e-ampliacao-de-escola-na-zona-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:53:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d49b69ee8bee16dc6c5e0063721a1f48f7cf896e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville inaugurou as obras de reforma e ampliação da Escola Municipal João de Oliveira, no bairro Fátima, zona Sul da cidade, no primeiro dia do ano letivo de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville inaugurou as obras de reforma e ampliação da Escola Municipal João de Oliveira, no bairro Fátima, zona Sul da cidade, no primeiro dia do ano letivo de 2026.</p>
<p>O prédio principal da escola passou por substituição de pisos e telhados, readequação de espaços e melhorias nas estruturas elétrica e hidráulica. A quadra coberta recebeu reforma no piso e telhado, além da construção de arquibancada para 120 pessoas, banheiros, vestiários e sala de educação física.</p>
<p>Uma nova área de 1,4 mil metros quadrados foi construída, incluindo um bloco com nove salas de aula, laboratórios de ciências e artes, banheiros para professores e alunos, sala de supervisão, auditório, pátio coberto, playground, pomar, quadra descoberta e quadra de areia.</p>
<p>A capacidade da escola aumentou em 210 alunos, totalizando cerca de 950 estudantes matriculados para o ano letivo de 2026. O investimento na reforma e ampliação foi de mais de 16 milhões de reais, integrando um total superior a 350 milhões de reais aplicados em infraestrutura pela Secretaria de Educação nos últimos cinco anos.</p>
<p>As melhorias visam proporcionar melhores condições de ensino e aprendizagem, contribuindo para a qualidade e reconhecimento da educação em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso com máximas de até 40°C e risco de temporais no fim de semana]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/santa-catarina-registra-calor-intenso-com-maximas-de-ate-40c-e-risco-de-temporais-no-fim-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:51:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:847063fe2af49f03f26dfc4c51f8f46b10e97e18]]></guid>
<description><![CDATA[Uma massa de ar quente mantém as temperaturas elevadas em Santa Catarina, com picos de até 40°C no Grande Oeste. A partir do sábado, uma frente fria traz instabilidade e temporais para o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar quente mantém as temperaturas elevadas em Santa Catarina, com picos de até 40°C no Grande Oeste. A partir do sábado, uma frente fria traz instabilidade e temporais para o estado.</p>
<p>O calor intenso é resultado da atuação de uma massa de ar quente que eleva as temperaturas em Santa Catarina. No Grande Oeste, as máximas podem chegar a 40°C, enquanto no Planalto Norte, Alto e Médio Vale do Itajaí, os termômetros marcam até 38°C. Pela manhã, as mínimas variam entre 15°C e 23°C, dependendo da região, e à tarde o calor se intensifica, superando 30°C em todo o estado. No Litoral, a circulação marítima aumenta a nebulosidade e ajuda a conter as temperaturas, que chegam a cerca de 35°C.</p>
<p>No fim de semana, a chegada de uma frente fria provoca mudança no tempo, com aumento da instabilidade e chances de chuva intensa e temporais, principalmente no Vale do Itajaí e no Norte catarinense. Os temporais começam entre o final da manhã e início da tarde no Grande Oeste e áreas próximas ao Rio Grande do Sul, avançando pelo estado ao longo do dia. As temperaturas caem nos Planaltos, Litoral e Vale do Itajaí, variando entre 23°C e 28°C, enquanto no Oeste o calor persiste com máximas próximas de 30°C.</p>
<p>No domingo, o Oeste registra novo aumento das temperaturas, entre 32°C e 35°C, enquanto o Planalto e o Litoral continuam com chuva e temporais isolados. A segunda-feira traz a volta do sol na maior parte do estado, com variação de nuvens e chance de chuva fraca e isolada no Litoral. Na terça-feira, as condições típicas de verão retornam, com sol, calor e trovoadas isoladas no final da tarde.</p>
<p>O calor intenso aumenta o risco de desconforto térmico e desidratação, recomendando atenção especial para crianças, idosos e pessoas com doenças cardiorrespiratórias. O tempo em Santa Catarina segue com variações entre calor intenso e instabilidade, exigindo cuidados redobrados nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gaeco deflagra operação em seis municípios de SC para investigar fraude em licitações]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/gaeco-combate-crimes-envolvendo-fraudes-em-licitacoes-em-municipios-de-sc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:28:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:53b03a57b4e255652ebc06f89d920a2f3edcda68]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realizou a operação Control C – Fase II para apurar suposta organização criminosa envolvida em fraudes contra a administração pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realizou a operação Control C – Fase II para apurar suposta organização criminosa envolvida em fraudes contra a administração pública.</p>
<p>Foram cumpridos dez mandados de busca e apreensão em Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão, expedidos pela Vara Estadual de Organizações Criminosas. A investigação aponta que a organização atuava dentro de uma empresa de prestação de serviços de licença de uso de software, contratada por diversos municípios catarinenses por meio de licitações supostamente fraudulentas.</p>
<p>As fraudes consistiam na elaboração dos Termos de Referência dos editais por integrantes da organização, que direcionavam os requisitos para favorecer a empresa nas Provas de Conceito e na contratação final. Além disso, a empresa auxiliava o ente público na elaboração das decisões administrativas que rejeitavam impugnações de concorrentes, ato que deveria ser exclusivo do município.</p>
<p>Após a primeira fase da operação, foi constatada irregularidade na contratação da empresa no município de Sangão, com o mesmo modus operandi. Os materiais apreendidos serão encaminhados à Polícia Científica para exames periciais, que auxiliarão o Gaeco na continuidade das investigações e na identificação de outros envolvidos.</p>
<p>A operação contou com a participação de Peritos Criminais da Polícia Científica de Santa Catarina e recebeu o nome Control C devido à relação com a empresa de informática investigada e o comando de teclado que simboliza a conduta dos investigados na elaboração dos documentos.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para aprofundar a apuração da rede criminosa e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
