<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 10:33:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na rodovia SC-108 deixa uma pessoa ferida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_22f2c99cfab6efe13cee9066fbc371a9b536fd51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:18:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:22f2c99cfab6efe13cee9066fbc371a9b536fd51]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo um capotamento foi registrado na rodovia SC-108, em Urussanga, na madrugada deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trânsito envolvendo um capotamento foi registrado na rodovia SC-108, em Urussanga, na madrugada deste sábado. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 0h25 para atender a ocorrência na comunidade de Rio Maior. No local, os socorristas encontraram um veículo Fiat Mobi capotado com o condutor ferido.</p>
<p>O motorista, de 21 anos, apresentava escoriações nos braços e pernas. Ele foi encaminhado ao hospital de Urussanga para avaliação médica. As circunstâncias do acidente ainda não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suprema Corte dos EUA derruba tarifas impostas por Trump sobre produtos importados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fb77b194f1c11b9bc1c2dd5aeeca85ef4630e8f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fb77b194f1c11b9bc1c2dd5aeeca85ef4630e8f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Suprema Corte dos Estados Unidos invalidou as tarifas globais impostas pelo ex-presidente Donald Trump, decisão que impacta o comércio internacional e as relações econômicas entre os EUA e o Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Suprema Corte dos Estados Unidos invalidou as tarifas globais impostas pelo ex-presidente Donald Trump, decisão que impacta o comércio internacional e as relações econômicas entre os EUA e o Brasil.</p>
<p>A decisão da Suprema Corte dos EUA foi tomada por seis votos a três, mantendo a determinação de um tribunal inferior que considerou que Trump excedeu sua autoridade ao impor tarifas globais sobre produtos importados. O tribunal entendeu que a Lei de Poderes Econômicos de Emergência Internacional não concede ao presidente o poder unilateral para estabelecer tarifas, pois isso interfere nos poderes do Congresso e viola a doutrina das questões importantes, que exige autorização clara do Congresso para ações executivas de grande relevância econômica e política.</p>
<p>A contestação judicial que levou à decisão foi movida por empresas afetadas pelas tarifas e por 12 estados norte-americanos. O presidente da Suprema Corte, John Roberts, destacou que Trump não conseguiu apresentar uma autorização clara do Congresso para justificar a imposição das tarifas.</p>
<p>No Brasil, o impacto das tarifas impostas por Trump foi sentido nas exportações para os Estados Unidos, que recuaram 6,6% em 2025, totalizando 37,716 bilhões de dólares, contra 40,368 bilhões em 2024. Já as importações brasileiras de produtos norte-americanos cresceram 11,3% no mesmo período, chegando a 45,246 bilhões de dólares. Com isso, o Brasil registrou um déficit de 7,530 bilhões de dólares na balança comercial com os EUA em 2025.</p>
<p>Em novembro de 2025, o governo dos Estados Unidos anunciou a retirada da tarifa adicional de 40% sobre diversos produtos brasileiros, mas ainda assim cerca de 22% das exportações brasileiras para os EUA permanecem sujeitas a tarifas estabelecidas em julho do mesmo ano.</p>
<p>A decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos representa um marco na limitação dos poderes executivos para impor tarifas comerciais, com reflexos diretos nas relações econômicas internacionais, incluindo o comércio entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra menor taxa de desemprego da história em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bc484f6a487ce1008f6fe82ba5d67a7b2e306688/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bc484f6a487ce1008f6fe82ba5d67a7b2e306688]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina fechou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego já registrada desde o início da série histórica da Pnad Contínua, alcançando 2,3%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina fechou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego já registrada desde o início da série histórica da Pnad Contínua, alcançando 2,3%. Dezenove estados e o Distrito Federal apresentaram as menores taxas de desemprego da história em 2025, A taxa nacional foi de 5,6%, a menor desde 2012.</p>
<p>Santa Catarina destacou-se com uma taxa de desemprego de 2,3%, ficando entre os estados com os menores índices do país. A pesquisa considera pessoas com 14 anos ou mais e inclui todas as formas de ocupação, contabilizando apenas como desocupadas aquelas que procuraram emprego nos 30 dias anteriores à pesquisa.</p>
<p>Além do desemprego, a pesquisa apontou níveis de informalidade no mercado de trabalho, com Santa Catarina apresentando 26,3%, abaixo da média nacional de 38,1%. O rendimento médio mensal do trabalhador em Santa Catarina ficou acima da média nacional, com R$ 4.091.</p>
<p>O desempenho do mercado de trabalho em Santa Catarina reflete o dinamismo e o aumento do rendimento real observado em 2025, contribuindo para a mínima histórica no desemprego no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MEC divulga calendário de pagamento do Pé-de-Meia 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bed70d1e523e7f0f91c1f3e0aca1b239b93c1d14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bed70d1e523e7f0f91c1f3e0aca1b239b93c1d14]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação anunciou as datas para os pagamentos do programa Pé-de-Meia, que incentiva estudantes do ensino médio público inscritos no CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação anunciou as datas para os pagamentos do programa Pé-de-Meia, que incentiva estudantes do ensino médio público inscritos no CadÚnico. Os pagamentos começam a partir de 26 de fevereiro, com depósito de R$ 1 mil para estudantes aprovados nos três anos do ensino médio em 2025. Há uma parcela adicional de R$ 200 para quem participou dos dois dias do Enem em 2025 e cursou o último ano naquele ano.</p>
<p>As parcelas são pagas Para alunos da Educação de Jovens e Adultos, o pagamento pode ocorrer em até quatro parcelas por semestre. O calendário de 2026 prevê pagamentos mensais baseados nos dados enviados pelas escolas, incluindo parcelas de matrícula e conclusão. Em 2027, serão pagos valores residuais e parcelas extras para quem participou do Enem.</p>
<p>A portaria também traz mudanças para ampliar a segurança na transmissão de dados e define que a família deve estar cadastrada no CadÚnico até 7 de agosto de 2026 para participar do programa neste ano.</p>
<p>O Pé-de-Meia funciona como uma poupança para incentivar a permanência e conclusão do ensino médio, com pagamentos realizados pela Caixa Econômica Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
