<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 21:33:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Termina hoje prazo para comprovação de informações do Prouni 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_94e930f2ef99765a92a990681320e7783af4b90a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:94e930f2ef99765a92a990681320e7783af4b90a]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta sexta-feira, estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Prouni 2026 devem entregar documentos para confirmar informações na faculdade privada escolhida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta sexta-feira, estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Prouni 2026 devem entregar documentos para confirmar informações na faculdade privada escolhida. O prazo para os candidatos pré-selecionados na primeira chamada do Programa Universidade para Todos (Prouni) entregarem a documentação necessária para comprovar as informações prestadas no momento da inscrição termina hoje. A comprovação deve ser feita diretamente na instituição de ensino superior privada em que foram pré-selecionados, seja presencialmente ou por meio virtual,.</p>
<p>O Prouni oferece bolsas integrais e parciais para estudantes de baixa renda em universidades particulares. Para a bolsa integral, a renda familiar mensal por pessoa deve ser igual ou inferior a 1,5 salário-mínimo, e para a bolsa parcial, até três salários-mínimos. A edição de 2026 é a maior da história do programa, com mais de 595 mil bolsas ofertadas em 895 cursos de 1.046 instituições privadas.</p>
<p>Candidatos com 18 anos ou mais que fizeram o Enem em 2025 para obter a certificação do ensino médio podem apresentar declaração de conclusão para a pré-matrícula. Quem não foi selecionado na primeira chamada pode manifestar interesse na lista de espera entre os dias 25 e 26 de março pelo Portal Único de Acesso ao Ensino Superior.</p>
<p>O resultado da segunda chamada será divulgado em 2 de março, com comprovação das informações entre 2 e 13 de março, diretamente nas faculdades privadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Joinville eleva alerta para temporais com risco de alagamentos e deslizamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1ecf574da078f2d125fa67170009387d5641d78b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:31:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1ecf574da078f2d125fa67170009387d5641d78b]]></guid>
<description><![CDATA[O Plano de Contingência de Joinville foi elevado para o nível Amarelo devido à previsão de temporais com chuva intensa entre esta sexta-feira e domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Plano de Contingência de Joinville foi elevado para o nível Amarelo devido à previsão de temporais com chuva intensa entre esta sexta-feira e domingo. A Defesa Civil de Joinville elevou o Plano de Contingência para o nível Amarelo na manhã desta sexta-feira diante do risco de temporais com chuva intensa e volumosa entre as tardes e noites desta sexta-feira a domingo. O nível Amarelo indica o estágio de observação das equipes diante do risco de ocorrências ocasionadas pela chuva.</p>
<p>Os temporais devem iniciar no começo da tarde desta sexta-feira, com raios, rajadas de vento, chuva intensa e possibilidade de queda de granizo eventual em Joinville e região. A instabilidade se intensifica entre o final da tarde e o começo da noite, aumentando o risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos.</p>
<p>No sábado e no domingo, a chuva deve persistir, embora com menor intensidade, mantendo o alerta sobre o risco moderado para alagamentos, enxurradas e deslizamentos. A Defesa Civil recomenda que, em caso de chuva forte, as pessoas se mantenham abrigadas e evitem atravessar áreas alagadas ou pontes submersas.</p>
<p>Em situações de vento forte, é orientado ficar longe de placas, árvores e objetos que possam ser arremessados. A população pode receber alertas de curto prazo por SMS enviando o CEP para o número 40199. Em caso de emergência, a Defesa Civil pode ser acionada pelo número 199 e o Corpo de Bombeiros Voluntários pelo telefone 193.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância de seguir as orientações para garantir a segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
