<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 03:32:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre o ator e diretor Dennis Carvalho aos 78 anos no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b96d807935dac082339b17aa703f05e6ddd77737/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 03:00:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b96d807935dac082339b17aa703f05e6ddd77737]]></guid>
<description><![CDATA[O ator e diretor Dennis Carvalho faleceu aos 78 anos no Rio de Janeiro, onde estava internado no Hospital Copa Star, em Copacabana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ator e diretor Dennis Carvalho faleceu aos 78 anos no Rio de Janeiro, onde estava internado no Hospital Copa Star, em Copacabana. Natural de São Paulo, Dennis Carvalho teve uma carreira marcada por importantes trabalhos na televisão. Ele dirigiu novelas de grande audiência, como Vale Tudo e Fera Ferida, além de minisséries e programas de humor.</p>
<p>No início da trajetória, participou de teleteatros e realizou dublagens, sendo a voz do capitão Kirk, de Star Trek (Jornada nas Estrelas). Essas experiências abriram as portas para sua longa relação com a TV Globo, onde manteve contrato até o fim da vida.</p>
<p>Dennis Carvalho deixa três filhos: Luíza, do casamento com a atriz Deborah Evelyn; Leonardo, da união com Christiane Torloni; e Tainah, filha de Monique Alves. A causa da morte não foi divulgada, por pedido da família.</p>
<p>O legado de Dennis Carvalho permanece vivo na televisão brasileira, com contribuições que marcaram gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
