<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:34:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Escola Almirante Tamandaré inicia ano letivo com modelo cívico-militar em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6ea009a4da0befc925dc7196c785700a60b62a3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:24:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6ea009a4da0befc925dc7196c785700a60b62a3c]]></guid>
<description><![CDATA[A Escola de Educação Básica Almirante Tamandaré, em Guaramirim, retomou as aulas marcando o início da participação no Programa Estadual das Escolas Cívico-Militares de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Escola de Educação Básica Almirante Tamandaré, em Guaramirim, retomou as aulas marcando o início da participação no Programa Estadual das Escolas Cívico-Militares de Santa Catarina.</p>
<p>A abertura do ano letivo foi realizada com uma solenidade no ginásio da escola, reunindo autoridades, estudantes, professores e membros da comunidade. A partir deste ano, a unidade passa a integrar o modelo cívico-militar, que prevê a atuação de profissionais da área de segurança no apoio à gestão e organização do ambiente escolar, enquanto a condução pedagógica permanece sob responsabilidade da Secretaria de Estado da Educação.</p>
<p>O coordenador e gestor do programa em Guaramirim ressaltou a boa receptividade da comunidade escolar e a expectativa de transformação no comportamento e disciplina dos alunos. O modelo não busca aplicar o militarismo em sua essência, mas adotar práticas que favorecem o ensino-aprendizagem, como disciplina, concentração, respeito e valores dentro da sala de aula.</p>
<p>O prefeito de Guaramirim destacou que a implantação da unidade cívico-militar era uma demanda da administração municipal junto ao governo estadual e que a medida faz parte do contexto de melhoria da educação. O deputado estadual presente na solenidade enfatizou a rápida expansão do programa no Estado e a aplicação da disciplina como metodologia de ensino.</p>
<p>Nas escolas cívico-militares, profissionais da área de segurança atuam como Oficiais de Gestão e Monitores, auxiliando no cotidiano escolar e em projetos transversais e interdisciplinares. A estrutura pedagógica e administrativa segue o padrão das demais unidades da rede estadual, com foco no incentivo ao comportamento adequado, fortalecimento do respeito e disciplina e ambiente mais organizado para o desenvolvimento educacional.</p>
<p>A adoção do modelo cívico-militar na Escola Almirante Tamandaré representa um passo importante para a comunidade de Guaramirim, que espera melhorias no ambiente escolar e na formação dos estudantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar de Santa Catarina encerra Operação Alegria com queda nos crimes e apreensões significativas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_64c02c6eb2c43f016480834a8ed89c285b8bf6e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:10:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:64c02c6eb2c43f016480834a8ed89c285b8bf6e5]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Alegria 2026, realizada pela Polícia Militar de Santa Catarina, foi concluída com redução nos índices de furtos e roubos, além de aumento nas prisões e apreensões de armas, drogas e celulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Alegria 2026, realizada pela Polícia Militar de Santa Catarina, foi concluída com redução nos índices de furtos e roubos, além de aumento nas prisões e apreensões de armas, drogas e celulares.</p>
<p>Durante o período da operação, que ocorreu entre sexta-feira, 13, e quarta-feira, 18, o policiamento foi intenso e permanente nos municípios catarinenses, garantindo pronta resposta às ocorrências. Houve uma redução de 22% no número de furtos, que caiu de 3.078 para 2.407, e uma diminuição de 19% nos roubos, de 103 para 83. Por outro lado, as prisões aumentaram 10%, passando de 1.020 para 1.124.</p>
<p>A Polícia Militar recuperou 312 celulares que estão sendo devolvidos aos proprietários por meio da Polícia Civil. Foram apreendidas 97 armas de fogo e 120 kg de entorpecentes, incluindo maconha, cocaína e crack. Nas rodovias estaduais, o Comando de Polícia Militar Rodoviária intensificou as fiscalizações, principalmente da Lei Seca, resultando em autuações por embriaguez ao volante.</p>
<p>No total, foram registrados 104 sinistros nas rodovias, com 44 acidentes com vítimas e 60 sem vítimas. O número de veículos envolvidos chegou a 171, e 51 pessoas ficaram feridas. Infelizmente, duas pessoas perderam a vida durante a operação.</p>
<p>O comandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina destacou a eficiência da operação, ressaltando a presença da corporação em todos os municípios e a atuação integrada dos 12 Comandos Regionais. Ele afirmou que os resultados da Operação Alegria foram fundamentais para o sucesso da Operação Estação Verão deste ano.</p>
<p>A Operação Alegria 2026 reforça o compromisso da Polícia Militar de Santa Catarina com a segurança pública e a proteção da população durante o Carnaval e o verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reta final do Catarinense traz decisões e tensão entre clubes e torcedores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4b7c75dffd2ad6100f535763724aa4bd496c675f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4b7c75dffd2ad6100f535763724aa4bd496c675f]]></guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Catarinense de 2026 avança para as fases decisivas, com jogos acirrados e momentos de tensão envolvendo clubes e torcedores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Campeonato Catarinense de 2026 avança para as fases decisivas, com jogos acirrados e momentos de tensão envolvendo clubes e torcedores. A Chapecoense enfrentou o Brusque em Brusque e, após a derrota, não concedeu entrevistas, seguindo orientação da diretoria devido à recusa da Federação Catarinense de Futebol em adiar a partida para domingo. O clube havia assinado contrato com a televisão antes do início do campeonato.</p>
<p>O Figueirense, clube centenário, vive momento difícil e está próximo do rebaixamento após nova derrota para o Marcílio Dias. A equipe precisa vencer os próximos jogos para tentar reverter a situação no quadrangular da morte.</p>
<p>Nas quartas de final, a Chapecoense precisa corrigir erros para evitar eliminação, enquanto Camboriú e Barra empataram no Scarpelli, deixando a definição para o O Brusque saiu na frente no confronto com a Chapecoense, que ainda pode virar o placar em Chapecó.</p>
<p>Durante o jogo entre Brusque e Chapecoense, um torcedor simulou um avião caindo em referência à tragédia da Chapecoense, atitude que gerou repúdio e pedido de punição imediata. O Catarinense 2026 segue com grande expectativa dos torcedores, que acompanham de perto a luta dos clubes pela taça estadual em uma competição marcada por emoções e desafios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Autor de feminicídio é preso em flagrante em Peritiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6ed43d71248266cb63595f3c274e9afb35e46bdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6ed43d71248266cb63595f3c274e9afb35e46bdf]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu em flagrante um homem acusado de feminicídio em Peritiba, após matar sua ex-companheira por motivação passional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu em flagrante um homem acusado de feminicídio em Peritiba, após matar sua ex-companheira por motivação passional. O crime ocorreu por volta das 5h da manhã de quinta-feira, 19. O suspeito tentou fugir logo após o ato, mas foi localizado na linha Cruz e Souza, no interior de Peritiba, e encaminhado para a delegacia de Polícia Civil de Concórdia.</p>
<p>A vítima tinha 31 anos e não convivia mais com o autor do crime. Durante o feminicídio, foram utilizados um revólver e um canivete. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
