<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 04:32:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Joinville Esporte Clube é rebaixado para a Série B do Campeonato Catarinense em seu ano de 50 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_902d57fab1d27c022abe5d03969fd860e9b5e7f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:05:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:902d57fab1d27c022abe5d03969fd860e9b5e7f1]]></guid>
<description><![CDATA[O Joinville Esporte Clube confirmou o rebaixamento para a Série B do Campeonato Catarinense após a vitória do Marcílio Dias sobre o Figueirense na quarta rodada do quadrangular do rebaixamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Joinville Esporte Clube confirmou o rebaixamento para a Série B do Campeonato Catarinense após a vitória do Marcílio Dias sobre o Figueirense na quarta rodada do quadrangular do rebaixamento.</p>
<p>O Marcílio Dias venceu o Figueirense por 1 a 0, chegando a 10 pontos, enquanto o Joinville permaneceu com três pontos. Com apenas duas rodadas restantes, o Joinville pode alcançar no máximo nove pontos, não conseguindo evitar matematicamente a queda para a Série B.</p>
<p>O Joinville ainda disputará as duas últimas partidas da fase. Na próxima sexta-feira, enfrenta o Figueirense na Arena Joinville, em jogo com portões fechados, onde um empate ou vitória do Joinville também rebaixaria o adversário. Na última rodada, o time jogará fora de casa contra o Marcílio Dias, em Itajaí.</p>
<p>O Joinville, que possui doze títulos estaduais e conquistas nacionais como a Série C em 2011 e a Série B em 2014, ainda participa da segunda fase da Copa do Brasil contra o CSA, no dia 24 de fevereiro, na Arena Joinville. Além disso, disputará a Série D do Campeonato Brasileiro, vaga garantida pela campanha no Catarinense de 2025.</p>
<p>O rebaixamento marca um momento difícil na história do Joinville Esporte Clube, que completa 50 anos em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
