<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:25:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça decreta prisão de suspeito de matar professora em Porto Velho]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/justica-decreta-prisao-de-suspeito-de-matar-professora-em-porto-velho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b485f80e402afe7acf509bcfcd5ebeac7a08bce]]></guid>
<description><![CDATA[A justiça decretou a prisão preventiva do suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil de Rondônia, Juliana Mattos Lima Santiago, em uma sala de aula na Faculdade Metropolitana, em Porto Velho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A justiça decretou a prisão preventiva do suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil de Rondônia, Juliana Mattos Lima Santiago, em uma sala de aula na Faculdade Metropolitana, em Porto Velho.</p>
<p>O crime ocorreu na noite de sexta-feira, dentro da Faculdade Metropolitana, na capital Porto Velho. Juliana foi socorrida, mas não resistiu aos ferimentos causados por golpes de faca. O acusado, João Júnior, aluno da faculdade, foi preso em flagrante.</p>
<p>Na audiência de custódia realizada no sábado, o Ministério Público pediu a prisão preventiva do suspeito como garantia da ordem pública, repudiando o ato classificado como covarde e afirmando que atuará com firmeza na apuração do crime.</p>
<p>O Grupo Aparício Carvalho, responsável pela faculdade, manifestou profundo pesar e destacou que a violência não apagará o legado da professora, reconhecida pela excelência acadêmica, ética e dignidade. A Assembleia Legislativa de Rondônia também expressou indignação, ressaltando que não é admissível que mulheres continuem sendo vítimas de violência, especialmente em locais destinados à educação.</p>
<p>Não houve contato com a defesa do acusado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após capotamento na SC-100, em Jaguaruna]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/homem-fica-ferido-apos-capotamento-na-sc-100-em-jaguaruna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:02:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab9d71783860cb92f1b39366ffe18dbf2fb23e0e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos sofreu ferimentos após capotar o veículo na Rodovia SC-100, em Jaguaruna, no fim da tarde de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos sofreu ferimentos após capotar o veículo na Rodovia SC-100, em Jaguaruna, no fim da tarde de sábado. O acidente ocorreu na Estrada Geral do Balneário Arroio Corrente. O veículo saiu da pista e tombou lateralmente em um terreno às margens da rodovia. A vítima ficou presa dentro do automóvel, com o braço direito projetado para fora.</p>
<p>Durante o atendimento, foram identificados ferimento corto-contuso na cabeça, corte na orelha com sangramento ativo e suspeita de fratura nos dedos da mão esquerda. A equipe de resgate estabilizou o carro e abriu acesso pelo porta-malas para retirar o homem, seguindo protocolos de resgate veicular.</p>
<p>Após a retirada, o homem foi encaminhado ao Hospital de Caridade de Jaguaruna para atendimento médico. As circunstâncias do acidente não foram informadas. O atendimento foi realizado pelos bombeiros, que chegaram ao local por volta das 17h54.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
