<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 13:33:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro colide com cavalo na BR-101 em Pescaria Brava e deixa dois feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3bb22fdd959d0c5bfbd45bbb839df2969e87fdf9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:18:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3bb22fdd959d0c5bfbd45bbb839df2969e87fdf9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Pálio e um cavalo foi registrado na BR-101, em Pescaria Brava, resultando em dois feridos e a morte do animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Pálio e um cavalo foi registrado na BR-101, em Pescaria Brava, resultando em dois feridos e a morte do animal. O acidente ocorreu na madrugada de domingo, por volta das 5h28, na localidade de Ponta das Laranjeiras, no sentido Norte da rodovia. O veículo colidiu com um cavalo que estava na faixa de rolamento, causando a morte do animal no local, onde permaneceu sobre a pista da esquerda.</p>
<p>O carro parou alguns metros à frente, na faixa da direita. O condutor e a passageira do banco dianteiro já haviam saído do veículo quando as equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina chegaram ao local. Ambos foram atendidos no local e encaminhados ao Hospital de Tubarão pelo suporte avançado da concessionária.</p>
<p>O motorista apresentava suspeita de traumatismo cranioencefálico, enquanto a passageira não tinha lesões aparentes. Após o atendimento, a cena do acidente ficou sob os cuidados da concessionária responsável pelo trecho da rodovia.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção redobrada nas rodovias, especialmente em trechos com presença de animais na pista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casos de violência doméstica mobilizam Polícia Militar em Morro da Fumaça e Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_25c58c0b03d86c334dac7918e401ede620ead8be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:25c58c0b03d86c334dac7918e401ede620ead8be]]></guid>
<description><![CDATA[Duas ocorrências de violência doméstica foram registradas na manhã deste sábado, envolvendo agressões e ameaças em Morro da Fumaça e Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas ocorrências de violência doméstica foram registradas na manhã deste sábado, envolvendo agressões e ameaças em Morro da Fumaça e Criciúma. O primeiro caso ocorreu no bairro Graziela, em Morro da Fumaça, por volta das 8h58. Moradores relataram que um casal vinha discutindo desde as primeiras horas do dia. A denúncia indicava que o homem, de 44 anos, teria agredido a companheira, de 19 anos, que apresentava sangramento no rosto e inchaço na boca. A Polícia Militar localizou o casal próximo à residência. A mulher afirmou ter caído, mas as contradições nos relatos e os indícios de agressão levaram à prisão do homem. Ambos foram encaminhados à Central de Flagrantes de Criciúma para os procedimentos legais.</p>
<p>O Uma mulher de 41 anos relatou ter sido agredida pelo companheiro, de 47 anos, na noite anterior. Ela informou que o homem retornou à residência na manhã do sábado, invadiu o imóvel, ameaçou e ofendeu a vítima. A mulher, mãe de uma criança com autismo, manifestou preocupação com a segurança dela e do filho diante das constantes discussões. O suspeito não foi localizado. Foi registrado boletim de ocorrência e a vítima recebeu orientação sobre a possibilidade de solicitar Medida Protetiva de Urgência.</p>
<p>As ações da Polícia Militar demonstram o empenho no atendimento a casos de violência doméstica na região, reforçando a importância da denúncia e do apoio às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário de alto escalão da Britânia é preso em Joinville por furto de produtos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_33cd9d27db9e5b9978213bc6351dcebcfa0a8f38/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:53:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:33cd9d27db9e5b9978213bc6351dcebcfa0a8f38]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário da Britânia foi preso em flagrante em Joinville suspeito de furtar mais de mil eletrodomésticos da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário da Britânia foi preso em flagrante em Joinville suspeito de furtar mais de mil eletrodomésticos da empresa. A Polícia Civil recuperou mais de mil eletrodomésticos avaliados em cerca de R$ 2 milhões, armazenados em um galpão alugado. Entre os produtos apreendidos estão batedeiras, liquidificadores, ventiladores, além de matéria-prima e motores.</p>
<p>A investigação revelou que o suspeito, que tinha amplo acesso à empresa, teria aberto empresas em nome de terceiros para vender os itens por e-commerce com preços abaixo do mercado.</p>
<p>Outros envolvidos foram identificados e as investigações continuam para apurar o prejuízo total causado pelo furto. A Polícia Civil segue trabalhando para esclarecer todos os detalhes do caso e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre afogado na Praia da Armação, em Penha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_89840e5ac8d704c153f7b84b925721beaa6426b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:41:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:89840e5ac8d704c153f7b84b925721beaa6426b9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 45 anos morreu afogado na noite deste sábado na Praia da Armação, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 45 anos morreu afogado na noite deste sábado na Praia da Armação, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima entrou no mar e acabou se afogando. Um guarda-vidas que estava na região retirou o homem da água e iniciou os primeiros socorros na faixa de areia.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram acionadas e realizaram manobras de reanimação por cerca de 50 minutos, sem sucesso.</p>
<p>A morte foi confirmada no local e a Polícia Científica foi chamada para os procedimentos periciais. O caso reforça a importância da atenção redobrada nas áreas de banho e a atuação rápida dos profissionais de resgate.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
