<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:22:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cras Adelir da Silva realiza atendimento para isenção do IPTU em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2cdec297a8071990f5ac9ba1762818b1f8e1c064/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:06:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2cdec297a8071990f5ac9ba1762818b1f8e1c064]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Referência de Assistência Social Adelir da Silva, em Jaraguá do Sul, promoverá atendimento para solicitação de isenção do IPTU neste sábado, das 8h às 12h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Referência de Assistência Social Adelir da Silva, em Jaraguá do Sul, promoverá atendimento para solicitação de isenção do IPTU neste sábado, das 8h às 12h. A ação é destinada aos moradores dos bairros Santo Antônio, Três Rios do Norte, Ribeirão Grande do Norte e Amizade que estejam em situação de vulnerabilidade social e atendam aos critérios legais para a concessão da isenção do IPTU no município.</p>
<p>Podem solicitar a isenção os proprietários de um único imóvel, que residam nele, com renda familiar de até três salários mínimos e terreno de até 900 metros quadrados. O atendimento visa garantir o acesso aos direitos sociais e orientar sobre os benefícios previstos na legislação municipal.</p>
<p>Para participar, é necessário apresentar documentos pessoais de todos os moradores, carteira de trabalho, comprovante de rendimentos e comprovante de residência referente a janeiro de 2026. O Cras Adelir da Silva está localizado na Rua José Vicenzi, 565, bairro Santo Antônio.</p>
<p>O atendimento ocorrerá no sábado, das 8h às 12h, no Cras Adelir da Silva, em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Águas de Corupá tem reajuste de tarifas autorizado pela Aris]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fb84e44b6595eadfa5fae84a14f370bf4a625063/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:53:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fb84e44b6595eadfa5fae84a14f370bf4a625063]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Reguladora Intermunicipal de Saneamento autorizou aumento de 7,22% nas tarifas de água e serviços da Autarquia Águas de Corupá, válido a partir de março de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Reguladora Intermunicipal de Saneamento autorizou aumento de 7,22% nas tarifas de água e serviços da Autarquia Águas de Corupá, válido a partir de março de 2026. O reajuste foi solicitado pela Autarquia Águas de Corupá e autorizado pela agência reguladora, considerando que o último aumento ocorreu em 2023. Entre as medidas adotadas, está o envio de documentação à empresa responsável pelo sistema comercial para inclusão de mensagens informativas nas faturas sobre o reajuste.</p>
<p>Além disso, a tabela tarifária e os valores dos serviços serão atualizados no sistema, e as informações serão divulgadas no mural do setor comercial, acompanhadas de toda a documentação exigida pela agência, como planilhas, modelos de faturas e mensagens atualizadas.</p>
<p>A agência estabeleceu um prazo de 15 dias para que a autarquia comprove a divulgação das informações ao público. A Autarquia Águas de Corupá informou que permanece disponível para esclarecer dúvidas da população.</p>
<p>O reajuste nas tarifas entrará em vigor a partir de março de 2026,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma realiza mutirões de consultas médicas com especialistas em fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_29e2f1156afd42cc21689dad0585de748fd239a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:36:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:29e2f1156afd42cc21689dad0585de748fd239a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Criciúma promove mutirões aos sábados no Complexo de Saúde Santo Agostinho para reduzir filas de espera em especialidades médicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde de Criciúma promove mutirões aos sábados no Complexo de Saúde Santo Agostinho para reduzir filas de espera em especialidades médicas. A ação teve início no primeiro sábado de fevereiro e acontecerá durante todo o mês, com atendimento previsto para 150 a 200 pacientes por dia. Os pacientes também serão encaminhados para exames, e os atendimentos contemplam especialidades como psiquiatria, dermatologia, endocrinologia, neurologia, neuropediatria, pneumologia e reumatologia.</p>
<p>Os agendamentos são organizados pela Central de Regulação e confirmados pelas equipes das Unidades Básicas de Saúde. Além dos mutirões aos sábados, as UBSs mantêm atendimentos em horário estendido após as 17 horas.</p>
<p>O secretário municipal de Saúde destacou a importância do comprometimento dos pacientes para o sucesso da iniciativa, ressaltando que no primeiro sábado cerca de 30 pacientes faltaram às consultas. O absenteísmo na rede municipal é um desafio, com mais de 40% de faltas em consultas e exames agendados em 2025, totalizando mais de 119 mil ausências.</p>
<p>O secretário reforçou a necessidade de manter o cadastro atualizado e comunicar a unidade de saúde em caso de impossibilidade de comparecimento, para que a fila possa ser reorganizada e outro paciente seja atendido.</p>
<p>A prefeitura de Criciúma segue empenhada em ampliar o acesso às especialidades médicas e reduzir o tempo de espera, contando com a colaboração da população para o sucesso dos mutirões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios inicia novo ciclo em Criciúma com foco na segurança e organização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_86562e9478da7092739896ab2c85ead1ab1246c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:34:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:86562e9478da7092739896ab2c85ead1ab1246c9]]></guid>
<description><![CDATA[A rua Constante Casagrande, no centro de Criciúma, recebe a primeira edição da Operação Limpa Fios em 2026, com ações para organizar a fiação aérea e melhorar a segurança no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rua Constante Casagrande, no centro de Criciúma, recebe a primeira edição da Operação Limpa Fios em 2026, com ações para organizar a fiação aérea e melhorar a segurança no local.</p>
<p>A operação acontece das 8 às 17 horas e tem como objetivo retirar cabos irregulares, obsoletos ou fora do padrão, contribuindo para a redução de riscos e a melhoria da segurança para pedestres e motoristas. A iniciativa é conduzida pelo Governo de Criciúma, por meio da Diretoria de Iluminação e Monitoramento, com o apoio da Celesc e empresas de telecomunicações.</p>
<p>A partir deste ano, a Operação Limpa Fios passa a ser realizada duas vezes por mês, ampliando a continuidade e o alcance das melhorias na cidade. O prefeito Vagner Espindola ressaltou que a intensificação da ação integra uma estratégia de organização urbana e cuidado com a população, destacando os benefícios para segurança, mobilidade e estética dos espaços públicos.</p>
<p>Além da Constante Casagrande, outra operação está prevista para o dia 24 de fevereiro, nas ruas da República e Artur Souza, também das 8 às 17 horas. Essas intervenções priorizam a área próxima ao Colégio Sebastião Toledo dos Santos, local com grande circulação de estudantes.</p>
<p>Durante a operação, equipes e veículos de serviço estarão presentes ao longo dos trechos atendidos, e a orientação é que motoristas e pedestres redobrem a atenção ao transitar pelas vias enquanto os trabalhos estiverem em andamento.</p>
<p>A Operação Limpa Fios segue como uma ação estruturante para Criciúma, promovendo mais segurança e organização para a circulação diária na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina deflagra operações contra fraudes em contratos públicos em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8e41dcd1d13b2092feee163079009578812f850c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:30:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8e41dcd1d13b2092feee163079009578812f850c]]></guid>
<description><![CDATA[Duas operações simultâneas foram deflagradas para investigar supostos crimes contra a administração pública envolvendo contratos firmados pela prefeitura de Criciúma em 2018.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas operações simultâneas foram deflagradas para investigar supostos crimes contra a administração pública envolvendo contratos firmados pela prefeitura de Criciúma em 2018. A Operação Varredura busca desarticular um esquema de fraudes em licitações e contratos de limpeza urbana, cumprindo 20 mandados de busca e apreensão em Criciúma, Balneário Rincão, Forquilhinha e Curitiba. As investigações apontam participação de agentes públicos e empresários em práticas como direcionamento de certames, conluio entre empresas concorrentes, formação irregular de consórcios, sobreposição de contratos e pagamentos indevidos, além da celebração recorrente de contratos emergenciais sem respaldo legal.</p>
<p>Já a Operação Skyfall investiga crimes contra a administração pública relacionados a contratos municipais, com 16 mandados cumpridos em Criciúma, Nova Veneza e Balneário Rincão. O foco é um suposto esquema de favorecimento envolvendo empresas de tecnologia em geoprocessamento e engenharia de sistemas, com indícios de fraude em licitações, participação oculta de agente público como sócio, subcontratações combinadas e fragmentação de contratos para burlar exigências legais.</p>
<p>As apurações indicam ainda o uso indevido de recursos da educação básica para custear sistema de gestão territorial sem relação com a área, além de atuação coordenada em diversos municípios com editais que limitavam a concorrência. As investigações tramitam sob sigilo, com o objetivo de identificar todos os envolvidos e restabelecer a legalidade na gestão dos serviços públicos.</p>
<p>Novas informações poderão ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
