<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:33:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em acidente na Avenida Nereu Ramos, em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bfa171ddb20070bfc120521703e8528ae754dc57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:28:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bfa171ddb20070bfc120521703e8528ae754dc57]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na Avenida Nereu Ramos, em Gaspar, resultou na morte de um homem de 44 anos no início da tarde desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na Avenida Nereu Ramos, em Gaspar, resultou na morte de um homem de 44 anos no início da tarde desta sexta-feira. A vítima foi identificada como Eduardo Drews, que estava sozinho em um Mini Cooper no momento do acidente. O veículo colidiu violentamente contra o muro de uma associação recreativa, o que causou o capotamento do carro.</p>
<p>Há a suspeita de que Eduardo tenha sofrido um mal súbito antes da colisão, o que teria provocado a perda de controle do veículo. Ele não resistiu aos ferimentos e morreu no local. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar, Polícia Militar, Polícia Civil e Instituto Médico Legal atenderam a ocorrência. As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>Eduardo residia em Pomerode e trabalhava em Gaspar. Ele era filho do ex-prefeito de Pomerode, Henrique Drews Filho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim de semana terá manhãs frias e tardes quentes em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_172afc41a688716f5156757a2c18852f0ac2ada2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:18:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:172afc41a688716f5156757a2c18852f0ac2ada2]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta grande variação de temperaturas neste fim de semana, com manhãs frias e tardes quentes devido ao avanço de uma massa de ar frio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta grande variação de temperaturas neste fim de semana, com manhãs frias e tardes quentes devido ao avanço de uma massa de ar frio. Na sexta-feira, o frio já foi sentido na Serra, com mínima de 2,8°C em Urupema e 5°C em Urubici. Apesar do frio pela manhã, as temperaturas sobem durante o dia, resultando em tardes quentes na maior parte do estado.</p>
<p>No sábado, o sol predomina em todas as regiões, com variação de nuvens. No Litoral Sul e na Grande Florianópolis, há chance de chuva fraca e isolada nos extremos do dia. As manhãs permanecem frias, especialmente no Planalto Sul, onde as mínimas variam entre 5°C e 10°C, podendo cair abaixo de 5°C em locais altos como Bom Jardim da Serra. As temperaturas sobem rapidamente, chegando a 27°C no Planalto Sul e entre 33°C e 36°C no Oeste. Pancadas de chuva isoladas com trovoadas podem ocorrer à tarde e à noite entre o Oeste e os Planaltos, com baixo risco para ocorrências.</p>
<p>No domingo, o tempo segue firme com predomínio de sol e calor em todo o estado. No Litoral, ainda há possibilidade de chuva fraca nos extremos do dia. As mínimas variam entre 10°C e 20°C pela manhã, e as temperaturas sobem rapidamente, alcançando entre 28°C e 30°C no Litoral e Vale do Itajaí, e podendo ultrapassar 35°C no Oeste. Entre o final da tarde e a noite, temporais isolados podem ocorrer no Oeste e Planaltos, com baixo risco.</p>
<p>Na segunda e terça-feira, o tempo permanece firme com predomínio de sol e variação de nuvens. As temperaturas aumentam em todas as regiões, e pancadas de chuva isoladas com trovoadas podem ocorrer à tarde e à noite, principalmente no Grande Oeste.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Iniciada nova etapa da obra da Ponte Anêmonas em Joinville com uso de equipamento especial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_adb807d0ac117b79dc4941439ec9e49d7386a311/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:03:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:adb807d0ac117b79dc4941439ec9e49d7386a311]]></guid>
<description><![CDATA[A construção da Ponte Anêmonas avançou com a utilização do equipamento cantitravel para cravação de estacas sobre o mangue e o leito do Rio Itaum-Açú, minimizando impactos ambientais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A construção da Ponte Anêmonas avançou com a utilização do equipamento cantitravel para cravação de estacas sobre o mangue e o leito do Rio Itaum-Açú, minimizando impactos ambientais.</p>
<p>O equipamento cantitravel, utilizado em obras de portos ou pontes de difícil acesso, foi empregado para a cravação das estacas do Pilar 2 da Ponte Anêmonas. A estrutura metálica atua como guia para posicionar as estacas sobre o mangue e a vegetação, permitindo o avanço da obra com mínima interferência no ecossistema local.</p>
<p>Os trabalhos começaram do lado da rua Esteves Júnior, no bairro Guanabara, e seguirão até a linha 6. Em seguida, o equipamento será reposicionado para o lado da rua Anêmonas, no bairro Fátima, para continuar até o eixo central do Rio Itaum-Açú. Estima-se que entre 150 e 160 estacas sejam cravadas com o cantitravel, dentro do total de 262 estacas previstas para a conclusão da ponte.</p>
<p>Além da cravação das estacas, a obra já conta com linhas de blocos e cortinas concluídas, estruturas de concreto armado nas extremidades da ponte. A fábrica de pré-moldados produz elementos estruturais como vigas, estacas e pré-lajes para a sequência da construção.</p>
<p>A Ponte Anêmonas terá aproximadamente 200 metros de extensão e 14 metros de largura, com duas pistas, calçada para pedestres e ciclovia em ambos os lados. Ela ligará as ruas Anêmonas, no bairro Fátima, e Esteves Júnior, no bairro Guanabara, beneficiando diretamente mais de 114 mil moradores de diversos bairros de Joinville.</p>
<p>A utilização do cantitravel foi escolhida para reduzir o impacto ambiental no mangue, garantindo a preservação do ecossistema durante a construção da Ponte Anêmonas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
