<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 17:34:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são presos por tráfico de drogas em Balneário Gaivota]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_630214e0d22923516d562ef0f3b4e44bf124d49d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:630214e0d22923516d562ef0f3b4e44bf124d49d]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram detidos no bairro Jardim Ultramar, em Balneário Gaivota, durante operação policial que apreendeu drogas, arma de fogo e dinheiro em espécie.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram detidos no bairro Jardim Ultramar, em Balneário Gaivota, durante operação policial que apreendeu drogas, arma de fogo e dinheiro em espécie. A prisão ocorreu na noite de quinta-feira, 26, após denúncias anônimas indicarem a venda de drogas e a posse de arma de fogo em uma residência. Policiais militares iniciaram o monitoramento da área e realizaram a abordagem durante uma operação coordenada.</p>
<p>No local, foram encontrados cerca de 2,2 kg de maconha, uma pistola calibre 9 mm com 24 munições, R$ 22.883,00 em dinheiro, uma balança de precisão e materiais para embalagem das drogas. Os quatro homens presentes foram levados à Central de Polícia Civil em Araranguá.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas e ao porte ilegal de armas na região de Balneário Gaivota.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende dois suspeitos por roubo e recupera objetos na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eca63dd9d00fc7e3cde14c8b26b78c81e699caca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:10:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eca63dd9d00fc7e3cde14c8b26b78c81e699caca]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos pela Polícia Militar suspeitos de roubar um estabelecimento em Palhoça. Objetos roubados foram recuperados durante a ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram presos pela Polícia Militar suspeitos de roubar um estabelecimento em Palhoça. Objetos roubados foram recuperados durante a ação. A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu dois suspeitos de roubo em Palhoça na quinta-feira. A ação foi realizada pelo 22º Batalhão de Polícia Militar após informação do Centro de Operações Policiais Militares do 7º BPM.</p>
<p>Uma equipe da Guarnição de Patrulhamento Tático Motorizado localizou o veículo usado na fuga na comunidade Chico Mendes, em Florianópolis. Cinco pessoas estavam no carro, e dois suspeitos foram detidos durante a abordagem.</p>
<p>Foram encontrados perfumes, produtos de beleza, smartphones de marcas variadas e um facão com os suspeitos. A vítima relatou que um dos criminosos estava armado e coordenou o roubo de forma agressiva, mantendo todos sob restrição de liberdade dentro do estabelecimento.</p>
<p>Os suspeitos, o veículo e os materiais apreendidos foram encaminhados à Central de Plantão Policial de Florianópolis para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois veículos provoca capotamento e longas filas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5786152e048620e5c2d9cee16a58fb96dca80bd1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5786152e048620e5c2d9cee16a58fb96dca80bd1]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Hyundai HB20 e um Volkswagen Nivus causou capotamento e congestionamento na Avenida Prefeito Waldemar Grubba, no bairro Centenário, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Hyundai HB20 e um Volkswagen Nivus causou capotamento e congestionamento na Avenida Prefeito Waldemar Grubba, no bairro Centenário, em Jaraguá do Sul. A colisão ocorreu por volta das 13h15 na tarde desta sexta-feira, no sentido Jaraguá do Sul/Guaramirim. O HB20 teria mudado de faixa e atingido o Nivus, que capotou sobre a pista.</p>
<p>Quando as equipes de socorro chegaram ao local, os ocupantes dos veículos já estavam fora dos carros. A condutora e o motorista foram avaliados pelos bombeiros, mas recusaram encaminhamento ao hospital.</p>
<p>O acidente provocou longas filas na Avenida Prefeito Waldemar Grubba, no sentido Jaraguá/Guaramirim, além de congestionamento na Rua Benildo Zamin. As autoridades acompanham a situação para normalizar o trânsito na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim de semana com tempo firme e temperaturas elevadas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac169fe8ae88820d67e47e323eb2ebefba51ed64/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac169fe8ae88820d67e47e323eb2ebefba51ed64]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá tempo estável e temperaturas que variam entre 20°C e 30°C durante o sábado e o domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá tempo estável e temperaturas que variam entre 20°C e 30°C durante o sábado e o domingo. O fim de semana em Santa Catarina será marcado por tempo firme e calor, especialmente à tarde. A presença de uma massa de ar frio avançando sobre o estado contribui para essa condição, que tende a se tornar mais comum com a aproximação do outono.</p>
<p>Durante as manhãs de sábado e domingo, as temperaturas estarão mais amenas, com mínimas entre 5°C e 10°C no Planalto Sul. Em localidades mais elevadas da Serra, como Urupema e Bom Jardim da Serra, os termômetros podem registrar valores abaixo dos 5°C. Nas demais áreas do estado, as mínimas devem oscilar entre 15°C e 20°C.</p>
<p>À tarde, as temperaturas sobem rapidamente. No Oeste catarinense, as máximas podem alcançar entre 33°C e 36°C, enquanto nas outras regiões devem ficar entre 25°C e 30°C. No Planalto Sul, a previsão é de até 27°C na tarde de domingo. No litoral, apesar do tempo estável, há variação na nebulosidade e possibilidade de chuva fraca no amanhecer e entre a noite e madrugada.</p>
<p>A segunda-feira terá condições semelhantes às do fim de semana, com aumento do calor previsto para todas as regiões a partir de terça-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende dois suspeitos e recupera objetos de roubo em Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_59e354986f72ac9bde675b9b846c4da66be454ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:52:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:59e354986f72ac9bde675b9b846c4da66be454ef]]></guid>
<description><![CDATA[Dois suspeitos foram presos e diversos objetos recuperados após um roubo em Palhoça, em ação da Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois suspeitos foram presos e diversos objetos recuperados após um roubo em Palhoça, em ação da Polícia Militar de Santa Catarina. A Polícia Militar de Santa Catarina, por meio do 22º Batalhão, prendeu dois suspeitos e recuperou vários itens roubados momentos antes em Palhoça. A ação ocorreu após informações do Centro de Operações Policiais Militares do 7º Batalhão.</p>
<p>Durante patrulhamento na comunidade Chico Mendes, em Florianópolis, uma equipe localizou o veículo usado na fuga, ocupado por cinco pessoas. Na tentativa de abordagem, dois permaneceram no carro e foram detidos em flagrante.</p>
<p>No veículo, foram encontrados perfumes, produtos de beleza, smartphones de marcas variadas e um facão. A vítima relatou que um dos autores estava armado e coordenava o roubo de forma agressiva, mantendo as vítimas sob restrição dentro do estabelecimento.</p>
<p>Os suspeitos, o veículo e os materiais apreendidos foram levados à Central de Plantão Policial da Capital para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
