<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 17:34:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SETCESP manifesta preocupação com possível alteração na jornada 6×1 no transporte de cargas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_21610cb22587202f94edfbf154da688782f2231d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:25:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:21610cb22587202f94edfbf154da688782f2231d]]></guid>
<description><![CDATA[O Sindicato das Empresas de Transportes de Carga de São Paulo e Região expressa apreensão sobre os impactos da mudança na jornada 6×1 para o setor de transporte rodoviário de cargas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sindicato das Empresas de Transportes de Carga de São Paulo e Região expressa apreensão sobre os impactos da mudança na jornada 6×1 para o setor de transporte rodoviário de cargas.</p>
<p>O SETCESP destacou que o transporte rodoviário de cargas é fundamental para o abastecimento de alimentos, medicamentos, insumos industriais e bens de consumo no país, operando com prazos rigorosos e uma complexa regulamentação. Alterações na jornada de trabalho precisam levar em conta as especificidades da atividade para não comprometer a eficiência logística.</p>
<p>A entidade ressaltou a escassez de motoristas profissionais e alertou que a redução da carga horária, sem aumento na oferta de trabalhadores, pode agravar a situação. Além disso, a diminuição da jornada, combinada com a burocracia vigente, pode exigir mais contratações para manter o serviço, elevando custos operacionais, administrativos e trabalhistas, que no fim serão repassados ao consumidor.</p>
<p>O sindicato defende que mudanças dessa natureza sejam discutidas no contexto da modernização da Consolidação das Leis do Trabalho, com diálogo e análise dos impactos econômicos e sociais, especialmente para setores estratégicos como o transporte rodoviário de cargas. O SETCESP se colocou à disposição para contribuir com dados, estudos e diálogo institucional em defesa do setor e da economia.</p>
<p>Fundado em 1936, o SETCESP representa mais de 42 mil empresas em 50 municípios da Grande São Paulo e é o maior sindicato da América Latina no segmento de transporte de cargas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após colisão com carro em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_482fd4bab015a5830bc605af91ac1ff9d6c14623/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:10:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:482fd4bab015a5830bc605af91ac1ff9d6c14623]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre um carro e uma motocicleta foi registrado na rua Durval Marcatto, no bairro Chico de Paulo, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre um carro e uma motocicleta foi registrado na rua Durval Marcatto, no bairro Chico de Paulo, em Jaraguá do Sul. O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado para atender a ocorrência por volta das 13h30 desta terça-feira. A condutora do carro reduziu a velocidade para acessar uma via lateral, momento em que o motociclista, que seguia logo atrás, não percebeu a manobra a tempo e colidiu na traseira do veículo.</p>
<p>O motociclista sofreu um corte contuso no braço esquerdo e apresentava suspeita de fratura no braço esquerdo e na perna direita. Após os primeiros atendimentos, ele foi encaminhado ao Hospital São José pela equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência para avaliação médica.</p>
<p>As circunstâncias do acidente seguem sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Servidores públicos são alvo de ação da PGR e do STF por investigação de vazamento de dados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fcebf88fc75c393915fe89fbad9e1ffd6f3afe30/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fcebf88fc75c393915fe89fbad9e1ffd6f3afe30]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro mandados de busca e apreensão foram cumpridos em São Paulo, Rio de Janeiro e Bahia em operação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro mandados de busca e apreensão foram cumpridos em São Paulo, Rio de Janeiro e Bahia em operação da Polícia Federal. A Polícia Federal realizou uma operação autorizada pela Procuradoria-Geral da República e pelo Supremo Tribunal Federal que cumpriu quatro mandados de busca e apreensão contra servidores públicos. A ação ocorreu em São Paulo, Rio de Janeiro e Bahia e está relacionada a uma investigação sobre possíveis vazamentos de dados da Receita Federal envolvendo autoridades.</p>
<p>Além das buscas, foram adotadas medidas cautelares como monitoramento por tornozeleira eletrônica, afastamento dos cargos e cancelamento de passaportes dos envolvidos. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre os dados vazados nem os nomes das pessoas investigadas.</p>
<p>A investigação continua em andamento, sem novas informações divulgadas até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de SC alerta para risco alto de temporais no Litoral]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a54c1a51d0aae19d58cfa23a39062551ab24df67/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a54c1a51d0aae19d58cfa23a39062551ab24df67]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para temporais entre a tarde e noite desta terça-feira e quarta-feira, com risco alto no Sul e Litoral do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para temporais entre a tarde e noite desta terça-feira e quarta-feira, com risco alto no Sul e Litoral do estado. Nesta terça-feira, o calor intenso aliado à alta umidade mantém as instabilidades ativas, com previsão de chuva intensa, raios, rajadas de vento, queda de granizo, alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos e danos na rede elétrica. O risco é alto para ocorrências entre o Meio-Oeste e todo o Litoral, enquanto nas demais regiões o risco é moderado.</p>
<p>Na quarta-feira, a tendência é de diminuição das instabilidades em parte do estado, mas o risco segue moderado em áreas do Litoral, incluindo o Sul. A combinação de calor e umidade mantém a sensação de abafamento em Santa Catarina, favorecendo temporais típicos de verão, com pancadas rápidas e intensas acompanhadas de descargas elétricas e rajadas de vento.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a orientação para que a população acompanhe os avisos e atualizações nos canais oficiais. Dados da estação meteorológica indicam acumulados de chuva de até 30,6 mm em 12 horas no estado, com destaque para Urussanga, que registrou 29,2 mm no mesmo período.</p>
<p>O alerta reforça a necessidade de atenção especial no Sul e Litoral catarinense diante das condições meteorológicas adversas previstas para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado após invadir residência em Águas Mornas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e29a60853b028b6e3e56e204090c1bdcc99cb634/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e29a60853b028b6e3e56e204090c1bdcc99cb634]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos morreu após ser esfaqueado durante uma invasão em uma casa no bairro Canto dos Steffens, em Águas Mornas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 50 anos morreu após ser esfaqueado durante uma invasão em uma casa no bairro Canto dos Steffens, em Águas Mornas. A Polícia Militar foi acionada por volta das 20h30 para atender a ocorrência. O autor do esfaqueamento, um homem de 43 anos, afirmou ter agido em legítima defesa, pois teria sido ameaçado pelo invasor dentro de sua residência.</p>
<p>A arma utilizada no incidente foi uma faca de cozinha. O homem de 50 anos morreu no local. O autor apresentava sinais visíveis de embriaguez e não conseguiu prestar esclarecimentos coerentes no momento do atendimento.</p>
<p>A Polícia Militar segue investigando o caso para apurar todos os detalhes da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
