<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 22:22:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STM concede prazo para defesa de Bolsonaro em processo de expulsão do Exército]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1d3c8a663319277a6bef88d953f2e62aa6e0fd0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:04:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1d3c8a663319277a6bef88d953f2e62aa6e0fd0b]]></guid>
<description><![CDATA[O Superior Tribunal Militar concedeu prazo para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no processo que pode resultar na perda da patente do ex-presidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Superior Tribunal Militar concedeu prazo para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no processo que pode resultar na perda da patente do ex-presidente. O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar, determinou prazo de dez dias para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no processo que pede a expulsão do ex-presidente do Exército. A ação foi motivada pela condenação de Bolsonaro na ação penal relacionada à trama golpista.</p>
<p>O Ministério Público Militar solicitou a perda da patente de capitão da reserva de Bolsonaro, após condenação criminal superior a dois anos de prisão, A defesa é o primeiro passo no andamento do processo, que não possui prazo definido para julgamento.</p>
<p>Caso a perda da patente seja decretada, o salário que Bolsonaro recebe será repassado para sua esposa ou filhas como pensão, benefício conhecido como 'morte ficta' e previsto na legislação das Forças Armadas desde 1960.</p>
<p>Além de Bolsonaro, o Ministério Público Militar também pediu a perda da patente de outros oficiais da reserva condenados pelo Supremo Tribunal Federal, incluindo generais e um almirante. Bolsonaro cumpre pena no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.</p>
<p>O processo segue seu curso no Superior Tribunal Militar, aguardando a apresentação da defesa para continuidade da análise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão colide em poste de energia na Avenida Municipal em Turvo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9a8940c5d3647f6faf4f0ffec58fb939305f83c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:53:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9a8940c5d3647f6faf4f0ffec58fb939305f83c7]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado de arroz colidiu contra um poste de energia elétrica na Avenida Municipal, em Turvo, por volta das 15h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado de arroz colidiu contra um poste de energia elétrica na Avenida Municipal, em Turvo, por volta das 15h. O Corpo de Bombeiros de Turvo foi acionado para atender a ocorrência na tarde desta terça-feira. Ao chegar ao local, os bombeiros confirmaram que o caminhão havia quebrado o poste de energia elétrica.</p>
<p>O motorista, de 51 anos, estava sentado no passeio público e foi amparado por populares. Ele apresentava edema na região temporal esquerda do crânio, corte contuso no joelho esquerdo, escoriações na perna direita, além de queixas de lombalgia e cefaleia.</p>
<p>Após a imobilização em maca rígida, o condutor foi conduzido ao Hospital São Sebastião de Turvo. O atendimento contou com o apoio da Cersul para o corte da energia elétrica e da Polícia Militar de Turvo.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando a situação na Avenida Municipal para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TJSC rejeita queixa-crime por críticas eleitorais contra ex-prefeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a9c919723f21d5a5cb09cf8e384bb9898ae62c21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a9c919723f21d5a5cb09cf8e384bb9898ae62c21]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve a rejeição da queixa-crime apresentada por um ex-prefeito contra um morador que publicou críticas nas redes sociais durante o período eleitoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve a rejeição da queixa-crime apresentada por um ex-prefeito contra um morador que publicou críticas nas redes sociais durante o período eleitoral.</p>
<p>A 1ª Câmara Criminal concluiu que não havia base mínima para o prosseguimento da ação penal por calúnia, difamação e injúria. Nas postagens, o morador usou expressões consideradas ofensivas, chamando o ex-prefeito de &quot;corrupto&quot; e &quot;cara de pau&quot;. Mesmo assim, a câmara entendeu que as palavras, embora duras e inadequadas, foram feitas em clima de disputa eleitoral e refletem um desabafo político.</p>
<p>A desembargadora relatora destacou que o processo penal exige comprovação mínima da intenção de cometer crime contra a honra, o que não ficou demonstrado no caso. A imputação genérica de irregularidades, sem indicação de fato concreto e determinado, não justifica a persecução penal.</p>
<p>Para caracterizar calúnia ou difamação, é necessário que haja uma acusação clara de crime com fatos específicos. As mensagens analisadas foram consideradas vagas e sem elementos que indiquem intenção deliberada de atribuir ato ilícito ao ex-prefeito.</p>
<p>O colegiado ressaltou que o homem público está sujeito a críticas em razão da função que exerce, e que o Judiciário deve agir com cautela para não transformar o debate político em caso criminal. Quando há excesso verbal, a via adequada pode ser a responsabilidade civil, e não necessariamente o processo penal.</p>
<p>A 1ª Câmara Criminal manteve por unanimidade a decisão do juiz que rejeitou a queixa-crime contra o morador que criticou o ex-prefeito nas redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
