<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:25:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina requisitará diligências complementares sobre morte de cão na Praia Brava]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/mpsc-entra-com-pedido-para-aprofundar-investigacoes-envolvendo-caes-na-praia-brava</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:10:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:84d6f164a18dd3372b3043b9f59fad62b8a2da06]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina irá solicitar à Polícia Civil novas diligências para aprofundar as investigações relacionadas à morte do cão Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina irá solicitar à Polícia Civil novas diligências para aprofundar as investigações relacionadas à morte do cão Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis.</p>
<p>As 10ª e 2ª Promotorias de Justiça da Capital, responsáveis pelas áreas da Infância e Juventude e criminal, respectivamente, identificaram a necessidade de esclarecimentos adicionais e uma reconstrução mais precisa dos fatos. A 10ª Promotoria apontou lacunas na apuração da possível participação de adolescentes em atos infracionais análogos a maus-tratos contra animais, enquanto a 2ª Promotoria busca ampliar a investigação para confirmar a inexistência de relação dos supostos crimes com a agressão aos animais.</p>
<p>O Ministério Público também investiga possíveis coações e ameaças envolvendo familiares dos adolescentes investigados e um porteiro de condomínio na Praia Brava. A apuração na área da Infância e Juventude tramita em sigilo, respeitando o artigo 143 do Estatuto da Criança e do Adolescente, que impede a divulgação de informações que possam identificar os envolvidos.</p>
<p>As investigações contam com o apoio de estruturas especializadas do Ministério Público de Santa Catarina, como o Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas por meio do CyberGAECO e o Grupo Especial de Defesa dos Direitos dos Animais.</p>
<p>As diligências complementares visam garantir maior precisão e abrangência na investigação dos fatos, preservando a privacidade dos envolvidos e assegurando o cumprimento das normas legais e internacionais de proteção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detrans realiza blitz educativa em Joinville para alertar sobre riscos de dirigir após consumir álcool]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/blitz-educativa-orienta-motoristas-sobre-o-risco-de-misturar-alcool-e-direcao-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:45:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:687dfcfa65786a3ca7d4bb0a490e734b95206064]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento de Trânsito iniciou uma campanha com blitzes educativas em Joinville para conscientizar motoristas sobre os perigos de ingerir bebida alcoólica e dirigir durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento de Trânsito iniciou uma campanha com blitzes educativas em Joinville para conscientizar motoristas sobre os perigos de ingerir bebida alcoólica e dirigir durante o Carnaval.</p>
<p>A primeira ação ocorreu no Pórtico de Joinville, na rua XV de Novembro, com apoio de agentes de trânsito do Detrans e da Guarda Municipal. A iniciativa visa prevenir sinistros de trânsito que aumentam em períodos festivos, como o Carnaval e o final de ano.</p>
<p>Durante a abordagem, os agentes conversam com os motoristas, distribuem materiais educativos e colam adesivos eletrostáticos com telefones úteis nos para-brisas. O material inclui um lixo car, um leque e um folder com orientações sobre segurança no trânsito.</p>
<p>A campanha institucional &quot;Podemos fazer um trânsito melhor&quot; destaca a importância da responsabilidade individual para evitar acidentes. O consumo de álcool, mesmo em pequenas quantidades, compromete o tempo de resposta a estímulos externos, aumentando os riscos em situações de emergência no trânsito.</p>
<p>Outras blitzes serão realizadas na semana que antecede os dias tradicionais do Carnaval, reforçando a mensagem de prevenção e segurança para todos os usuários das vias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista sem CNH é autuado por embriaguez após bater em carro estacionado em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/motorista-sem-cnh-bate-em-carro-estacionado-e-e-autuado-por-embriaguez/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bb93b7781aacbdb77df13344e102b0faf4677ee1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 26 anos foi autuado por dirigir sob influência de álcool após colidir com um veículo estacionado na Avenida Porto Alegre, no bairro Brasília, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 26 anos foi autuado por dirigir sob influência de álcool após colidir com um veículo estacionado na Avenida Porto Alegre, no bairro Brasília, em Criciúma. A ocorrência foi registrada na madrugada deste domingo, quando o condutor de um veículo utilitário bateu contra um automóvel estacionado e tentou deixar o local. Durante a abordagem, os policiais identificaram sinais visíveis de embriaguez, como hálito etílico e fala desconexa.</p>
<p>Foi constatado também que o motorista não possuía Carteira Nacional de Habilitação e se recusou a realizar o teste do etilômetro. O carro atingido teve danos no para-choque e na lateral, e o veículo do condutor foi removido para o pátio conveniado.</p>
<p>As autuações administrativas cabíveis foram lavradas e o boletim policial confeccionado, com as medidas previstas em lei sendo adotadas pela Polícia Militar. O caso segue sob acompanhamento das autoridades responsáveis em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
