<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 19:36:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifestação do movimento “Acorda Brasil” reúne cerca de 150 pessoas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9c0dd5413092bf7d78d04974c257680906c7b013/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 19:20:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9c0dd5413092bf7d78d04974c257680906c7b013]]></guid>
<description><![CDATA[A mobilização do movimento “Acorda Brasil” ocorreu na tarde deste domingo na Praça Ângelo Piazera, em Jaraguá do Sul, com a participação de moradores e apoiadores locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mobilização do movimento “Acorda Brasil” ocorreu na tarde deste domingo na Praça Ângelo Piazera, em Jaraguá do Sul, com a participação de moradores e apoiadores locais. O evento, organizado localmente sob o nome de “Caminhada pela Liberdade”, teve início por volta das 15h em frente ao Museu da praça e seguiu por parte da Avenida Marechal Deodoro, no Centro da cidade. Cerca de 150 pessoas participaram da manifestação que integra atos semelhantes em diversas cidades do país.</p>
<p>Os participantes seguraram bandeiras do Brasil, entoaram palavras de ordem e proferiram discursos em defesa das pautas defendidas pelo movimento nacional, que reúne grupos da direita e defende temas como a anistia aos condenados pelos atos de 8 de janeiro, críticas ao governo federal e às decisões de ministros do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>A mobilização local buscou expressar descontentamento com a conjuntura política nacional e reafirmar posições políticas alinhadas às manifestações realizadas em capitais como São Paulo, Brasília e Belo Horizonte. O ato transcorreu de forma pacífica em meio ao clima político acirrado que antecede as eleições de 2026.</p>
<p>A manifestação em Jaraguá do Sul faz parte de uma série de atos promovidos pelo movimento “Acorda Brasil” em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar impede feminicídio e prende homem armado em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_468b3845aa99017a1db72b6649343fec494073ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:41:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:468b3845aa99017a1db72b6649343fec494073ef]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de porte ilegal e disparo de arma de fogo no bairro Morretes, em Itapema, e prendeu um homem que pretendia matar a esposa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de porte ilegal e disparo de arma de fogo no bairro Morretes, em Itapema, e prendeu um homem que pretendia matar a esposa. Na manhã deste domingo, as guarnições foram acionadas pela Central Regional de Emergências para atender uma ocorrência no bairro Morretes. No local, encontraram um homem sentado na garagem da residência com uma pistola calibre 9mm, marca Tanfoglio, municiada e de uso restrito.</p>
<p>Durante buscas, foi localizada uma cápsula deflagrada compatível com a arma apreendida. Dentro da casa, havia uma idosa acamada sem lesões aparentes, sob os cuidados de um familiar.</p>
<p>O homem informou que a arma não possuía registro e que aguardava a chegada da esposa com a intenção de matá-la. Ele apresentava sinais de embriaguez e possível uso de substâncias, sendo necessário o uso de algemas para garantir a segurança de todos.</p>
<p>Foram apreendidos a arma de fogo, aparelhos celulares e documentos. O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais. A ação rápida da Polícia Militar evitou uma tragédia e garantiu a segurança das pessoas envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
