<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 08:32:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Jaraguá do Sul altera roteiro de linhas de ônibus na Rua José Narloch]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0a6bdacb59e75cb4a8507c8ac6123ded60947434/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0a6bdacb59e75cb4a8507c8ac6123ded60947434]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta segunda-feira, as linhas de ônibus que circulam pela Rua José Narloch, no bairro São Luis, terão desvio devido a alterações no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta segunda-feira, as linhas de ônibus que circulam pela Rua José Narloch, no bairro São Luis, terão desvio devido a alterações no trânsito. A mudança no trajeto ocorrerá das 7h30 às 17h e o desvio será realizado pelas ruas do loteamento Firenze. Dois pontos de parada provisórios foram estabelecidos para garantir o atendimento à população local durante o período.</p>
<p>Os desvios contemplam os dois sentidos da via, desde São Luís em direção ao Chico de Paulo e Tifa Martins em direção ao São Luís. Os usuários podem consultar os horários atualizados no site da concessionária Senhora dos Campos.</p>
<p>Em caso de dúvidas ou para solicitar informações, o Serviço de Atendimento ao Usuário da concessionária está disponível pelos telefones 0800-645-8585 e (47) 3275-8500. A Ouvidoria da Prefeitura de Jaraguá do Sul pode ser acionada pelo número 156, além dos aplicativos Jaraguá TEM e Jaraguá na Mão.</p>
<p>A Prefeitura reforça a importância de os usuários ficarem atentos às alterações temporárias no roteiro para evitar transtornos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
