<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 03:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ator Robert Duvall morre aos 95 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_da78d3c3cdfe3a34d6dd9637d3b6c4fa0fd96522/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:da78d3c3cdfe3a34d6dd9637d3b6c4fa0fd96522]]></guid>
<description><![CDATA[Robert Duvall, ator conhecido por seus papéis em O Poderoso Chefão e Apocalypse Now, faleceu pacificamente em sua casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Robert Duvall, ator conhecido por seus papéis em O Poderoso Chefão e Apocalypse Now, faleceu pacificamente em sua casa. O ator Robert Duvall, que conquistou destaque em filmes como O Poderoso Chefão e Apocalypse Now, faleceu aos 95 anos. O comunicado oficial informa que o artista morreu pacificamente em sua residência em Middleburg, Virgínia.</p>
<p>Duvall interpretou o principal conselheiro da família Corleone no filme O Poderoso Chefão, de 1972, papel que lhe rendeu a primeira de sete indicações ao Oscar. Ele também participou da sequência da franquia, mas não esteve presente em O Poderoso Chefão Parte III.</p>
<p>O ator recebeu o Oscar de melhor ator pelo filme A Força do Carinho, de 1983, no qual interpretou um cantor country. Além disso, foi indicado por seus papéis em O Grande Santini e como Tenente-Coronel Kilgore em Apocalypse Now, filme que retrata a Guerra do Vietnã.</p>
<p>Robert Duvall deixa um legado importante no cinema, marcado por personagens memoráveis e reconhecimentos da indústria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dezoito estados aderem à campanha contra assédio sexual no carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e7a0834b6613b909c92cc475f7c54e465324c5d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e7a0834b6613b909c92cc475f7c54e465324c5d5]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério das Mulheres mobilizou secretarias estaduais para ampliar a campanha “Se liga ou eu ligo 180”, que combate o assédio e a violência contra mulheres durante o carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério das Mulheres mobilizou secretarias estaduais para ampliar a campanha “Se liga ou eu ligo 180”, que combate o assédio e a violência contra mulheres durante o carnaval. A campanha visa conscientizar a sociedade para não tolerar toques indevidos, beijos forçados, apalpamentos e abordagens de teor sexual em ambientes de grande aglomeração durante a folia. São 18 estados participantes em todas as regiões do país, incluindo Bahia, Rio de Janeiro, Pernambuco, Amazonas, Minas Gerais, Pará, entre outros.</p>
<p>Em diversas localidades, foram instalados pontos de apoio com faixas, distribuição de material informativo e brindes para orientar as mulheres sobre os canais de denúncia e os serviços públicos disponíveis para proteção e acolhimento. Grandes balões infláveis foram colocados em avenidas de várias capitais para reforçar a mensagem.</p>
<p>A campanha também utiliza mensagens de texto enviadas para celulares em sete cidades com grandes comemorações de carnaval. A lei nº 13.718/2018 tipifica como crime a importunação sexual, com pena de reclusão de um a cinco anos. As vítimas ou testemunhas devem denunciar imediatamente por meio do Ligue 180, do 190 ou nas delegacias especializadas.</p>
<p>Além da mobilização dos estados, a campanha conta com parcerias da Caixa Econômica Federal, que inclui mensagens em bilhetes de loteria, e da Polícia Rodoviária Federal, que divulga o Ligue 180 em rodovias federais. Concessionárias também exibem mensagens em painéis eletrônicos e praças de pedágio para ampliar o alcance da informação.</p>
<p>O Ministério das Mulheres reforça que o carnaval é tempo de alegria, mas qualquer ato de assédio ou violência é crime e deve ser denunciado para garantir a segurança e o respeito às mulheres durante a festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro é resgatado com ferimentos que levantam suspeita de violência sexual em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5d3f41882dc36031398a158def8e22dca8826281/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5d3f41882dc36031398a158def8e22dca8826281]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro de rua foi encontrado com ferimentos no focinho e ânus no bairro Monte Castelo, em Criciúma, gerando suspeita de violência sexual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro de rua foi encontrado com ferimentos no focinho e ânus no bairro Monte Castelo, em Criciúma, gerando suspeita de violência sexual. O animal foi resgatado na noite de domingo, 15, por Jéssica Ronchi. Os ferimentos observados no focinho e ânus do cachorro indicam possível violência sexual. Até o momento, não há suspeitos identificados.</p>
<p>Este caso relembra um ocorrido em outubro de 2025, quando um cachorro chamado Eduardo foi vítima de abuso sexual no bairro Vera Cruz, também em Criciúma. Naquela ocasião, o animal apresentava ferimento no ânus, o que causou revolta entre os moradores da região.</p>
<p>As autoridades seguem sem informações sobre suspeitos no novo caso e a comunidade permanece atenta aos desdobramentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente envolvendo caminhão e três carros deixa vítimas presas às ferragens em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_33ac98d7a11c1c8abcdb0609f020531ccd988d98/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:33ac98d7a11c1c8abcdb0609f020531ccd988d98]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente no bairro Rio dos Anjos, em Içara, envolveu um caminhão e três carros, deixando algumas vítimas presas entre as ferragens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente no bairro Rio dos Anjos, em Içara, envolveu um caminhão e três carros, deixando algumas vítimas presas entre as ferragens. O acidente ocorreu por volta das 15h15 de segunda-feira, 16. O motorista do caminhão, um homem de 61 anos, não sofreu ferimentos. Os ocupantes de um dos carros foram atendidos pelos Bombeiros Voluntários de Balneário Rincão, enquanto o condutor de outro automóvel também não se feriu.</p>
<p>No entanto, as pessoas dentro de um Fiat Mobi ficaram presas às ferragens. Uma das vítimas resgatadas apresentou suspeita de fratura próxima à clavícula, além de taquicardia e dispneia. O motorista do automóvel, um homem idoso, foi atendido e levado pela unidade avançada do SAMU.</p>
<p>As equipes de resgate atuaram para atender e socorrer as vítimas do acidente no bairro Rio dos Anjos, em Içara.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
