<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:41:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Conselho de Comunicação Social do Congresso Nacional inicia novo mandato com foco em regulação da IA e streaming]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dd41cf0e3d11de9080fdd1d1a78654a2a1b4031d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:35:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dd41cf0e3d11de9080fdd1d1a78654a2a1b4031d]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho de Comunicação Social do Congresso Nacional foi instalado com novos integrantes que elegeram a presidente Patrícia Blanco e a vice-presidente Angela Cignachi para um mandato de dois anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho de Comunicação Social do Congresso Nacional foi instalado com novos integrantes que elegeram a presidente Patrícia Blanco e a vice-presidente Angela Cignachi para um mandato de dois anos.</p>
<p>A nova composição do Conselho de Comunicação Social, prevista pela Constituição de 1988 e instituída pela Lei 8.389 de 1991, foi aprovada na sessão do Congresso Nacional em 27 de novembro de 2025. O conselho é formado por 13 membros titulares e 13 suplentes que representam diversos segmentos da sociedade, incluindo empresas de rádio, televisão, imprensa escrita, engenheiros, cientistas da comunicação, profissionais de cinema, trabalhadores e sociedade civil.</p>
<p>Entre as atribuições do conselho estão a produção de estudos, pareceres e recomendações sobre comunicação social no Brasil, além de emitir pareceres sobre projetos de lei enviados por senadores ou deputados federais. Na reunião de instalação, os integrantes definiram como prioridades para 2026 o marco regulatório da Inteligência Artificial e a regulação do streaming, este último já aprovado na Câmara dos Deputados e em análise no Senado.</p>
<p>Patrícia Blanco, eleita presidente por aclamação, é especialista em liberdade de expressão, comunicação e educação midiática, com experiência em comunicação e relações governamentais desde 1990. Angela Cignachi, vice-presidente, é mestre em Função Social do Direito, pós-graduada em Direito Eleitoral e atua no Contencioso Judicial e Administrativo em temas eleitorais e públicos perante os Tribunais Superiores.</p>
<p>O novo mandato do Conselho de Comunicação Social começa em um contexto desafiador, com eleições gerais e debates importantes sobre comunicação social, liberdade de expressão e participação cidadã na política nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Saúde Criciúma realiza mutirões de consulta médica aos sábados em fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_72f82e3be4b4e8a5adf4270ca64c5758d93d3900/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:72f82e3be4b4e8a5adf4270ca64c5758d93d3900]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma iniciou mutirões de consultas médicas que acontecem aos sábados durante o mês de fevereiro no Complexo de Saúde Santo Agostinho, no Distrito de Rio Maina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma iniciou mutirões de consultas médicas que acontecem aos sábados durante o mês de fevereiro no Complexo de Saúde Santo Agostinho, no Distrito de Rio Maina. A ação tem como objetivo oferecer retorno médico dentro do tempo adequado e evitar demoras nos atendimentos. No primeiro fim de semana, foram atendidas 141 pessoas, com expectativa de atender entre 150 e 200 pacientes por dia durante o mutirão. Os agendamentos são organizados pela Central de Regulação e confirmados pelas equipes das Unidades Básicas de Saúde (UBSs).</p>
<p>As especialidades contempladas na primeira etapa incluem psiquiatria, dermatologia, endocrinologia, neurologia, neuropediatria, pneumologia e reumatologia, definidas a partir de levantamento técnico das demandas existentes. Além dos mutirões, os atendimentos continuam normalmente nas UBSs em horário estendido após as 17 horas.</p>
<p>A gestão municipal destaca preocupação com o alto índice de faltas em consultas e exames agendados, que em 2025 ultrapassou 119 mil, representando mais de 40% de absenteísmo. Em dezembro, o percentual de faltas chegou a 57%. O secretário reforça a importância de manter o cadastro atualizado e avisar em caso de impossibilidade de comparecimento para reorganizar a fila e atender outros pacientes.</p>
<p>Os mutirões de consultas médicas seguem ao longo de fevereiro, sempre aos sábados, no Complexo de Saúde Santo Agostinho, buscando melhorar o acesso e a eficiência dos serviços de saúde em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull ataca morador no bairro Santo Antônio, em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_71702afa9e7bc5f47fd88f0f3957f35954148711/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:36:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:71702afa9e7bc5f47fd88f0f3957f35954148711]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi atacado por um cachorro da raça pitbull na rua Gelson Locks, no bairro Santo Antônio, em Criciúma, no fim da tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos foi atacado por um cachorro da raça pitbull na rua Gelson Locks, no bairro Santo Antônio, em Criciúma, no fim da tarde desta segunda-feira. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 17h30 para atender a ocorrência. A vítima apresentava múltiplos ferimentos nos braços, suspeita de fratura no braço direito e sangramento ativo nos braços e região torácica.</p>
<p>O homem foi encaminhado ao Hospital São José para receber atendimento médico. Ele relatou que caminhava em frente à residência do tutor do animal, cujo portão estava aberto, quando o cão avançou e o atacou.</p>
<p>A situação reforça a importância de cuidados com a segurança em áreas residenciais para evitar ataques de animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação abre inscrições para cursos profissionalizantes gratuitos em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a1b98514cdb557a63c14ff02dbc821912cdd8838/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:34:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a1b98514cdb557a63c14ff02dbc821912cdd8838]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para cinco cursos gratuitos pelo Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego (Pronatec) em Joinville. Os interessados devem se inscrever e realizar a matrícula presencialmente até 28 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para cinco cursos gratuitos pelo Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego (Pronatec) em Joinville. Os interessados devem se inscrever e realizar a matrícula presencialmente até 28 de fevereiro.</p>
<p>São oferecidas 20 vagas para cada curso, que incluem inglês, inspetor de qualidade e assistente administrativo na Escola Municipal de Jovens e Adultos, localizada na Rua Monsenhor Gercino, 1040, no bairro Itaum. Além disso, há cursos de língua portuguesa para estrangeiros e Libras intermediário na Casa Brasil Norte, situada na Rua Joana Longen Tenfen, 46, no Jardim Iririú.</p>
<p>Podem se inscrever brasileiros ou migrantes residentes em Joinville com idade entre 15 e 59 anos. No momento da matrícula, é necessário apresentar documentos pessoais como CPF, RG, carteira de trabalho ou declaração de autônomo, além de comprovante de residência. Os alunos têm direito a vale-transporte, caso residam a mais de três quilômetros do local do curso, e lanche.</p>
<p>Todos os cursos são realizados no período noturno, a partir das 18h30, com carga horária de 160 horas. O curso de inglês tem duração até o fim do ano, enquanto os demais cursos estão previstos para serem concluídos até o fim do primeiro semestre de 2026.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas na página da Prefeitura dedicada aos cursos do Pronatec em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra na Rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_52a3ca4097b7166d6ffe82d2715335eabc3c493e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:52a3ca4097b7166d6ffe82d2715335eabc3c493e]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras de Araranguá alerta para alterações no tráfego devido à aplicação da camada asfáltica na Rodovia Valmiro Manoel Gonçalves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Obras de Araranguá alerta para alterações no tráfego devido à aplicação da camada asfáltica na Rodovia Valmiro Manoel Gonçalves. Nesta terça-feira, 10, será aplicada a camada asfáltica na Rodovia Valmiro Manoel Gonçalves, via de acesso ao Morro dos Conventos, em Araranguá. Durante a realização do serviço, o trecho permanecerá temporariamente com brita, o que pode comprometer a aderência dos veículos.</p>
<p>A Secretaria de Obras solicita que os motoristas redobrem a atenção ao trafegar pelo local até a conclusão das obras. A Administração Municipal pede a compreensão da população diante dos transtornos temporários causados pela intervenção.</p>
<p>Motoristas devem dirigir com cuidado e atenção redobrada na Rodovia Valmiro Manoel Gonçalves durante o período das obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministra do STF vota contra gratificação por desempenho para servidores aposentados do INSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_13509a349441a7090ea8d93c46ea21ae04e54e09/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:13509a349441a7090ea8d93c46ea21ae04e54e09]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra Cármen Lúcia, do Supremo Tribunal Federal, votou contra o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social para servidores aposentados do INSS durante julgamento virtual em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra Cármen Lúcia, do Supremo Tribunal Federal, votou contra o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social para servidores aposentados do INSS durante julgamento virtual em andamento.</p>
<p>O julgamento virtual do Supremo Tribunal Federal discute se a gratificação por desempenho, prevista na Lei 13.324/2016, deve ser paga também aos servidores aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social. A lei alterou a pontuação mínima para recebimento da gratificação, elevando-a de 30 para 70 pontos na avaliação de desempenho dos servidores ativos.</p>
<p>A ministra Cármen Lúcia votou contra a extensão do benefício aos inativos, argumentando que a alteração na pontuação não confere à gratificação natureza geral que justifique o pagamento aos aposentados. Ela afirmou que o pagamento depende da realização das avaliações de desempenho individual e institucional, o que não se aplica aos servidores inativos. A ministra também disse que os valores já recebidos não precisam ser devolvidos.</p>
<p>O julgamento, que começou na última sexta-feira, tem previsão de encerramento para a próxima sexta-feira à noite, faltando ainda os votos de dez ministros. O recurso foi apresentado pelo INSS para derrubar decisão da Justiça Federal do Rio de Janeiro que reconheceu a paridade entre servidores ativos e inativos e garantiu a gratificação aos aposentados.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal continua o julgamento para definir se a gratificação por desempenho deve ser paga aos servidores aposentados do INSS, com decisão final prevista para a próxima sexta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três acidentes mobilizam bombeiros de Ibirama com várias vítimas feridas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ff8a389baff260334a4fa6350f4de64c32605923/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ff8a389baff260334a4fa6350f4de64c32605923]]></guid>
<description><![CDATA[Três acidentes registrados entre o fim da tarde e o início da noite desta segunda-feira mobilizaram os bombeiros de Ibirama, resultando em várias vítimas com diferentes níveis de gravidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três acidentes registrados entre o fim da tarde e o início da noite desta segunda-feira mobilizaram os bombeiros de Ibirama, resultando em várias vítimas com diferentes níveis de gravidade.</p>
<p>O primeiro acidente ocorreu por volta das 17h na BR-470, no bairro Areado, envolvendo uma colisão entre uma carreta e um carro com três ocupantes. Duas vítimas estavam em estado grave: uma passageira, não presa às ferragens, foi conduzida pelo SAMU de Ibirama, enquanto o condutor, que estava encarcerado, foi resgatado e encaminhado pelo SAMU de Rio do Sul. A terceira vítima, com ferimentos de média gravidade, foi levada ao Hospital de Ibirama.</p>
<p>Logo após, houve uma colisão traseira entre um veículo Celta e um caminhão. No carro, uma mulher de 31 anos sofreu ferimentos leves e foi encaminhada ao Hospital de Presidente Getúlio pelos Bombeiros Voluntários, com apoio das equipes de atendimento. Os condutores dos dois veículos não se feriram.</p>
<p>Por volta das 18h15min, na Serra São Miguel, ocorreu um terceiro acidente envolvendo duas motocicletas. O condutor de uma Yamaha XJ6, morador de Lontras, de 34 anos, estava em estado extremamente grave e foi levado por uma equipe de Rio do Sul ao hospital do município. Os dois ocupantes de uma Kawasaki Ninja 400, um rapaz e uma moça de 19 anos, sofreram ferimentos leves a médios e foram atendidos pelo SAMU de Ibirama, sendo encaminhados ao Hospital de Ibirama.</p>
<p>As ocorrências foram atendidas pelas equipes do SAMU e dos Bombeiros Voluntários, que prestaram suporte às vítimas e realizaram os encaminhamentos necessários aos hospitais da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai ao menor nível em 21 meses e bolsa bate recorde em dia de euforia no mercado financeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee58e84149bd4959740e3cc50be37c89601626c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:33:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee58e84149bd4959740e3cc50be37c89601626c3]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial fechou abaixo de R$ 5,20, atingindo o menor valor desde maio de 2024, enquanto a bolsa de valores brasileira registrou forte alta e alcançou novo recorde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial fechou abaixo de R$ 5,20, atingindo o menor valor desde maio de 2024, enquanto a bolsa de valores brasileira registrou forte alta e alcançou novo recorde. O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,188, com queda de 0,62%. Durante a sessão, a moeda chegou a ser negociada a R$ 5,17, marcando o menor nível desde 28 de maio de 2024, quando estava em R$ 5,15. A divisa acumula queda de 5,47% no ano de 2026.</p>
<p>O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 186.241 pontos, com alta de 1,8%, impulsionado por ações dos setores bancário, de petroleiras e mineradoras. A última vez que o índice havia registrado recorde foi no dia 3 de junho. A bolsa brasileira apresenta alta de 15,69% em 2026.</p>
<p>A queda do dólar foi influenciada por fatores internacionais, incluindo possíveis intervenções para fortalecer o iene japonês, dados econômicos dos Estados Unidos abaixo do esperado, e a recomendação do governo da China para que bancos privados reduzam a compra de títulos do Tesouro dos Estados Unidos. Essa combinação favoreceu o mercado emergente e beneficiou o câmbio brasileiro.</p>
<p>Além disso, a moeda estadunidense também recuou frente a outras divisas de países emergentes, como o rand sul-africano, o peso mexicano e o peso chileno, reforçando o ambiente positivo para o mercado brasileiro.</p>
<p>O cenário atual aponta para a continuidade do ambiente favorável aos mercados emergentes, o que pode manter o dólar em níveis baixos e a bolsa em alta nos próximos meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar recupera motocicleta furtada em Ibirama em menos de uma hora]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4f888f65907325c38f9454de3174519c0a8724e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:15:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4f888f65907325c38f9454de3174519c0a8724e1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta Honda Biz furtada na Rua Getúlio Vargas, em Ibirama, foi recuperada pela Polícia Militar na região da Serra São Miguel no início da noite desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motocicleta Honda Biz furtada na Rua Getúlio Vargas, em Ibirama, foi recuperada pela Polícia Militar na região da Serra São Miguel no início da noite desta segunda-feira. O veículo foi localizado menos de uma hora após o furto, após buscas realizadas pelos policiais militares que foram acionados logo após o crime.</p>
<p>Um homem suspeito de envolvimento no furto foi abordado e conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis. A ocorrência segue em andamento, e outros detalhes poderão ser divulgados após a conclusão do registro policial.</p>
<p>A rápida ação da Polícia Militar resultou na recuperação do veículo e na detenção do suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b74894960d828116f94d9c1e4572afee90049e31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b74894960d828116f94d9c1e4572afee90049e31]]></guid>
<description><![CDATA[Profissionais de saúde da atenção primária do Sistema Único de Saúde iniciaram a vacinação com a Butantan-DV, primeira vacina contra a dengue em dose única aprovada no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Profissionais de saúde da atenção primária do Sistema Único de Saúde iniciaram a vacinação com a Butantan-DV, primeira vacina contra a dengue em dose única aprovada no Brasil. A vacina Butantan-DV, desenvolvida pelo Instituto Butantan e aprovada pela Anvisa, começou a ser aplicada em profissionais de saúde que atuam no SUS. O imunizante é destinado a pessoas entre 12 e 59 anos e utiliza a tecnologia de vírus vivo atenuado, semelhante a outras vacinas já utilizadas no país.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu 3,9 milhões de doses para imunizar as equipes multiprofissionais das unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros e médicos. A vacina apresentou eficácia global de 74,7% contra dengue sintomática e 89% contra formas graves da doença, além de reduzir a carga viral em pessoas infectadas.</p>
<p>A vacinação dos profissionais de saúde representa um avanço no combate à dengue, ampliando a proteção e contribuindo para a redução dos casos graves da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
