<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 14:33:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rede municipal de Rio do Sul inicia contraturno em quatro escolas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3703787e1e6aa5da51aaa90689ec8c80d636348e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:31:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3703787e1e6aa5da51aaa90689ec8c80d636348e]]></guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de ensino de Rio do Sul começa a oferecer atendimento de contraturno em quatro escolas, beneficiando mais de mil estudantes do 4º ao 9º ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede municipal de ensino de Rio do Sul começa a oferecer atendimento de contraturno em quatro escolas, beneficiando mais de mil estudantes do 4º ao 9º ano. O contraturno será realizado nas escolas Centro Educacional Prefeito Luiz Adelar Soldatelli (CEPLAS), Ella Kurth, Escola Cívico-Militar Roberto Machado e Aníbal de Barba. As atividades ocorrerão durante os cinco dias da semana e incluem reforço em português e matemática, informática, robótica, música, artesanato, dança, oficina criativa, iniciação esportiva, recreação, momento de descanso e alimentação.</p>
<p>Além do contraturno, os alunos poderão participar do Programa Rio do Sul + TEC, uma parceria com o Sesi que oferece cursos voltados à formação e qualificação profissional em áreas tecnológicas. No ano anterior, essa iniciativa estava disponível apenas para estudantes do CEPLAS, mas agora foi ampliada para todas as escolas em período integral.</p>
<p>O atendimento de contraturno visa ampliar as oportunidades educacionais e de desenvolvimento para os estudantes da rede municipal de Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a tiros dentro de casa em Rio Negrinho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_542bf122c25f1a4018c5f8d02946ab1ddb336ea5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:34:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:542bf122c25f1a4018c5f8d02946ab1ddb336ea5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 37 anos foi assassinada a tiros na noite de segunda-feira em Rio Negrinho. O principal suspeito é o ex-companheiro, que tentou tirar a própria vida após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 37 anos foi assassinada a tiros na noite de segunda-feira em Rio Negrinho. O principal suspeito é o ex-companheiro, que tentou tirar a própria vida após o crime. O crime ocorreu por volta das 20h no distrito de Volta Grande, quando amigos da vítima acionaram a Polícia Militar. Ao chegarem ao local, os policiais encontraram a mulher e o suspeito baleados dentro da residência.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros confirmou a morte da mulher, que apresentava perfurações no tórax. O homem, de 29 anos, foi socorrido com ferimento na cabeça e encaminhado a uma unidade hospitalar. Ele foi autuado em flagrante pelo crime de feminicídio.</p>
<p>Testemunhas relataram que o suspeito saiu de um município vizinho e foi até a casa da ex-companheira por não aceitar o término do relacionamento. A arma utilizada no crime foi apreendida pelas autoridades.</p>
<p>O caso está registrado como feminicídio seguido de tentativa de suicídio e será investigado pela Polícia Civil, que apura as circunstâncias do ocorrido. As investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do crime em Rio Negrinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
