<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 11:34:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre aos 64 anos o policial civil Domingos Sávio Mayer]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac0cffe69f9e2af6403b67932e3d1ead0ed7adb0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:30:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac0cffe69f9e2af6403b67932e3d1ead0ed7adb0]]></guid>
<description><![CDATA[Domingos Sávio Mayer faleceu em Blumenau aos 64 anos, após dedicar 35 anos ao serviço público e à segurança da comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Domingos Sávio Mayer faleceu em Blumenau aos 64 anos, após dedicar 35 anos ao serviço público e à segurança da comunidade. Domingos atuou na Delegacia de Rio do Sul, onde construiu uma trajetória marcada pelo comprometimento e respeito da população e dos colegas de profissão.</p>
<p>Familiares e amigos destacam que ele prestou um serviço importante à comunidade, sempre com responsabilidade e dedicação. O velório iniciou às 11h30 no Cemitério São José, em Blumenau, com homenagem marcada para as 17h, seguida pelo crematório.</p>
<p>A causa da morte não foi informada. Domingos deixa familiares, amigos e uma história de contribuição relevante à segurança pública da região. Domingos Sávio Mayer será lembrado pelo seu compromisso e dedicação à segurança da comunidade de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são presos em flagrante por furto de fios na Operária Nova, Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9d46c917dc1d2c84e513d6904c02bd0219a38a6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9d46c917dc1d2c84e513d6904c02bd0219a38a6a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu dois homens em flagrante neste domingo, 22, por furtos de fiação no bairro Operária Nova, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu dois homens em flagrante neste domingo, 22, por furtos de fiação no bairro Operária Nova, em Criciúma. Por volta das 17h, um suspeito foi flagrado na rua Henrique Lage manuseando fios elétricos fora de um restaurante. Ele cortou cerca de um metro e meio da fiação que alimentava o portão do estabelecimento, causando um curto-circuito. Com ele foram encontrados um alicate e um cachimbo para uso de crack.</p>
<p>Mais tarde, por volta das 23h, outro homem de 26 anos foi preso ao sair de uma empresa carregando um saco com cobre de ar condicionado e um alicate. Ele possuía antecedentes criminais por furtos semelhantes e tráfico de drogas.</p>
<p>Os dois homens foram encaminhados à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Instabilidades retornam a Santa Catarina com risco de temporais e alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2dea70639df44363a0b1602914ec7582ca7644e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:14:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2dea70639df44363a0b1602914ec7582ca7644e1]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta dias de tempo instável, com chuva persistente e possibilidade de temporais, especialmente no Litoral e regiões próximas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta dias de tempo instável, com chuva persistente e possibilidade de temporais, especialmente no Litoral e regiões próximas. Nesta segunda-feira, as instabilidades ganham força no estado, com chuva mais persistente em Florianópolis e região. A circulação marítima mantém o tempo fechado e condições para chuva a qualquer hora do dia, com vento de Nordeste a partir da tarde aumentando a umidade, principalmente no nordeste catarinense.</p>
<p>Na terça-feira, o dia começa com chuva persistente e intensa no Litoral. Durante a tarde, a formação de uma nova frente fria provoca instabilidade em todo o estado, com temporais isolados, acompanhados de raios, rajadas de vento, chuva intensa e possibilidade de queda de granizo. Os temporais iniciam no Oeste e áreas de divisa com o Rio Grande do Sul, avançando para as demais regiões.</p>
<p>Na quarta-feira, o avanço da frente fria mantém o tempo instável, com condições para temporais em todas as regiões e chuva intensa no Litoral e áreas próximas. O risco para ocorrências associadas a alagamentos, enxurradas, destelhamentos, quedas de galhos e árvores permanece moderado a alto em algumas áreas.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção aos alertas e orienta buscar locais abrigados durante temporais, evitar transitar próximo a árvores e estruturas perigosas em ventos fortes e não atravessar ruas ou pontes alagadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 27 anos é encontrado morto no rio em Benedito Novo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_705cbcbc806f3e1f88d678df272686b76c67fb6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:59:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:705cbcbc806f3e1f88d678df272686b76c67fb6f]]></guid>
<description><![CDATA[Um corpo foi encontrado na tarde deste domingo no rio, no bairro Alto Benedito, em Benedito Novo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um corpo foi encontrado na tarde deste domingo no rio, no bairro Alto Benedito, em Benedito Novo. Por volta das 14h45, uma pessoa avistou o corpo boiando no rio e acionou a Polícia Militar. No local, os policiais confirmaram a situação e visualizaram o corpo de um homem de 27 anos, parcialmente submerso, na margem do rio.</p>
<p>Nas proximidades, sobre uma pedra, foram encontrados roupas, calçados, documentos pessoais e um aparelho celular que pertenciam à vítima. O Instituto Geral de Perícias e o Corpo de Bombeiros estiveram no local. Os bombeiros retiraram o corpo da água para os procedimentos legais.</p>
<p>Em um primeiro momento, não foram identificados sinais aparentes de violência. A Polícia Civil deve investigar as circunstâncias da morte. As autoridades seguem com as investigações para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparecido é encontrado morto em área de mata em Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e7ae847ee32f59b3cec9d9b24d40d04f11b6ac5d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:52:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e7ae847ee32f59b3cec9d9b24d40d04f11b6ac5d]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem de 42 anos foi localizado em uma área de mata de difícil acesso na rua Hermann Guenther, em Pomerode.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem de 42 anos foi localizado em uma área de mata de difícil acesso na rua Hermann Guenther, em Pomerode. A Polícia Militar atendeu a ocorrência às 11h46 e prestou apoio ao Corpo de Bombeiros nas buscas. Também participaram da ação o Instituto Geral de Perícias, a Polícia Civil e um grupo especializado em resgate em montanha.</p>
<p>O homem havia saído de casa no dia 17 de fevereiro para tomar banho de cachoeira e não retornou. Desde então, familiares e equipes de segurança mantinham as buscas. O corpo foi removido e encaminhado ao Instituto Médico Legal de Blumenau, onde passará por exame cadavérico. A Polícia Civil investiga as circunstâncias da morte.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o boletim de ocorrência e acompanha os desdobramentos do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge da polícia e sofre queda em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b88b3155d8149b68bca161b15d01e2de79964877/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:41:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b88b3155d8149b68bca161b15d01e2de79964877]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 19 anos foi flagrado em direção perigosa na Rua Marcionilo dos Santos, no bairro Corticeira, em Guaramirim, após desobedecer ordem de parada da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 19 anos foi flagrado em direção perigosa na Rua Marcionilo dos Santos, no bairro Corticeira, em Guaramirim, após desobedecer ordem de parada da Polícia Militar. Durante rondas, a Polícia Militar avistou uma motocicleta Honda/CG 160 Fan com dois ocupantes e deu ordem de parada ao condutor, que não obedeceu e iniciou fuga pela via. No acompanhamento, o motociclista realizou manobras perigosas, como ultrapassagem em faixa contínua amarela e transposição de lombadas em velocidade incompatível, colocando pedestres e outros motoristas em risco.</p>
<p>Em determinado momento, o condutor perdeu o controle da motocicleta e caiu. Ele informou que não parou porque não possui Carteira Nacional de Habilitação. O homem e a passageira, uma adolescente de 17 anos, sofreram escoriações leves e recusaram atendimento médico no local.</p>
<p>A motocicleta apresentava danos e estava com o licenciamento vencido, sendo removida ao pátio conveniado. Foi lavrado termo circunstanciado, e o condutor comprometeu-se a comparecer em juízo quando intimado.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a segurança no trânsito em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Visitante morre após mal-estar em cachoeira de Massaranduba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4e60b4c57881b14c4fde1804f8dc4fb69a96d722/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4e60b4c57881b14c4fde1804f8dc4fb69a96d722]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem sofreu um mal-estar súbito na cachoeira Oma Paula, em Massaranduba, e não resistiu ao atendimento dos Bombeiros Voluntários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem sofreu um mal-estar súbito na cachoeira Oma Paula, em Massaranduba, e não resistiu ao atendimento dos Bombeiros Voluntários. No início da tarde deste domingo, os Bombeiros Voluntários de Massaranduba foram acionados para atender a uma ocorrência na cachoeira Oma Paula, localizada na Estrada 7 de Janeiro. Um visitante que passava o dia no local com a família apresentou um mal-estar súbito durante a permanência.</p>
<p>A equipe de socorro foi acionada imediatamente e prestou atendimento no local, mas a vítima não resistiu e teve o óbito confirmado. Inicialmente, o caso foi tratado como possível afogamento, mas não está relacionado a essa hipótese.</p>
<p>O estabelecimento da cachoeira manifestou solidariedade aos familiares e amigos da vítima e colocou-se à disposição para prestar esclarecimentos, se necessário. O caso segue sob acompanhamento das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
