<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 20:26:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói floricultura e residência às margens da SC-434 em Garopaba]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/incendio-destroi-floricultura-e-residencia-as-margens-da-sc-434-em-garopaba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93a52e03c5cac3d35c8d7d6787aef7101823b965]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma edificação comercial e residencial no bairro Areias de Palhocinha, em Garopaba, causando danos significativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio de grandes proporções atingiu uma edificação comercial e residencial no bairro Areias de Palhocinha, em Garopaba, causando danos significativos. O fogo começou na manhã de domingo, por volta das 10h40, e atingiu uma área aproximada de 600 metros quadrados, envolvendo a loja, o depósito e um galpão de madeira ao lado. A construção tinha dois pavimentos, sendo que o andar superior, de madeira, onde ficava a residência do proprietário, colapsou totalmente, enquanto o térreo, em alvenaria e laje de concreto, permaneceu de pé.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Garopaba, Imbituba e Imaruí foram mobilizadas para combater as chamas, utilizando cerca de 13 mil litros de água. O proprietário, que estava sozinho em casa, percebeu o cheiro de fumaça e foi alertado por um vizinho sobre o incêndio no telhado do pavimento superior. No local havia um sistema de energia solar instalado.</p>
<p>Após o controle das chamas, a área foi isolada para a realização de perícia que deverá apontar as causas do incêndio. Não houve registro de feridos. O trabalho das equipes de resgate evitou que o incêndio causasse danos ainda maiores na região às margens da SC-434.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Júri popular condena homem por feminicídio em Palmitos]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/homem-que-matou-companheira-na-frente-dos-filhos-em-sc-e-condenado-a-60-anos-de-prisao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:29:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3a14be077d82710e42ce093ec93a1895075a8ef]]></guid>
<description><![CDATA[Réu foi condenado a 60 anos de reclusão por matar a então companheira com um golpe de canivete, na presença dos quatro filhos do casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Réu foi condenado a 60 anos de reclusão por matar a então companheira com um golpe de canivete, na presença dos quatro filhos do casal. O julgamento durou mais de 12 horas e contou com a presença de familiares da vítima, que vestiam camisetas pedindo justiça. O crime ocorreu em 28 de outubro de 2024, quando o réu desrespeitou medida protetiva de urgência e matou a mulher na residência do casal, diante dos filhos menores, incluindo uma bebê.</p>
<p>O Tribunal do Júri reconheceu quatro causas de aumento de pena: crime contra uma mãe na presença dos filhos, descumprimento da medida protetiva, dissimulação para cometer o crime e ausência de chance de defesa para a vítima. A sentença fixou a pena de 60 anos de reclusão em regime fechado, com início imediato, e determinou o pagamento de R$ 200 mil em reparação de danos aos familiares.</p>
<p>A Promotoria de Justiça destacou que o réu usou dissimulação para entrar na casa, alegando que um dos filhos queria ver a mãe, e agiu por ciúmes e não aceitação do término do relacionamento. O réu está preso preventivamente e não poderá recorrer em liberdade.</p>
<p>A decisão reforça a mensagem de que a violência doméstica não será tolerada e que a Justiça responsabiliza duramente os autores desses crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros atendem princípio de incêndio em restaurante de Ibirama]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/bombeiros-atendem-principio-de-incendio-em-restaurante-de-ibirama/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:25:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c118188cfd13bdb5e77ebe11809cad6e87bb803b]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio foi registrado na manhã deste domingo em um restaurante no bairro Anchieta, em Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio foi registrado na manhã deste domingo em um restaurante no bairro Anchieta, em Ibirama. O fogo começou na chaminé do estabelecimento localizado no km 114 da BR-470. Os funcionários conseguiram controlar as chamas inicialmente, evitando que o incêndio se espalhasse para outras áreas da churrascaria.</p>
<p>A equipe de bombeiros foi acionada e realizou o rescaldo, utilizando cerca de 2 mil litros de água para resfriar o local. Não houve registro de vítimas durante o incidente. O rápido atendimento dos funcionários e dos bombeiros evitou maiores danos ao restaurante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
