<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 13:33:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim inaugura duas novas Estações de Tratamento de Água com aumento de 74% na capacidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b67740a0f9c972c1a73bc32bcfbe4e7b8b031c5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:25:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b67740a0f9c972c1a73bc32bcfbe4e7b8b031c5a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guaramirim inaugurou duas Estações de Tratamento de Água metálicas que ampliam a capacidade de produção em 74%, reforçando a infraestrutura hídrica do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guaramirim inaugurou duas Estações de Tratamento de Água metálicas que ampliam a capacidade de produção em 74%, reforçando a infraestrutura hídrica do município. As novas ETAs foram inauguradas na sede da Águas de Guaramirim, no bairro Recanto Feliz. Cada unidade possui capacidade para tratar 50 litros por O investimento de aproximadamente R$ 5,3 milhões inclui estruturas, tubulações, bombas, sistemas elétricos e a implantação de uma nova subestação de energia, ainda em execução.</p>
<p>O prefeito Adriano Zimmermann destacou que a ampliação vai estabilizar a produção de água, solucionando um problema crônico enfrentado pela cidade. O secretário de Infraestrutura, Geovani Satler, confirmou o início imediato da operação das duas ETAs, que juntas acrescentam 100 litros por.</p>
<p>Lideranças regionais ressaltaram a importância da parceria entre municípios para garantir o abastecimento. O prefeito de Jaraguá do Sul e presidente da Amvali, Jair Franzner, destacou a união dos prefeitos da região. O vice-prefeito Dênis Lunelli e o deputado estadual Maurício Peixer também enfatizaram o avanço e a relevância do investimento para a qualidade do abastecimento.</p>
<p>O município concluiu ainda o estudo de modelagem hidráulica do sistema de abastecimento, que servirá de base para futuras ampliações e definição de novos reservatórios. A solenidade contou com a presença de secretários municipais, vereadores e lideranças regionais.</p>
<p>As novas Estações de Tratamento de Água representam um avanço significativo no enfrentamento da crise hídrica em Guaramirim, garantindo maior segurança no abastecimento para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Identificado homem encontrado morto em Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f9a6f8ae6987d6c7b8fcce763827fc6c960ee041/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:25:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f9a6f8ae6987d6c7b8fcce763827fc6c960ee041]]></guid>
<description><![CDATA[Após cinco dias de buscas, o corpo de José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado em um riacho na rua Hermann Guenther, em Pomerode.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após cinco dias de buscas, o corpo de José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado em um riacho na rua Hermann Guenther, em Pomerode. José Ricardo Ribeiro saiu de casa na última terça-feira, dia de Carnaval, para se refrescar em uma cachoeira e não retornou. Familiares acionaram as autoridades e acompanharam as buscas.</p>
<p>A Polícia Militar atendeu a ocorrência e auxiliou o Corpo de Bombeiros na operação, que contou ainda com o Instituto Geral de Perícias, a Polícia Civil e um grupo especializado em resgate em montanha.</p>
<p>O corpo foi encontrado sem vida em uma área de mata de difícil acesso e encaminhado ao Instituto Médico Legal de Blumenau para exame cadavérico. A Polícia Civil investigará as circunstâncias da morte.</p>
<p>As buscas e o trabalho das equipes de resgate foram fundamentais para a localização do corpo após vários dias de procura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville abre três editais para projetos culturais com recursos da Política Aldir Blanc]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_78db0d4ca97abc5bfcc5dc0207d7e6eb3d5ea7ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:55:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:78db0d4ca97abc5bfcc5dc0207d7e6eb3d5ea7ac]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville lançou três editais para seleção de projetos culturais financiados com cerca de R$ 3,6 milhões da Política Nacional Aldir Blanc.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville lançou três editais para seleção de projetos culturais financiados com cerca de R$ 3,6 milhões da Política Nacional Aldir Blanc. Os editais estão disponíveis no site da Prefeitura e as inscrições seguem abertas até o dia 23 de março. Uma das novidades é o Edital Premiação Mestres e Mestras do Saber, que premiará pessoas maiores de 40 anos reconhecidas pela comunidade por seus saberes tradicionais, populares ou ancestrais, com seis prêmios de R$ 5 mil cada.</p>
<p>A premiação visa valorizar a memória, identidade cultural e saberes populares do município, sendo criada após Consulta Pública com participação popular no processo de elaboração do plano de ação e do formato de repasse dos recursos.</p>
<p>Outro edital destina R$ 2,2 milhões para seleção de projetos culturais em diversas categorias, como produção e difusão, festivais culturais, festas tradicionais rurais, formação cultural e execução de obras para reforma e adaptação. Os valores para os projetos variam entre R$ 40 mil e R$ 150 mil, e o chamamento é aberto a pessoas físicas, coletivos e pessoas jurídicas.</p>
<p>O terceiro edital, com valor de R$ 1,3 milhão, é voltado para o desenvolvimento da Rede Municipal de Pontos de Cultura de Joinville, por meio da Política Nacional de Cultura Viva, selecionando oito projetos com apoio de até R$ 180 mil cada. Este edital é exclusivo para Pontos de Cultura certificados pelo Ministério da Cultura.</p>
<p>Os editais ampliam as oportunidades para artistas, produtores, coletivos e instituições culturais desenvolverem iniciativas que impactem a comunidade cultural de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Furtos de fiação elétrica são registrados em residências de Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_df6a2f58bb6e7efe89614e48d62fac509de9176a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:df6a2f58bb6e7efe89614e48d62fac509de9176a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu a três ocorrências de furto de fiação elétrica em residências de Criciúma, nos bairros Centro, Pinheirinho e Cidade Mineira Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu a três ocorrências de furto de fiação elétrica em residências de Criciúma, nos bairros Centro, Pinheirinho e Cidade Mineira Velha. No bairro Centro, o furto ocorreu na rua Alfredo del Priori por volta das 4h. Um homem teria invadido a residência após escalar o muro, cortado a fiação elétrica e furtado um botijão de gás.</p>
<p>No bairro Pinheirinho, na rua Padre Mário Labarbuta, por volta das 23h30, dois homens foram vistos furtando fios de um poste em frente a uma residência. A dupla fugiu em direção à Avenida Centenário, deixando a casa sem energia.</p>
<p>Na madrugada seguinte, por volta das 4h30, a Polícia Militar foi acionada por um morador da Avenida Cocal, no bairro Cidade Mineira Velha, após perceber movimentação no telhado de um bar. A guarnição constatou que a estrutura do ar condicionado havia sido arrombada e partes de cobre furtadas. O proprietário informou que o local sofreu situação semelhante na semana anterior.</p>
<p>Até o momento, nenhum dos autores dos furtos foram localizados pela Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maria Regina de Souza Soar assume prefeitura de Blumenau durante férias de Egídio Ferrari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_605dec37419fc4cebe94b5add9e5bef382c0f8bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:39:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:605dec37419fc4cebe94b5add9e5bef382c0f8bb]]></guid>
<description><![CDATA[A vice-prefeita Maria Regina de Souza Soar assume interinamente a prefeitura de Blumenau enquanto o prefeito Egídio Ferrari estará de férias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vice-prefeita Maria Regina de Souza Soar assume interinamente a prefeitura de Blumenau enquanto o prefeito Egídio Ferrari estará de férias. A passagem oficial do cargo do prefeito Egídio Ferrari para a vice-prefeita Maria Regina de Souza Soar está marcada para a próxima terça-feira, dia 24, no Salão Nobre da Prefeitura, a partir das 10h. O prefeito estará em férias de 25 de fevereiro a 13 de março, retornando ao cargo em 14 de março.</p>
<p>Durante esse período, Maria Regina exercerá o comando da prefeitura. Essa será a terceira vez que ela assume a prefeitura interinamente no lugar de Ferrari, totalizando oito períodos de interinidade desde 2021, quando foi a primeira mulher a ocupar o cargo máximo do executivo em Blumenau.</p>
<p>Maria Regina está no Ela é graduada em Administração de Empresas, pós-graduada em Administração Hospitalar e possui experiência em diversas secretarias de saúde e desenvolvimento regional, além de ter atuado como gerente geral do Hospital Santo Antônio e como consultora de gestão em saúde.</p>
<p>A vice-prefeita segue à frente da prefeitura durante o período de férias do prefeito, garantindo a continuidade da administração municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
