<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 01:32:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa aponta liderança de Lula em cenários de]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ac03906b6d1e39000f3c926ca313688b6c5bd2a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ac03906b6d1e39000f3c926ca313688b6c5bd2a4]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento indica que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem vantagem sobre Flávio Bolsonaro em todos os confrontos testados para o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento indica que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem vantagem sobre Flávio Bolsonaro em todos os confrontos testados para o O instituto Genial/Quaest divulgou pesquisa que mostra Lula à frente em sete cenários de A disputa mais acirrada ocorre contra o senador Flávio Bolsonaro, principal nome oposicionista no estudo, com Lula registrando 43% das intenções de voto e Flávio 38%.</p>
<p>A diferença entre Lula e Flávio Bolsonaro diminuiu em relação a levantamentos anteriores, passando de dez pontos em dezembro para cinco pontos em fevereiro. A pesquisa não incluiu o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, entre os candidatos testados nesta rodada.</p>
<p>Foram ouvidos 2.004 eleitores em todo o país entre os dias 5 e 9 de fevereiro, por meio de entrevistas presenciais. A margem de erro é de dois pontos percentuais para mais ou para menos, com nível de confiança de 95%.</p>
<p>A pesquisa está registrada no Tribunal Superior Eleitoral sob o número BR-00249/2026 e foi custeada pelo próprio instituto responsável pelo levantamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
