<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 17:33:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo esquartejado de mulher é encontrado em mala na zona sul de São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0004ba07844b5de4e03e5a3583fef1d8e2ff4589/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:27:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0004ba07844b5de4e03e5a3583fef1d8e2ff4589]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil identificou o corpo de uma mulher de 34 anos encontrado esquartejado dentro de uma mala em Parelheiros, zona sul da capital paulista. O caso está sob investigação do Departamento de Homicídio e Proteção à Pessoa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil identificou o corpo de uma mulher de 34 anos encontrado esquartejado dentro de uma mala em Parelheiros, zona sul da capital paulista. O caso está sob investigação do Departamento de Homicídio e Proteção à Pessoa.</p>
<p>O corpo foi localizado por agentes da Guarda Civil Metropolitana após serem acionados para atender uma ocorrência envolvendo uma mala em um córrego. Ao verificarem o conteúdo, constataram que se tratava de partes de um corpo humano. Exames periciais foram requisitados e as investigações prosseguem para esclarecer as circunstâncias do homicídio.</p>
<p>Em outro caso registrado em Diadema, uma mulher de 27 anos foi morta a tiros pelo ex-companheiro, que também feriu a mãe da vítima. O suspeito foi preso em cumprimento a mandado de prisão temporária, e a arma utilizada no crime foi apreendida. Diligências continuam para o esclarecimento dos fatos.</p>
<p>O Brasil registrou um recorde de 1.518 vítimas de feminicídio em 2025, superando o número de 2024, que já havia sido recorde com 1.458 casos. A Lei do Feminicídio, sancionada há dez anos, tipifica o homicídio contra mulheres no contexto de violência doméstica e discriminação. O aumento dos casos é considerado uma omissão do Estado, já que o crime é evitável.</p>
<p>As autoridades seguem investigando os casos e reforçam a importância das medidas de prevenção e combate à violência contra a mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF autoriza retomada das investigações sobre fraudes no Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0ea23cf6e84d4b4bfba9c207bb5c3daa6e128ae5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:12:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0ea23cf6e84d4b4bfba9c207bb5c3daa6e128ae5]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal, autorizou a Polícia Federal a retomar as investigações sobre fraudes no Banco Master, incluindo perícias e diligências necessárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal, autorizou a Polícia Federal a retomar as investigações sobre fraudes no Banco Master, incluindo perícias e diligências necessárias.</p>
<p>A decisão foi tomada após Mendonça assumir a relatoria do inquérito que tramita na Corte, substituindo o ministro Dias Toffoli. A Polícia Federal poderá realizar perícias, coleta de depoimentos e outras diligências ordinárias nas dependências da corporação.</p>
<p>O ministro também autorizou o compartilhamento interno das informações da investigação para agilizar o trabalho de perícia, que envolve cerca de 100 dispositivos eletrônicos. O sigilo das informações deverá ser mantido, com acesso restrito apenas aos agentes diretamente envolvidos.</p>
<p>Mendonça determinou ainda que a Polícia Federal só poderá iniciar novas investigações relacionadas ao Banco Master após sua autorização expressa e fundamentada, devendo aguardar deliberação caso a caso.</p>
<p>A decisão visa garantir a continuidade e o sigilo das investigações conduzidas pela Polícia Federal no âmbito do Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul recebe Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu com recorde de inscritos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_91c336f482525f59edfb9d3e019c8e3f52c3010d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:06:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:91c336f482525f59edfb9d3e019c8e3f52c3010d]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, Jaraguá do Sul será sede do Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu, evento que reúne mais de mil atletas de três países e oito estados brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, Jaraguá do Sul será sede do Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu, evento que reúne mais de mil atletas de três países e oito estados brasileiros. A competição inédita no município acontecerá na Arena Jaraguá, com lutas programadas das 9h às 19h e entrada gratuita para o público. Ao todo, 1.207 competidores participarão, incluindo mais de 400 atletas locais, evidenciando a tradição da cidade nas artes marciais.</p>
<p>O evento conta com o apoio da Prefeitura de Jaraguá do Sul, por meio da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer. O secretário Gilberto Gesser ressaltou a importância do campeonato para valorizar os atletas e professores que representam a cidade em todo o país.</p>
<p>O Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu marca uma etapa importante para Jaraguá do Sul, consolidando a cidade como referência nas artes marciais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval 2026 em Santa Catarina registra queda em diversos índices criminais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8bcf04417c23dbe06f27f68f5464df70a249ba02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:04:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8bcf04417c23dbe06f27f68f5464df70a249ba02]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina encerrou o Carnaval 2026 com redução significativa nos principais indicadores criminais, incluindo homicídios, roubos e violência contra mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina encerrou o Carnaval 2026 com redução significativa nos principais indicadores criminais, incluindo homicídios, roubos e violência contra mulheres. O balanço da Secretaria de Estado da Segurança Pública, referente ao período de 13 a 17 de fevereiro, aponta uma queda de 50% nos homicídios, totalizando quatro vítimas. Também não foram registradas mortes por intervenção legal de agentes do Estado, interrompendo uma série de casos do ano anterior. Os crimes patrimoniais apresentaram redução, com roubos caindo 23,4% e furtos diminuindo 21,5%. O roubo de celulares caiu 26%, enquanto o furto desses aparelhos teve queda de 3,5%.</p>
<p>Na área da violência contra mulheres, a importunação sexual caiu 19,2% e o assédio sexual teve uma redução de 88,9%, com apenas uma ocorrência registrada. Em Lages, a tecnologia de reconhecimento facial permitiu a prisão de um homem com mandados em aberto por crimes diversos. A Polícia Militar, por meio da Operação Alegria 2026, apreendeu 97 armas de fogo, 120 quilos de drogas e realizou 1.124 prisões, 10% a mais que no Carnaval anterior.</p>
<p>Nas rodovias estaduais, houve aumento no número de sinistros, de 93 para 104, porém o total de feridos caiu de 76 para 51, com duas mortes registradas. O Corpo de Bombeiros destacou a prevenção reforçada nas praias, que resultou em zero mortes por afogamento em áreas guarnecidas, contrastando com cinco óbitos no ano anterior. Foram realizadas cerca de 180 mil ações preventivas, com 108 salvamentos e quatro afogamentos recuperados.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou a devolução dos celulares recuperados durante o Carnaval e intensificou ações preventivas contra a violência de gênero, ampliando programas de conscientização em ambientes de entretenimento. O Governo do Estado atribui os resultados ao trabalho integrado das forças de segurança, bombeiros e municípios, além dos investimentos em tecnologia, efetivo e prevenção.</p>
<p>O Carnaval 2026 em Santa Catarina foi marcado por avanços na segurança pública e redução de crimes, garantindo um ambiente mais seguro para a população durante as festividades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alex Bianchin assume presidência da AMESC pela terceira vez]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2b7f3fbbd41390b68807de3836dd68039bd3d68e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2b7f3fbbd41390b68807de3836dd68039bd3d68e]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de São João do Sul, Alex Bianchin, foi empossado como presidente da Associação dos Municípios do Extremo Sul Catarinense para o biênio 2026-2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de São João do Sul, Alex Bianchin, foi empossado como presidente da Associação dos Municípios do Extremo Sul Catarinense para o biênio 2026-2027. A solenidade de transmissão de cargo ocorreu na noite de 19 de fevereiro na sede da AMESC, reunindo representantes dos 15 municípios que compõem a associação, que juntos representam cerca de 250 mil habitantes do extremo sul catarinense.</p>
<p>Alex Bianchin já havia presidido a AMESC nos anos de 2008 e 2009 e destacou a responsabilidade de conduzir novamente a entidade em um momento estratégico para o desenvolvimento da região.</p>
<p>Ele terá como Vice-Presidente o prefeito de Ermo, Paulo Della Vecchia, e como A então presidente, prefeita de Sombrio, Gislaine Dias da Cunha, realizou a transmissão oficial do cargo durante a cerimônia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
