<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 11:34:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 23 anos fica gravemente ferido após queda de bicicleta em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_885bc94362c3804fdc7de3e6197f4e4449f1696e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:22:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:885bc94362c3804fdc7de3e6197f4e4449f1696e]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem sofreu uma queda de bicicleta na Rua Domingos Rosa, no bairro Ilha da Figueira, e foi levado em estado grave ao Hospital São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem sofreu uma queda de bicicleta na Rua Domingos Rosa, no bairro Ilha da Figueira, e foi levado em estado grave ao Hospital São José. O acidente aconteceu por volta das 19h, quando o ciclista descia um morro e perdeu o controle da bicicleta ao fazer uma curva, resultando na queda.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado e enviou uma viatura com três bombeiros para atender a ocorrência. A vítima apresentava dor intensa, ferimentos no rosto, escoriações no cotovelo direito e nos joelhos, além de suspeita de fratura no tornozelo direito.</p>
<p>A equipe do Samu realizou a entubação no local e encaminhou o jovem em estado grave pelo suporte avançado ao Hospital São José. O estado de saúde do jovem permanece grave após o atendimento emergencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso dentro do Fórum de Timbó por dívida de pensão alimentícia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1ca9cceaf5e817e3df588b62fa5dfa83a81ebb9e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:07:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1ca9cceaf5e817e3df588b62fa5dfa83a81ebb9e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso nas dependências do Fórum da Comarca de Timbó por não pagar pensão alimentícia, com dívida superior a nove mil reais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso nas dependências do Fórum da Comarca de Timbó por não pagar pensão alimentícia, com dívida superior a nove mil reais. A prisão ocorreu na tarde de quinta-feira, às 18h20min, após a guarnição ser informada sobre a presença do homem com mandado de prisão ativo no local. Policiais militares que atuam no Fórum já realizavam a custódia do envolvido até a chegada da equipe responsável pela condução.</p>
<p>O mandado foi expedido pela Comarca de Timbó em 28 de janeiro de 2026. A dívida de pensão alimentícia, atualizada até setembro de 2025, era de R$ 9.043,92. O homem foi cientificado da ordem judicial, recebeu voz de prisão e foi encaminhado ao Presídio Regional de Blumenau. Ele não apresentou resistência e não foi necessário o uso de algemas.</p>
<p>O preso foi entregue ileso para os procedimentos legais cabíveis no presídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por dívida de pensão alimentícia em Timbó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee48c1bab293c03ec09d439cc60511d79e0879a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:04:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee48c1bab293c03ec09d439cc60511d79e0879a3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi presa no bairro Araponguinhas, em Timbó, por inadimplemento de pensão alimentícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi presa no bairro Araponguinhas, em Timbó, por inadimplemento de pensão alimentícia. A prisão ocorreu na tarde de quinta-feira, às 15h50min, após a Polícia Militar ser acionada para cumprir um mandado expedido pela Comarca de Brusque.</p>
<p>No local indicado, a mulher foi localizada, abordada e informada sobre a ordem judicial. Após a confirmação do mandado, recebeu voz de prisão e teve seus direitos constitucionais lidos.</p>
<p>Ela foi conduzida ao Presídio Regional de Blumenau sem o uso de algemas, pois não ofereceu resistência, e entregue ilesa. A ação reforça o cumprimento das decisões judiciais relacionadas à pensão alimentícia na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito é preso por tráfico de drogas em Apiúna após tentativa de fuga na BR-470]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_324df1a1f250f9beb608d8b55669bc58b6ed625c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:55:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:324df1a1f250f9beb608d8b55669bc58b6ed625c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na tarde de quinta-feira após denúncia de comércio de entorpecentes em uma residência próxima à entrada do Ribeirão Carvalho, às margens da BR-470, em Apiúna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na tarde de quinta-feira após denúncia de comércio de entorpecentes em uma residência próxima à entrada do Ribeirão Carvalho, às margens da BR-470, em Apiúna. A Polícia Militar foi acionada e, ao se aproximar do imóvel, avistou um homem em frente à casa. Ao perceber a viatura, ele fugiu para o interior da residência, deixando cair uma carteira de cigarros na calçada. Dentro da carteira, foram encontradas duas buchas de cocaína.</p>
<p>Durante a abordagem na residência, os policiais encontraram 14 pedras de crack fracionadas e embaladas para venda, além de outras cinco buchas de cocaína e R$ 56,00 em dinheiro. Outro homem presente no local relatou ser usuário de cocaína.</p>
<p>O primeiro suspeito assumiu o tráfico e optou por não responder a outros questionamentos. Ao todo, foram apreendidas 21 buchas de cocaína, 14 pedras de crack e dinheiro em espécie. Os envolvidos foram presos e encaminhados à Central de Polícia Civil em Blumenau para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação da Polícia Militar resultou na prisão dos suspeitos e na apreensão de drogas e dinheiro, reforçando o combate ao tráfico na região de Apiúna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba na BR-470 e motorista fica ferido em ribanceira de 10 metros, em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c20d65a919c5b5412b259b7a291abbaabc3b0209/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:41:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c20d65a919c5b5412b259b7a291abbaabc3b0209]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 41 anos ficou ferido após o tombamento de uma carreta na BR-470, em Trombudo Central. O motorista caiu em uma ribanceira e precisou ser resgatado por equipes do Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 41 anos ficou ferido após o tombamento de uma carreta na BR-470, em Trombudo Central. O motorista caiu em uma ribanceira e precisou ser resgatado por equipes do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>O acidente ocorreu na madrugada desta sexta-feira, na localidade de Pouso da Caixa. A carreta Scania R440 tombou às margens da rodovia, com o contêiner lançado na ribanceira. O motorista relatou que o tombamento foi provocado após um veículo invadir a pista contrária.</p>
<p>Após o tombamento, o condutor retirou o cinto de segurança e, sem perceber que a cabine estava projetada sobre o barranco, caiu verticalmente, ficando preso sob o contêiner com mobilidade restrita e escoriações nos membros inferiores.</p>
<p>Equipes do 15° Batalhão de Bombeiros Militar utilizaram técnicas de resgate em altura para acessar e retirar a vítima. Com o auxílio de um trator, o motorista foi removido em maca rígida e encaminhado ao hospital.</p>
<p>O atendimento foi realizado pelas viaturas ABTR-87, ASU-594 e ASU-592, das unidades de Trombudo Central e Pouso Redondo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal recupera produtos furtados e detém suspeitos em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_320787279569b2b6734f21541ff1769de977e15b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:34:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:320787279569b2b6734f21541ff1769de977e15b]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos na noite desta quinta-feira após furtarem uma farmácia na área central de Rio do Sul. A ação rápida da Guarda Municipal resultou na localização dos suspeitos e recuperação dos produtos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos na noite desta quinta-feira após furtarem uma farmácia na área central de Rio do Sul. A ação rápida da Guarda Municipal resultou na localização dos suspeitos e recuperação dos produtos.</p>
<p>A Guarda Municipal foi acionada por volta das 22h e iniciou buscas nas proximidades do local do crime. Dois dos três indivíduos envolvidos foram abordados e revistados pelos agentes.</p>
<p>Durante a revista pessoal, foram encontrados frascos de cosméticos subtraídos do estabelecimento. Os suspeitos foram conduzidos à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>A rápida atuação da Guarda Municipal contribuiu para a recuperação dos produtos furtados e para a detenção dos suspeitos em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
