<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 09:33:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com dois carros deixa seis feridos em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e1a1b030fbd78eb03e6423b808bf3c596cd087c6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:18:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e1a1b030fbd78eb03e6423b808bf3c596cd087c6]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo dois veículos na Rua Manoel Francisco da Costa, no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo dois veículos na Rua Manoel Francisco da Costa, no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul. O acidente ocorreu por volta das 20h15 desta sexta-feira. Entre os feridos, uma mulher de 41 anos, que estava no banco traseiro de um dos carros, foi levada ao Hospital São José com dores pelo corpo, ferimentos no braço direito e suspeita de fraturas nas costelas.</p>
<p>A motorista de um dos veículos, de 25 anos, o condutor do outro carro, de 39 anos, e uma passageira, de 27 anos, também foram encaminhados ao Hospital São José em estado estável. Uma idosa de 70 anos, que estava no banco traseiro, sofreu ferimentos no rosto e foi levada ao mesmo hospital.</p>
<p>Uma criança de 3 anos teve ferimentos na boca e no rosto e foi encaminhada ao Hospital e Maternidade Jaraguá. O atendimento contou com a mobilização de três viaturas e 11 bombeiros, além do apoio do Samu, dos Bombeiros Voluntários de Schroeder, de Guaramirim e da Polícia Militar.</p>
<p>As causas do acidente não foram informadas. As vítimas receberam atendimento em hospitais da cidade, e as autoridades continuam acompanhando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_27eaa8e411173093274facd6168750f104d71b3f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:09:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:27eaa8e411173093274facd6168750f104d71b3f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi encontrado morto a tiros na Rua Maximino Beber, no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul, na noite desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 42 anos foi encontrado morto a tiros na Rua Maximino Beber, no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul, na noite desta sexta-feira. A Polícia Militar foi acionada por volta das 20h50 após relatos de que o homem teria ameaçado familiares e afirmado que buscaria uma arma de fogo. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a vítima caída na calçada, com cerca de oito disparos, possivelmente de calibre 9 milímetros.</p>
<p>Testemunhas informaram que o homem teria ingerido bebida alcoólica, agredido familiares e danificado objetos da residência. Familiares se refugiaram em imóvel próximo para se proteger. Após os disparos, o corpo foi encontrado com múltiplas perfurações.</p>
<p>Há suspeita de que o filho da vítima tenha efetuado os disparos com uma arma registrada em nome do pai. Na residência, foram encontrados carregadores e munições de calibres 9 milímetros e .22, além de danos estruturais. O suspeito se apresentou na Delegacia de Polícia Civil, onde foram tomadas as medidas legais.</p>
<p>A Polícia Científica realizou perícia no local e o caso segue em investigação. Equipes do Corpo de Bombeiros Voluntários e do Samu confirmaram o óbito no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
