<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 23:33:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carlos Bolsonaro e Carol De Toni são os nomes do PL ao Senado por Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e6f145319f5975b98e799970cd90642283f33d50/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:10:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e6f145319f5975b98e799970cd90642283f33d50]]></guid>
<description><![CDATA[O Partido Liberal definiu Carlos Bolsonaro e Carol De Toni como pré-candidatos ao Senado por Santa Catarina,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Partido Liberal definiu Carlos Bolsonaro e Carol De Toni como pré-candidatos ao Senado por Santa Catarina, O senador Flávio Bolsonaro, pré-candidato à presidência da República, confirmou que Carlos Bolsonaro e Carol De Toni comporão a chapa do PL ao Senado por Santa Catarina. A confirmação ocorreu durante uma coletiva de imprensa realizada em Brasília.</p>
<p>A definição dos nomes indica o caminho escolhido pelo partido para a disputa ao Senado no estado e orienta as articulações políticas do PL em Santa Catarina. A decisão também busca encerrar a disputa interna que vinha ganhando força nas últimas semanas no estado.</p>
<p>A formalização da chapa ainda depende das etapas partidárias e das convenções previstas no calendário eleitoral. O anúncio marca um passo importante nas estratégias eleitorais do PL para as eleições em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai para menor valor em 21 meses e bolsa recua após recorde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fa6b07b7f0a6d6f460d37f425095c5213b34efe3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:07:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fa6b07b7f0a6d6f460d37f425095c5213b34efe3]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,125, atingindo o menor valor em 21 meses, enquanto a bolsa de valores registrou leve queda após bater recorde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,125, atingindo o menor valor em 21 meses, enquanto a bolsa de valores registrou leve queda após bater recorde. A moeda estadunidense apresentou oscilações ao longo do dia, iniciando a negociação em R$ 5,12, subindo para R$ 5,16 por volta do meio-dia e caindo consistentemente à tarde, fechando próxima da mínima do dia. Em fevereiro, o dólar acumula recuo de 2,33%, e em 2026 a queda é de 6,63%.</p>
<p>O índice Ibovespa fechou aos 191.247 pontos, com queda de 0,13%, em um dia marcado pela realização de lucros por parte dos investidores. Apesar da alta nas ações de mineradoras devido à valorização do minério de ferro no mercado internacional, a venda de outras ações para assegurar ganhos pressionou o índice para baixo.</p>
<p>O fluxo de capitais estrangeiros para países emergentes permaneceu intenso, impulsionado pela decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos que derrubou a tarifa unilateral de 15% sobre importações, reduzida para 10%. O novo regime tarifário estadunidense isenta 46% das exportações brasileiras para o país, enquanto 25% das vendas brasileiras aos Estados Unidos serão atingidas pela tarifa de 10%.</p>
<p>O cenário reflete um ambiente favorável para países emergentes, com o dólar em queda e ajustes na bolsa após recordes recentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é preso após furtar picanha e whisky em supermercado de Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b70124b2f0c7eeac862839cb4d90a4dd3bc3a751/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:06:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b70124b2f0c7eeac862839cb4d90a4dd3bc3a751]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi detido na manhã desta quarta-feira por furtar produtos em um supermercado no bairro Jardim América, em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos foi detido na manhã desta quarta-feira por furtar produtos em um supermercado no bairro Jardim América, em Rio do Sul. O furto ocorreu por volta das 10h15, quando o responsável pelo supermercado acionou a Polícia Militar após uma funcionária flagrar o suspeito colocando duas peças de picanha e uma garrafa de whisky dentro de uma mochila.</p>
<p>O jovem fugiu correndo do local, mas foi encontrado pelos policiais em uma rua próxima. Os produtos furtados foram recuperados durante a abordagem. Após a prisão, o suspeito e os itens apreendidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação rápida da equipe policial garantiu a recuperação dos produtos e a detenção do suspeito, reforçando a segurança no bairro Jardim América.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diário Oficial da União promulga protocolo contra trabalho forçado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4896547ab4197da8dabd753723dc2855149df95d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4896547ab4197da8dabd753723dc2855149df95d]]></guid>
<description><![CDATA[O Diário Oficial da União publicou o Decreto nº 12.857/2026, que promulga o Protocolo de 2014 relativo à Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho sobre Trabalho Forçado ou Obrigatório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Diário Oficial da União publicou o Decreto nº 12.857/2026, que promulga o Protocolo de 2014 relativo à Convenção 29 da Organização Internacional do Trabalho sobre Trabalho Forçado ou Obrigatório.</p>
<p>O protocolo, aprovado por mais de 180 países em 2014, complementa a Convenção 29 da OIT, atualizando compromissos internacionais voltados à prevenção do trabalho forçado, proteção das vítimas e fortalecimento de mecanismos de fiscalização e responsabilização. A promulgação insere o texto formalmente no ordenamento jurídico brasileiro.</p>
<p>Entre as medidas previstas no documento estão o acesso à educação e informação para empregadores e pessoas vulneráveis, o aumento da fiscalização para fortalecer os serviços de inspeção do trabalho, a proteção de trabalhadores migrantes contra práticas abusivas no recrutamento, o fortalecimento dos setores público e privado na prevenção, e ações para abordar as causas e fatores que aumentam o risco de trabalho forçado.</p>
<p>A medida amplia o alinhamento do Brasil a parâmetros internacionais de direitos humanos e impacta políticas públicas de inspeção do trabalho, persecução penal e responsabilização administrativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PL anuncia Carol De Toni e Jorginho Mello como pré-candidatos ao Senado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3a3454e6aefd515bb142dff6b27e4a4af8870ffc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:28:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3a3454e6aefd515bb142dff6b27e4a4af8870ffc]]></guid>
<description><![CDATA[O PL confirmou os nomes de Carol De Toni e Jorginho Mello para a disputa ao Senado pelo Estado em evento realizado em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O PL confirmou os nomes de Carol De Toni e Jorginho Mello para a disputa ao Senado pelo Estado em evento realizado em Brasília. O anúncio oficial ocorreu durante um encontro do partido, com a presença de lideranças importantes, incluindo o governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, que coordenou a articulação. Na ocasião, estavam também Carlos Bolsonaro, Carol De Toni, Valdemar Costa Neto e Flávio Bolsonaro, este último indicado como pré-candidato à Presidência da República pelo partido.</p>
<p>Flávio Bolsonaro destacou a ligação de Jorginho Mello com Santa Catarina e elogiou a trajetória de Carol De Toni na Câmara dos Deputados, ressaltando sua atuação como presidente da Comissão de Constituição e Justiça. O evento reforça a estratégia do PL no Estado, demonstrando unidade em torno dos nomes escolhidos para a corrida ao Senado.</p>
<p>A escolha da dupla sinaliza a consolidação do partido para as eleições ao Senado em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
