<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:33:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Detento é morto em cela do Presídio Regional de Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a03eb49e13c09fa4821cda9af10fbae52d216bcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a03eb49e13c09fa4821cda9af10fbae52d216bcb]]></guid>
<description><![CDATA[Um presidiário foi morto por um colega de cela na noite desta sexta-feira, 20, no Presídio Regional de Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um presidiário foi morto por um colega de cela na noite desta sexta-feira, 20, no Presídio Regional de Araranguá. O crime ocorreu por volta das 19h30. A vítima, natural de Sombrio, tinha diversas passagens por furto. Ele foi morto com perfurações no pescoço e tórax, causadas por um objeto afiado que está sendo identificado pela Polícia Científica.</p>
<p>A motivação do homicídio teria sido desavenças entre os detentos. O Samu foi acionado e constatou o óbito no local. O corpo foi encaminhado ao Instituto Geral de Perícias para os procedimentos necessários.</p>
<p>Em outubro de 2025, a 2ª Vara Criminal determinou a proibição do ingresso de novos presos no presídio. Até o momento, a Secretaria de Justiça e Segurança Pública não se pronunciou sobre a ocorrência.</p>
<p>A situação reforça os desafios enfrentados no sistema prisional da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave em Rio do Sul deixa jovem morto na madrugada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_976ecd27dde65f69114492ab5d1470e8b6edb98b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:14:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:976ecd27dde65f69114492ab5d1470e8b6edb98b]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos morreu em um acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí, na madrugada deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos morreu em um acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí, na madrugada deste sábado. O automóvel Volkswagen Gol em que o rapaz estava capotou após uma colisão. O veículo transportava quatro pessoas. Dois passageiros que estavam no banco traseiro conseguiram sair do carro antes da chegada das equipes de resgate.</p>
<p>O ocupante do banco dianteiro foi encontrado desacordado, com ferimentos e possível fratura. Ele foi atendido no local e encaminhado ao pronto-socorro do Hospital Regional de Rio do Sul, acompanhado de uma das vítimas que saiu por conta própria.</p>
<p>O motorista, também de 23 anos, ficou preso às ferragens, com as pernas presas sob o painel após o impacto. A equipe avançada do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência avaliou o condutor no local e confirmou o óbito. Os bombeiros realizaram o desencarceramento e a remoção do corpo.</p>
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina foi acionada para realizar a perícia. Diversas viaturas dos bombeiros e a unidade avançada do Samu atenderam a ocorrência. As causas do acidente serão investigadas.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes de resgate e autoridades locais para atendimento e investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas após manobra perigosa na SC-108 em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d9fba132a7214518c811de6988b0e4b6f4b3efd5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:23:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d9fba132a7214518c811de6988b0e4b6f4b3efd5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na tarde desta sexta-feira na rodovia SC-108, em Guaramirim, após quase causar um acidente e ser flagrado com drogas no veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na tarde desta sexta-feira na rodovia SC-108, em Guaramirim, após quase causar um acidente e ser flagrado com drogas no veículo. A Polícia Militar realizava deslocamento para o bairro Serenata quando um Renault Sandero vermelho invadiu a pista contrária em uma curva, quase colidindo frontalmente com a viatura. Os policiais fizeram o retorno e iniciaram o acompanhamento do carro, que só parou após ordem de parada próxima à linha férrea. O motorista apresentou resistência ao desembarcar e seguir as orientações da abordagem.</p>
<p>Durante a revista veicular, os policiais encontraram uma caixa com diversos tabletes de maconha atrás do banco do passageiro, porções fracionadas da droga e três cigarros prontos para consumo no console do veículo. O suspeito afirmou ter buscado a droga em Joinville para entregá-la em dois pontos de Jaraguá do Sul, recebendo R$ 400 pelo transporte. Ele também declarou ter feito serviço semelhante dias antes, transportando cerca de dois quilos da droga para o bairro Ilha da Figueira, mediante pagamento de R$ 200 via PIX.</p>
<p>O veículo, o entorpecente e o suspeito foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Jaraguá do Sul, onde ele foi autuado em flagrante por tráfico de drogas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
