<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 12:34:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau envia equipe técnica para ajudar Juiz de Fora após catástrofe climática]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_582d222550f2d2c7629a33f9ed20a2fe4440abcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:24:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:582d222550f2d2c7629a33f9ed20a2fe4440abcb]]></guid>
<description><![CDATA[Blumenau mobiliza profissionais para apoiar avaliação das áreas afetadas em Juiz de Fora, atingida por desastre natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Blumenau mobiliza profissionais para apoiar avaliação das áreas afetadas em Juiz de Fora, atingida por desastre natural. A cidade de Blumenau está enviando uma equipe composta por uma geóloga, um geógrafo e um técnico para auxiliar na avaliação geológica e estrutural das áreas afetadas pela catástrofe climática em Juiz de Fora, Minas Gerais. Os profissionais fazem parte das secretarias de Proteção e Defesa Civil e de Planejamento Urbano e embarcam neste fim de semana para a região da Zona da Mata Mineira.</p>
<p>Juiz de Fora enfrenta graves consequências do desastre, com mais de 40 óbitos registrados e mais de 3,5 mil pessoas desabrigadas e desalojadas. Blumenau já prestou apoio técnico em situações semelhantes, como em Petrópolis, Rio de Janeiro, em 2022, e também para diversos municípios de Santa Catarina.</p>
<p>Além do suporte técnico, Blumenau apoia a campanha de arrecadação promovida pela Prefeitura de Juiz de Fora para ajudar os atingidos. As doações podem ser feitas diretamente por meio da chave Pix disponibilizada pela administração local.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso de Blumenau com a solidariedade e a cooperação entre municípios diante de situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem por tráfico de drogas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_59f6ed17ef35a308f263b8551b3573f11ef2091c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:23:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:59f6ed17ef35a308f263b8551b3573f11ef2091c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso suspeito de tráfico de drogas durante ação da Polícia Militar que resultou na apreensão de diversos materiais ilícitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso suspeito de tráfico de drogas durante ação da Polícia Militar que resultou na apreensão de diversos materiais ilícitos. A ocorrência foi registrada na tarde de quarta-feira (25) no bairro Ilha da Figueira, em Jaraguá do Sul. Durante a ação, foram apreendidas 10 buchas de cocaína e uma porção maior da mesma substância.</p>
<p>Além dos entorpecentes, a Polícia Militar recolheu um revólver calibre .32 com cinco munições, uma balança de precisão, um caderno com anotações relacionadas ao tráfico, R$ 1.020,00 em cédulas falsas, R$ 923,75 em dinheiro, dois aparelhos celulares e uma motocicleta.</p>
<p>A ocorrência também incluiu registro de direção perigosa. Foram adotadas as medidas legais cabíveis pela Polícia Militar. A ação reforça o combate à criminalidade na região de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MDB descarta conversas com governador Jorginho Mello sobre eleições em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e93b640b5ea336b8c0f935a1e465ff7680e25471/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:16:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e93b640b5ea336b8c0f935a1e465ff7680e25471]]></guid>
<description><![CDATA[Presidente estadual do MDB, Carlos Chiodini, afirma que não há mais possibilidade de diálogo com o governador Jorginho Mello após o partido ser excluído da vaga de vice na chapa de reeleição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Presidente estadual do MDB, Carlos Chiodini, afirma que não há mais possibilidade de diálogo com o governador Jorginho Mello após o partido ser excluído da vaga de vice na chapa de reeleição.</p>
<p>O deputado federal e presidente estadual do MDB, Carlos Chiodini, manifestou decepção com a decisão de Jorginho Mello de não incluir o MDB na posição de vice-governador na chapa que tentará a reeleição. A vaga foi destinada ao prefeito de Joinville, Adriano Silva, do partido Novo, após um acordo entre as siglas.</p>
<p>A mudança gerou insatisfação entre os filiados do MDB, que realizam encontros em todas as regiões do estado para discutir os próximos passos. Durante esses encontros, é feita uma pesquisa interna para definir o rumo do partido nas eleições.</p>
<p>Até o momento, a maioria dos membros do MDB demonstra preferência por uma aliança com João Rodrigues, candidato do PSD ao governo do estado. Carlos Chiodini ressaltou que o MDB deseja ser parceiro na disputa, e não apenas um coadjuvante.</p>
<p>A situação marca um momento de reavaliação para o MDB em Santa Catarina, que busca fortalecer sua posição nas eleições estaduais deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Jaraguá do Sul após ocorrência de violência doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_12e565f420e343ae500f491cf4ed3beb58bb95d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:01:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:12e565f420e343ae500f491cf4ed3beb58bb95d0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na madrugada desta sexta-feira em Jaraguá do Sul após uma situação envolvendo violência doméstica enquadrada na Lei Maria da Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na madrugada desta sexta-feira em Jaraguá do Sul após uma situação envolvendo violência doméstica enquadrada na Lei Maria da Penha. A Polícia Militar foi acionada por volta das 5h30 para atender uma ocorrência em uma residência no município. No local, a vítima relatou que o companheiro apresentou um surto e tentou arrombar a porta do imóvel, estando armado com uma faca. Diante da ameaça, a mulher saiu para a via pública e solicitou apoio policial.</p>
<p>Durante a abordagem, o suspeito saiu de um dos cômodos de forma brusca e avançou contra os policiais. Foi necessário o uso de munição de elastômero para contê-lo. O homem foi imobilizado, algemado e preso pelo crime de ameaça, sendo encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>No deslocamento, o suspeito afirmou ser usuário de drogas e declarou que pretendia apenas conversar com a companheira. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes. A ação da Polícia Militar em Jaraguá do Sul resultou na prisão do homem, garantindo a segurança da vítima e o encaminhamento do caso para apuração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa Paraná Pesquisas mostra empate técnico entre Lula e Flávio Bolsonaro para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4913c835083c395595ff3b4ab6c0bf3ebd1de681/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:55:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4913c835083c395595ff3b4ab6c0bf3ebd1de681]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento indica que Luiz Inácio Lula da Silva e Flávio Bolsonaro estão tecnicamente empatados nas intenções de voto para presidente da República nas eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento indica que Luiz Inácio Lula da Silva e Flávio Bolsonaro estão tecnicamente empatados nas intenções de voto para presidente da República nas eleições de 2026. A pesquisa realizada pelo Paraná Pesquisas apresenta dois cenários estimulados com Lula e Flávio Bolsonaro em empate técnico, com Lula mantendo vantagem numérica. No cenário com Ratinho Junior, Lula lidera por 4,3 pontos percentuais, e no cenário com Ronaldo Caiado, a vantagem é de 3,9 pontos percentuais. A margem de erro é de 2,2 pontos percentuais para mais ou para menos.</p>
<p>No levantamento espontâneo, Lula é o candidato mais citado, com 26%, seguido por Flávio Bolsonaro com 14,8%. Jair Bolsonaro aparece com 5,8%, embora esteja inelegível até 2030. Outros nomes como Tarcísio de Freitas, Ratinho Junior e Ciro Gomes aparecem com percentuais menores.</p>
<p>A pesquisa também simulou três cenários de Em todos os casos, há empate técnico entre Lula e seus adversários. Contra Flávio Bolsonaro, Lula tem 43,8% e Flávio 44,4%. Contra Ratinho Junior, Lula aparece com 43,6% e Ratinho com 39,7%. Contra Ronaldo Caiado, Lula tem 45,3% e Caiado 36,2%.</p>
<p>Foram entrevistadas 2.080 pessoas entre os dias 22 e 25 de fevereiro de 2026, com nível de confiança de 95% e margem de erro de 2,2 pontos percentuais. O levantamento reforça a disputa acirrada para as eleições presidenciais de 2026, com Lula e Flávio Bolsonaro tecnicamente empatados nas intenções de voto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gaeco deflagra Operação Guardião contra abuso sexual infantojuvenil em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3c8f105c4bd923d40a44f6dec54e4ecd9be9e7ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:38:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3c8f105c4bd923d40a44f6dec54e4ecd9be9e7ad]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas do Ministério Público de Santa Catarina realizou a Operação Guardião para combater crimes de abuso sexual infantojuvenil no ambiente digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas do Ministério Público de Santa Catarina realizou a Operação Guardião para combater crimes de abuso sexual infantojuvenil no ambiente digital.</p>
<p>A operação foi realizada em apoio à 1ª Promotoria de Justiça da Comarca de Itajaí, com o cumprimento de três mandados de busca e apreensão em endereço ligado a um investigado residente em Itajaí. Durante as diligências, foram apreendidos dispositivos eletrônicos e mídias de armazenamento que passarão por perícia técnica.</p>
<p>No cumprimento dos mandados, foi constatado o armazenamento de conteúdo relacionado ao abuso sexual infantojuvenil, o que resultou na prisão em flagrante do investigado. Esta é a segunda operação da semana realizada pelo Gaeco do MPSC no combate a esse tipo de crime.</p>
<p>A Operação Guardião simboliza o compromisso do Ministério Público de Santa Catarina com a defesa da infância e a proteção de crianças e adolescentes contra crimes de exploração sexual. A investigação tramita em sigilo, e novas informações poderão ser divulgadas quando houver publicidade dos autos.</p>
<p>Operações como a Guardião reforçam a atuação permanente do Ministério Público de Santa Catarina no enfrentamento a crimes cibernéticos que vitimam crianças e adolescentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tempo mais estável e temperaturas amenas em Santa Catarina até terça-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7a03b09db18c3bc6f19ae7fd10304d6f511062b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:27:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7a03b09db18c3bc6f19ae7fd10304d6f511062b6]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá dias com predomínio de sol e temperaturas amenas, com possibilidade de chuva fraca e isolada em algumas regiões,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá dias com predomínio de sol e temperaturas amenas, com possibilidade de chuva fraca e isolada em algumas regiões, Nesta sexta-feira, o tempo volta a ficar mais estável em Santa Catarina, com predomínio do sol em Florianópolis e região. As temperaturas mínimas variam entre 15°C e 20°C, enquanto as máximas não passam dos 25°C.</p>
<p>No sábado, o tempo segue estável, com sol e variação de nuvens. A circulação marítima pode provocar chuva fraca, isolada e passageira na Grande Florianópolis, principalmente nos extremos do dia, sem risco para ocorrências. As mínimas permanecem abaixo dos 20°C e as máximas ficam em torno dos 28°C.</p>
<p>No domingo, o tempo continua firme na maior parte do dia, com sol, calor e variação de nuvens. Apesar da circulação marítima perder força, ainda há possibilidade de chuva fraca e esparsa. As temperaturas mínimas oscilam entre 10°C e 20°C, e as máximas ficam entre 28°C e 30°C.</p>
<p>Na segunda e terça-feira, as condições permanecem semelhantes, com tempo firme, sol e variação de nuvens. As temperaturas sobem e, devido ao calor e à umidade, podem ocorrer pancadas de chuva com trovoadas isoladas, especialmente no Grande Oeste, durante as tardes e noites.</p>
<p>A previsão indica dias de tempo mais estável e temperaturas amenas em Santa Catarina, com atenção para chuvas isoladas típicas do verão em algumas regiões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
