<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 11:26:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores de João Pessoa protestam por retorno do transporte escolar e melhorias na segurança viária]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/manifestacao-pede-retorno-do-transporte-escolar-e-seguranca-viaria-no-bairro-joao-pessoa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:17:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4be2db835ecb6c1ee047df6288d39c509030ee19]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul, realizaram um protesto pacífico para reivindicar o retorno do transporte escolar municipal e melhorias na segurança da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores do bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul, realizaram um protesto pacífico para reivindicar o retorno do transporte escolar municipal e melhorias na segurança da região. A manifestação ocorreu na manhã de segunda-feira, com concentração no ponto de ônibus do bairro e caminhada até a Escola Municipal de Educação Básica Frei Aurélio Stulzer. Durante o ato, os participantes exibiram faixas e cartazes, incluindo uma que acusava a prefeitura de omissão e negligência diante dos riscos enfrentados pelos estudantes no trajeto até a escola.</p>
<p>A mobilização foi motivada pela reorganização do atendimento do transporte escolar para estudantes que residem nas proximidades do Corpo de Bombeiros Voluntários. A Secretaria Municipal de Educação informou que o serviço não seria mantido para esse trecho, pois a distância entre as residências e a unidade escolar é inferior a três quilômetros. O ônibus escolar continuará passando pelo bairro, mas sem realizar o embarque das crianças que vivem nesse trecho.</p>
<p>Os pais buscaram alternativas junto à Secretaria de Educação e foram orientados a contratar transporte particular, cujo custo mensal por aluno foi considerado inviável para muitas famílias. A segurança do trajeto também foi destacada, com relatos de ausência de acostamento adequado, ciclovia estreita e intenso fluxo de caminhões, especialmente nos horários de entrada e saída dos estudantes, o que aumenta o risco para crianças pequenas, estudantes com transtorno do espectro autista e pessoas com deficiência.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Educação explicou que o transporte escolar é regulamentado por lei que estabelece como critério principal a distância mínima de três quilômetros entre a residência do aluno e a escola para concessão do benefício. O transporte gratuito permanece garantido para estudantes com deficiência, independentemente da distância. As demandas da comunidade sobre segurança foram encaminhadas para avaliação dos setores competentes da administração municipal.</p>
<p>A Secretaria reafirmou o compromisso com a transparência, o diálogo com a comunidade escolar e o cumprimento da legislação vigente, permanecendo à disposição para prestar esclarecimentos às famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros combate incêndio em veículo na Avenida Centenário]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/corpo-de-bombeiros-combate-incendio-em-veiculo-na-avenida-centenario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a3f3d4d13c8be1825e8b0874410b022e9e1724d]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro modelo Parati foi encontrado em chamas na noite de domingo, na Avenida Centenário, bairro São Cristóvão, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro modelo Parati foi encontrado em chamas na noite de domingo, na Avenida Centenário, bairro São Cristóvão, em Criciúma. A guarnição do Corpo de Bombeiros Militar de Criciúma foi acionada por volta das 23h para atender a ocorrência. O automóvel estava parado sobre a pista de rolamento com o motor em chamas.</p>
<p>Para extinguir o fogo, foram utilizados aproximadamente 200 litros de água. A via foi totalmente bloqueada para a retirada do veículo para as margens da estrada, com a sinalização do local.</p>
<p>Após o combate ao incêndio, a Polícia Militar foi acionada. O proprietário do carro permaneceu com o veículo sob seus cuidados após o término das operações. Não houve informações sobre feridos ou causas do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após choque elétrico em pedreira de Trombudo Central]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/identificado-o-homem-que-morreu-apos-choque-eletrico-em-trombudo-central/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:59:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3c263bed756f80c20a8f5b1b3bdee333491684a1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos morreu após sofrer um choque elétrico em uma pedreira na localidade de Bracatinga 1, em Trombudo Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos morreu após sofrer um choque elétrico em uma pedreira na localidade de Bracatinga 1, em Trombudo Central. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 10h20 e encontrou a vítima, Abel José Conink, caída no chão sem sinais vitais. Próximo ao corpo, foi localizada uma bomba utilizada para puxar água, com a fiação elétrica em contato direto com a água, o que pode ter causado o choque elétrico.</p>
<p>A esposa da vítima esteve no local acompanhada do filho do casal e recebeu atendimento devido ao forte estado de abalo emocional. A criança ficou sob os cuidados do responsável pela empresa de mineração.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica iniciaram os procedimentos legais para apurar as circunstâncias do acidente. O corpo será liberado pelo IML nesta segunda-feira por volta do meio-dia. O velório ocorrerá na Capela Mortuária da Igreja Católica de Trombudo Central, com missa marcada para as 17h e sepultamento no Cemitério Municipal da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condutor fica ferido em acidente na SC-390, em Anita Garibaldi]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/condutor-fica-ferido-em-acidente-na-sc-390/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:40:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d25c3b1c9cbf13426b020ae65f55b9404b3d13f5]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Uno mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar na SC-390, na localidade de São José, em Anita Garibaldi, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Uno mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar na SC-390, na localidade de São José, em Anita Garibaldi, na Serra Catarinense. O veículo saiu da pista e capotou, parando próximo a um açude, fora da rodovia. Com o impacto, o condutor foi ejetado do automóvel e encontrado a cerca de dez metros do carro.</p>
<p>A vítima estava consciente, porém desorientada, em decúbito ventral, apresentando sinais de traumatismo cranioencefálico, suspeita de fratura fechada e duas fraturas abertas no membro superior esquerdo.</p>
<p>As equipes das viaturas ABTR-82 e ASU-360 realizaram o atendimento pré-hospitalar, imobilizaram o paciente em maca rígida e o encaminharam ao Hospital Frei Rogério para avaliação médica.</p>
<p>Após o resgate, os bombeiros deixaram o local aos cuidados de familiares, e a Polícia Militar Rodoviária foi acionada para os procedimentos de trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após ser atropelada por motocicleta no Centro de Tubarão]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/mulher-morre-apos-ser-atropelada-em-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:32:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:019e94095fa6c92472e6d49fae1e58db419e9f9e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 60 anos faleceu após ser atropelada por uma motocicleta no Centro de Tubarão no fim da tarde deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 60 anos faleceu após ser atropelada por uma motocicleta no Centro de Tubarão no fim da tarde deste domingo. O acidente ocorreu por volta das 17h30. A vítima foi encaminhada ao hospital da região, mas não resistiu aos ferimentos e morreu após dar entrada na unidade.</p>
<p>O condutor da motocicleta, um homem de 55 anos, informou que a mulher atravessou a via de forma repentina, o que impediu que ele evitasse o atropelamento. O teste do bafômetro aplicado ao motociclista deu negativo.</p>
<p>O motociclista também sofreu ferimentos e foi levado ao hospital. As autoridades estão investigando as circunstâncias do acidente. A Polícia Militar de Santa Catarina segue apurando os detalhes para esclarecer o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Noite violenta em Blumenau registra furto de veículo, tentativa de homicídio e assassinato]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/noite-violenta-em-blumenau-tem-furto-de-veiculo-tentativa-de-homicidio-e-assassinato/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:31:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9053100541e0e64314c90a2c98f62c338bdf26bd]]></guid>
<description><![CDATA[A noite de domingo em Blumenau foi marcada por três ocorrências graves atendidas pela Polícia Militar, envolvendo furto de veículo, tentativa de homicídio e um homicídio consumado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A noite de domingo em Blumenau foi marcada por três ocorrências graves atendidas pela Polícia Militar, envolvendo furto de veículo, tentativa de homicídio e um homicídio consumado.</p>
<p>Por volta das 20h59, a Polícia Militar foi acionada para atender um furto de veículo na Rua 4 de Fevereiro, no bairro Itoupava Norte. O proprietário da caminhonete Amarok branca relatou que estacionou o veículo para fazer um lanche e, ao retornar cerca de duas horas depois, percebeu o furto. Rondas foram realizadas, mas o veículo não foi localizado.</p>
<p>Às 23h24, no bairro Fortaleza, um homem de 37 anos relatou que, após um acidente na BR-470 envolvendo um Fiat Uno, o condutor do outro veículo tentou atropelá-lo intencionalmente. Para se defender, ele efetuou um disparo de arma de fogo. O motorista do Uno fugiu do local e foi encontrado ferido na perna esquerda, apresentando sinais de embriaguez. Ele recebeu atendimento do Samu e foi liberado, enquanto o outro envolvido foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil.</p>
<p>No bairro Velha Grande, um homem de 44 anos foi encontrado esfaqueado na Rua da Comunidade e morreu no local após atendimento do Samu. Testemunhas relataram que três homens pediram a um adolescente de 15 anos para chamar a vítima para fora de casa, onde o crime foi cometido. O adolescente foi levado à Delegacia de Polícia Civil acompanhado da mãe para esclarecimentos. As investigações continuam sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>As ocorrências seguem em apuração pela Polícia Civil, que trabalha para esclarecer os fatos e identificar os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tigre não consegue efetivar chances e está fora da disputa pelo título catarinense]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/tigre-baptista-diz-que-time-nao-foi-efetivo-no-ataque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:59:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:820170ce23404053734eb1bd2cb07410bb87d8df]]></guid>
<description><![CDATA[O técnico Eduardo Baptista lamentou as oportunidades perdidas pelo Criciúma, que fez um bom jogo, mas não conseguiu converter os lances em gols.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O técnico Eduardo Baptista lamentou as oportunidades perdidas pelo Criciúma, que fez um bom jogo, mas não conseguiu converter os lances em gols. Após a partida, Eduardo Baptista destacou que o time dominou o jogo, mas faltou efetividade no ataque. No primeiro tempo, o jogo foi equilibrado, com ajustes necessários para melhorar a atuação da equipe. No.</p>
<p>A estratégia de iniciar a partida com Diego Gonçalves e Waguininho foi baseada na velocidade dos jogadores, visando explorar a linha de defesa adversária. Baptista explicou que essa escolha foi puramente tática, buscando aproveitar as características dos atletas.</p>
<p>Com a eliminação da disputa pelo título catarinense, o técnico afirmou que a conquista da Taça Acesc passa a ser uma obrigação para o Criciúma. O foco agora será analisar a competição para buscar esse objetivo.</p>
<p>O Criciúma segue focado em outras competições após a eliminação no campeonato estadual, com a expectativa de garantir a Taça Acesc.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
