<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 14:25:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STJ de Santa Catarina apresenta atestado psiquiátrico após denúncias de importunação sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_613c84d708d1a2a71a786e376483b87bb691cbfb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:00:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:613c84d708d1a2a71a786e376483b87bb691cbfb]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Superior Tribunal de Justiça, Marco Buzzi, apresentou atestado psiquiátrico solicitando afastamento por 90 dias após denúncias de importunação sexual envolvendo uma jovem de 18 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Superior Tribunal de Justiça, Marco Buzzi, apresentou atestado psiquiátrico solicitando afastamento por 90 dias após denúncias de importunação sexual envolvendo uma jovem de 18 anos.</p>
<p>Marco Buzzi é acusado de importunar a filha de um casal amigo durante férias na casa dele em Balneário Camboriú, no Litoral Norte catarinense. A Corregedoria Nacional de Justiça abriu uma reclamação disciplinar para apurar nova denúncia de suspeita de importunação sexual contra o ministro.</p>
<p>Na segunda-feira, o ministro já havia apresentado um atestado médico informando que estava internado e sem previsão de alta após colocar um marca-passo. Uma reunião extraordinária no STJ foi convocada para discutir as denúncias nesta terça-feira.</p>
<p>O gabinete de Marco Buzzi emitiu nota afirmando que o ministro foi surpreendido pelas insinuações divulgadas e repudia qualquer ilação de ato impróprio. O caso segue sob investigação e o afastamento do ministro está em vigor pelo período solicitado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SC-445 em Içara é entregue com foco na segunda etapa e novos investimentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_305ff696a58a81c52d4635368abc2af1f4083e7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:305ff696a58a81c52d4635368abc2af1f4083e7c]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira etapa da triplicação da SC-445, Rodovia Deputado Paulino Búrigo, em Içara, foi oficialmente entregue, com anúncios de continuidade do projeto e investimentos em educação e defesa civil na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira etapa da triplicação da SC-445, Rodovia Deputado Paulino Búrigo, em Içara, foi oficialmente entregue, com anúncios de continuidade do projeto e investimentos em educação e defesa civil na região.</p>
<p>A obra da SC-445, com investimento superior a R$ 46 milhões, foi idealizada pelo Município de Içara e executada em parceria com o Governo do Estado. A entrega contou com a presença do governador Jorginho Mello, secretários de Estado, deputados, prefeitos e outras autoridades. A prefeita Dalvania Cardoso destacou a importância da obra para a região e projetou a inauguração da segunda etapa nos próximos quatro anos.</p>
<p>O governador ressaltou os desafios enfrentados e a relevância da obra para a mobilidade em Içara, Criciúma, Balneário Rincão e demais usuários da rodovia. O secretário de Estado da Infraestrutura e Mobilidade, Jerry Comper, afirmou que a triplicação traz avanços para a segurança viária e o desenvolvimento regional, enquanto o secretário-adjunto Ricardo Grando indicou que a segunda etapa será prioridade futura, após a conclusão de outras intervenções em andamento.</p>
<p>No mesmo evento, foram autorizadas licitações e ordens de serviço para obras em escolas da região, totalizando mais de R$ 14,6 milhões. Entre as melhorias previstas estão cobertura de quadra, reforma completa, construção de novas salas, laboratórios, acessibilidade e modernização das redes elétrica e hidráulica nas escolas EEB Quintino Folhiarini Dajori, Antônio Guglielmi Sobrinho e Melchíades Bonifácio Espíndola.</p>
<p>Também foi anunciado o repasse de mais de R$ 14 milhões para a Defesa Civil da Associação dos Municípios da Região Carbonífera (Amrec), com cerca de R$ 12 milhões destinados à instalação de kits de pontes e cabeceiras em municípios como Içara, Lauro Müller, Nova Veneza, Orleans, Treviso e Urussanga. O convênio inclui ainda recursos para aquisição de kits de Defesa Civil.</p>
<p>A entrega da SC-445 e os investimentos anunciados reforçam o compromisso com a melhoria da infraestrutura, educação e segurança na região, beneficiando diretamente a população e o desenvolvimento local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cadela Pretinha morre após luta contra falência renal e dirofilariose na Praia Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_517ce3258920ee95258e524c39475a83c77bb41f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:517ce3258920ee95258e524c39475a83c77bb41f]]></guid>
<description><![CDATA[A cadela Pretinha, conhecida por viver na Praia Brava em Florianópolis, morreu na noite desta segunda-feira devido a complicações de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cadela Pretinha, conhecida por viver na Praia Brava em Florianópolis, morreu na noite desta segunda-feira devido a complicações de saúde. Pretinha apresentava falência renal agravada pela dirofilariose, uma doença conhecida como verme do coração. A equipe veterinária realizou diversos procedimentos, incluindo internação, exames complexos e medicações de alto custo, na tentativa de salvar a vida do animal.</p>
<p>A médica veterinária Fernanda Oliveira informou que Pretinha também desenvolveu anemia causada pela medicação para insuficiência renal crônica. Após a morte do cão Orelha, no dia 5 de janeiro, Pretinha passou três dias sob cuidados médicos intensivos.</p>
<p>O empresário Bruno Ducatti destacou que houve luta até o fim e que não houve omissão, descaso ou abandono durante o tratamento da cadela Pretinha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação divulga lista com 697 crianças pré-classificadas para vagas em CEIs de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9ffb571d250df9373a59b7da30dbeaa0d59aa942/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:32:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9ffb571d250df9373a59b7da30dbeaa0d59aa942]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Joinville divulgou uma lista com 697 crianças pré-classificadas para vagas em Centros de Educação Infantil conveniados com o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Joinville divulgou uma lista com 697 crianças pré-classificadas para vagas em Centros de Educação Infantil conveniados com o município. São oferecidas 361 vagas integrais e 336 parciais para berçário, destinado a crianças de 4 meses completos a 1 ano e 11 meses, e maternal, para crianças de até 3 anos e 11 meses.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças pré-classificadas devem aguardar o contato da secretaria da unidade para agendar a entrega da documentação presencialmente, formalizando a matrícula.</p>
<p>Caso a criança não esteja na lista de pré-classificados, os familiares podem realizar alterações no cadastro para continuar participando das próximas chamadas para preenchimento das vagas.</p>
<p>A lista é dinâmica e pode sofrer alterações na classificação das crianças As famílias podem acompanhar a colocação das crianças nas unidades selecionadas por meio do sistema disponibilizado pela Secretaria de Educação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pintor sofre queda de andaime no Centro de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c994096ea688cfbbca1ab3a1b046ecce3b003ba4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:28:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c994096ea688cfbbca1ab3a1b046ecce3b003ba4]]></guid>
<description><![CDATA[Um pintor de 30 anos caiu de um andaime enquanto trabalhava na Rua Adolfo Sacani, no Centro de Jaraguá do Sul, e foi socorrido pelas equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pintor de 30 anos caiu de um andaime enquanto trabalhava na Rua Adolfo Sacani, no Centro de Jaraguá do Sul, e foi socorrido pelas equipes de emergência. A queda ocorreu durante a manhã, quando o trabalhador apoiou uma escada no andaime para realizar o serviço. No momento em que subia, a estrutura se movimentou, resultando em uma queda de três metros de altura.</p>
<p>Um colega de trabalho relatou que ajudou a posicionar a escada, mas o pintor teria iniciado a subida antes que o equipamento fosse amarrado. Para acessar a vítima, os bombeiros removeram uma tela de proteção e utilizaram um sistema de cordas para o resgate.</p>
<p>Após o atendimento pré-hospitalar, o pintor foi encaminhado ao hospital pelo suporte avançado do Samu, com quadro considerado potencialmente estável. As equipes de emergência agiram rapidamente para garantir a segurança e o atendimento ao trabalhador após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem indígena do Alto Vale é encontrado após uma semana desaparecido no Litoral de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ed6af20185c78c3ab12cd4728c4a86f7a255fa0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:24:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ed6af20185c78c3ab12cd4728c4a86f7a255fa0c]]></guid>
<description><![CDATA[Pedro Tiago Adolfoka Kadag Monconã, de 19 anos, integrante da Terra Indígena Laklãnõ, foi localizado em Balneário Camboriú após cerca de uma semana desaparecido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pedro Tiago Adolfoka Kadag Monconã, de 19 anos, integrante da Terra Indígena Laklãnõ, foi localizado em Balneário Camboriú após cerca de uma semana desaparecido. Pedro havia sido visto pela última vez no dia 2 de fevereiro, em Camboriú, após viajar para visitar parentes. Ele saiu dizendo que iria ao mercado, deixou o celular carregando e a mochila na residência, mas não retornou, o que levou ao registro do desaparecimento.</p>
<p>O caso mobilizou a Polícia Militar de Santa Catarina pelo programa SOS Desaparecidos e gerou grande comoção, com pedidos de ajuda nas redes sociais. O jovem foi encontrado depois que uma mulher o reconheceu na rua, a partir da foto divulgada pela família, e avisou que ele estava dormindo em uma via próxima em Balneário Camboriú.</p>
<p>Pedro foi localizado e passa bem, embora esteja visivelmente cansado. A família agradece o apoio da comunidade, das forças de segurança e de todas as pessoas que ajudaram compartilhando informações durante as buscas.</p>
<p>O desfecho trouxe alívio para a família e a comunidade indígena do Alto Vale.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF cumpre sete mandados em Criciúma em operação contra contrabando]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b56e88baf313bbf0dfa1566e42b455446e345eeb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:33:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b56e88baf313bbf0dfa1566e42b455446e345eeb]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal, em conjunto com a Receita Federal, realizou uma operação em nove municípios catarinenses para combater crimes relacionados ao contrabando e descaminho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal, em conjunto com a Receita Federal, realizou uma operação em nove municípios catarinenses para combater crimes relacionados ao contrabando e descaminho. A Operação Carga Dividida teve foco principal no Sul de Santa Catarina e no Rio Grande do Sul, com Criciúma sendo a cidade com maior número de mandados cumpridos no estado. Foram expedidos 19 mandados de busca e apreensão e aplicadas 41 medidas cautelares diversas da prisão em Santa Catarina. Além disso, houve bloqueio de até R$ 31 milhões em contas bancárias e sequestro de aproximadamente R$ 9 milhões em veículos e imóveis.</p>
<p>As investigações apontam que o grupo criminoso utilizava falsas excursões de turismo que partiam de Criciúma para a fronteira com o Uruguai, especialmente Jaguarão, para transportar bebidas alcoólicas e outros produtos adquiridos em free shops. Essas mercadorias eram introduzidas irregularmente no país utilizando as cotas dos passageiros.</p>
<p>Como parte das medidas cautelares, os investigados estão proibidos de deixar o país e devem entregar seus passaportes à Polícia Federal. As investigações continuam em andamento. A operação envolveu ainda os municípios de Tubarão, Içara, Itajaí, Sombrio, Passo de Torres, Balneário Gaivota, Balneário Rincão e Jaguaruna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
