<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 00:34:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Valores de Santa Catarina bate novo recorde e dólar atinge menor valor em 20 meses]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee0d34f868bfa2349baf6aa3aef0d41cd627a852/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:08:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee0d34f868bfa2349baf6aa3aef0d41cd627a852]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado financeiro registrou um dia de euforia com a bolsa ultrapassando 191 mil pontos e o dólar caindo ao menor valor em 20 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mercado financeiro registrou um dia de euforia com a bolsa ultrapassando 191 mil pontos e o dólar caindo ao menor valor em 20 meses. O índice Ibovespa, da B3, encerrou a terça-feira aos 191.490 pontos, com alta de 1,4%. Todas as ações dos principais setores apresentaram alta, impulsionadas pelo ingresso de capital externo no Brasil. Em fevereiro, a bolsa brasileira já acumula alta de 5,58%, e para 2025, o ganho chega a 18,85%.</p>
<p>No mercado de câmbio, o dólar comercial fechou vendido a R$ 5,155, recuando 0,26%. A moeda americana atingiu seu menor valor desde 28 de maio de 2024. A queda acumulada é de 1,76% em fevereiro e 6,08% em 2026.</p>
<p>O cenário favorável no mercado financeiro foi influenciado por fatores internos e externos. A imposição de uma tarifa global de 10% para importações nos Estados Unidos, menor que a inicialmente anunciada de 15%, beneficiou países emergentes. Internamente, a arrecadação recorde em janeiro e a redução do déficit nas contas externas do Brasil ajudaram a reduzir os juros futuros, favorecendo a bolsa de valores.</p>
<p>O desempenho positivo da bolsa e a queda do dólar refletem a confiança do mercado diante das recentes medidas econômicas e do cenário internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Federal Estuda Implementação de Tarifa Zero no Transporte Público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8b4d9e8396f42e9a923eb0acb7c27a6547d1731d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8b4d9e8396f42e9a923eb0acb7c27a6547d1731d]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal está analisando a viabilidade da tarifa zero no transporte público em todo o Brasil, com estudos em andamento para avaliar os impactos econômicos e financeiros da medida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal está analisando a viabilidade da tarifa zero no transporte público em todo o Brasil, com estudos em andamento para avaliar os impactos econômicos e financeiros da medida.</p>
<p>O ministro das Cidades, Jader Filho, confirmou que o Ministério da Fazenda está elaborando um estudo para identificar possibilidades de mudanças no sistema de transporte público, incluindo a implementação da tarifa zero. A proposta visa responder à crise enfrentada pelos sistemas de transporte, que atualmente dependem de tarifas pagas pelos usuários e subsídios públicos para cobrir os custos operacionais e margens de lucro das empresas de ônibus.</p>
<p>O ministro destacou que o modelo atual, no qual o cidadão paga integralmente a tarifa em casos sem subsídio, está falido e que qualquer decisão sobre a tarifa zero precisará ser discutida com municípios e estados. A Câmara dos Deputados aprovou o regime de urgência para análise do projeto que institui o marco legal do transporte público coletivo urbano, prevendo gestão compartilhada entre União, estados e municípios, além da possibilidade de destinar recursos para cobrir custos de gratuidade e tarifas reduzidas.</p>
<p>Os estudos em andamento são essenciais para definir a viabilidade econômica da tarifa zero e as fontes de financiamento necessárias, antes que o debate avance para a implementação da medida no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador Magno Malta propõe CPI para investigar abusos contra crianças e adolescentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ef166f34357963f26e022feac156ebf582cb630d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:50:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ef166f34357963f26e022feac156ebf582cb630d]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Magno Malta defende a criação de uma comissão parlamentar de inquérito no Senado para apurar abusos contra menores no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Magno Malta defende a criação de uma comissão parlamentar de inquérito no Senado para apurar abusos contra menores no Brasil. Em pronunciamento, Magno Malta afirmou que já possui 47 assinaturas para a instalação da CPI, que terá como objetivo investigar abusos contra adolescentes e crianças, além de combater a atuação de criminosos que atuam nos tribunais.</p>
<p>O senador também revelou que entrou com representação no Conselho Nacional de Justiça contra desembargadores de Minas Gerais que absolveram um homem acusado de estuprar uma menina de 12 anos.</p>
<p>Além disso, Magno Malta criticou o governo por supostamente gastar mais do que arrecada e aumentar a carga tributária sobre empresários, e questionou ligações de ministros do Supremo Tribunal Federal com o ex-dono do Banco Master.</p>
<p>O senador reafirmou o compromisso de combater crimes contra menores e a atuação de agentes públicos que possam favorecer criminosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais militares salvam bebê engasgado em Herval d’Oeste]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6ee835466e810a75fe92e79c7b9e1f2a199145a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:36:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6ee835466e810a75fe92e79c7b9e1f2a199145a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de 10 dias foi salvo por policiais militares após ficar engasgado na noite de segunda-feira em Herval d’Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 10 dias foi salvo por policiais militares após ficar engasgado na noite de segunda-feira em Herval d’Oeste. Por volta das 22h, policiais do 26º Batalhão de Polícia Militar ouviram pedidos de ajuda no pátio da unidade. Ao chegar ao local, encontraram a mãe e o tio da criança, que levaram o recém-nascido ao batalhão em busca de socorro urgente.</p>
<p>O bebê apresentava dificuldade para respirar devido ao engasgo. Os policiais iniciaram imediatamente a manobra de desengasgo adequada, agindo de forma rápida, técnica e coordenada, conseguindo fazer o bebê respirar novamente no local.</p>
<p>Após o atendimento inicial, o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado e encaminhou a criança para avaliação e acompanhamento médico, acompanhada dos familiares. O treinamento constante e a pronta resposta da Polícia Militar foram essenciais para o desfecho positivo, reforçando o compromisso da corporação com a proteção e preservação da vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[OAB/SC comemora instalação de novas varas federais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_28413ec3662424dab245acc1c4a60adcd2008259/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:32:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:28413ec3662424dab245acc1c4a60adcd2008259]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco novas varas federais foram oficialmente implantadas em Santa Catarina, ampliando a estrutura do Judiciário Federal para melhor atender à demanda da sociedade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco novas varas federais foram oficialmente implantadas em Santa Catarina, ampliando a estrutura do Judiciário Federal para melhor atender à demanda da sociedade. A instalação das novas unidades ocorreu em solenidade na sede da Justiça Federal catarinense, em Florianópolis. Entre as varas inauguradas, duas têm competência em execução fiscal, fortalecendo o julgamento de ações relacionadas à cobrança de dívidas com a União e demais órgãos federais na primeira instância.</p>
<p>Três das novas varas possibilitaram a criação da 4ª Turma Recursal do Juizado Especial Federal, especializada em matéria previdenciária, com atuação em O Tribunal Regional Federal da 4ª Região ainda definirá a localização das demais unidades aprovadas para o estado.</p>
<p>A OAB/SC iniciou sua atuação em setembro de 2022, quando apresentou parecer contrário à proposta de extinção da competência de execução fiscal em algumas unidades judiciais, destacando os impactos negativos para a advocacia e para a celeridade dos julgamentos. Após estudos e articulações, a criação das oito novas varas federais foi sancionada pela Lei nº 15.172/2025.</p>
<p>Com as novas varas, a Justiça Federal em Santa Catarina passa a contar com 47 varas distribuídas em 17 municípios, além de quatro turmas recursais e cinco unidades avançadas de atendimento em cidades que não são sede de vara federal.</p>
<p>A ampliação da estrutura do Judiciário Federal representa uma resposta concreta às necessidades do estado, promovendo maior eficiência no acesso à Justiça e valorização da advocacia local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
