<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:33:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau se prepara para o Dia Mundial da Criatividade em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e7c46f6d935e64073329984ef18b21f327f02fc7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:12:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e7c46f6d935e64073329984ef18b21f327f02fc7]]></guid>
<description><![CDATA[Blumenau vai sediar entre os dias 21 e 23 de abril de 2026 a edição local do Dia Mundial da Criatividade, evento gratuito que reúne palestras, oficinas e apresentações artísticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Blumenau vai sediar entre os dias 21 e 23 de abril de 2026 a edição local do Dia Mundial da Criatividade, evento gratuito que reúne palestras, oficinas e apresentações artísticas. O Dia Mundial da Criatividade é reconhecido como o maior festival colaborativo de criatividade do Brasil e terá em Blumenau uma programação diversa, com mais de 50 atividades distribuídas em três dias. O evento será organizado por trilhas de conhecimento que abrangem expressões artísticas, moda, design, arquitetura, comunicação, gestão, inovação, tecnologia e startups.</p>
<p>A iniciativa busca fortalecer a comunidade criativa local e consolidar Blumenau como protagonista no cenário criativo brasileiro. A cidade liderou a geração de empregos no setor de Economia Criativa em Santa Catarina em 2025, sendo a quarta no ranking nacional,.</p>
<p>As inscrições estão abertas para quem deseja participar como voluntário, inspirador ou parceiro, com possibilidade de contribuir na organização, compartilhar experiências ou oferecer espaços para as atividades. O evento é promovido pela World Creativity Organization e conta com o apoio da Prefeitura de Blumenau.</p>
<p>A edição de 2026 também terá o Prêmio Impacto Criativo Blumenau, que visa valorizar projetos que fortalecem a economia criativa do município, destinado a artistas, empreendedores e criadores de projetos com impacto positivo na cidade.</p>
<p>O Dia Mundial da Criatividade é um evento global presente em 19 países e mais de 150 cidades, e Blumenau reforça seu compromisso com a inovação e a economia criativa ao sediar esta edição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau realiza microchipagem e vacinação de animais no bairro Itoupava Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ba09149bc07d3750f126e909d0a164507c5b5b8c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:10:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ba09149bc07d3750f126e909d0a164507c5b5b8c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau realizou a microchipagem e vacinação de 66 animais sob a guarda de um protetor independente no bairro Itoupava Central, após determinação judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau realizou a microchipagem e vacinação de 66 animais sob a guarda de um protetor independente no bairro Itoupava Central, após determinação judicial. A ação foi conduzida pela equipe de médicos-veterinários do Centro de Prevenção e Recuperação de Animais Domésticos (Cepread), garantindo a identificação individual e o registro adequado de cada animal.</p>
<p>O prefeito Egidio Ferrari destacou o compromisso do município com a causa animal, afirmando que a administração pública oferece suporte técnico para assegurar o bem-estar dos animais e que a ação ocorreu de forma organizada e responsável após a decisão judicial.</p>
<p>O diretor de Bem-Estar Animal, Carlos Sansão, ressaltou a importância da microchipagem como ferramenta de controle e proteção, fundamental para a identificação correta dos animais, acompanhamento de sua situação e garantia de segurança.</p>
<p>Anteriormente, todos os animais já haviam sido castrados e vacinados A Prefeitura de Blumenau reforça seu compromisso com a proteção animal por meio de ações coordenadas e responsáveis no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homens são apreendidos por tráfico de drogas em Biguaçu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_200a06f6d61b1c98e9e80c3e3b9b287e35844251/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:200a06f6d61b1c98e9e80c3e3b9b287e35844251]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos em flagrante no bairro Bom Viver, em Biguaçu, com grande quantidade de substâncias ilícitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram presos em flagrante no bairro Bom Viver, em Biguaçu, com grande quantidade de substâncias ilícitas. A Polícia Militar apreendeu mais de oito mil comprimidos de ecstasy, aproximadamente 1kg de cocaína, 24 gramas de MDMA, mais de 3,5 quilos de haxixe, 96 frascos de lança perfume, quase 50 quilos de maconha e 125 unidades de óleo THC. Também foram recolhidos materiais para precisão, embalagem, transporte e entrega, além de mais de 50 canetas para consumo do óleo THC, 10 celulares, R$ 102 e um caderno com anotações referentes ao comércio ilegal.</p>
<p>Os homens, de 30 e 23 anos, foram encaminhados à delegacia de Polícia Civil junto com os objetos apreendidos. O homem de 30 anos possuía passagens policiais por lesão corporal, ameaça e violência doméstica, enquanto o de 23 anos já tinha antecedentes por tráfico e posse de drogas.</p>
<p>A ação ocorreu por volta das 19h e reforça o combate ao tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma autoriza revitalização do campo de futebol no Jardim Angélica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0aec5883aded59112c05e39e22cbca747ca15d01/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:08:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0aec5883aded59112c05e39e22cbca747ca15d01]]></guid>
<description><![CDATA[Obras de revitalização do campo de futebol do bairro Jardim Angélica foram autorizadas com assinatura da ordem de serviço pelo prefeito e vice-prefeito de Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obras de revitalização do campo de futebol do bairro Jardim Angélica foram autorizadas com assinatura da ordem de serviço pelo prefeito e vice-prefeito de Criciúma. O projeto inclui sistema de drenagem em todo o campo, pista de caminhada ao redor, rede de proteção de cinco metros de altura, cercamento por muros de concreto, além de duas novas traves e pintura no gramado.</p>
<p>O investimento é de R$ 135 mil, provenientes de recursos estaduais, e a execução ficará a cargo da empresa GZ Service Ltda., com prazo de três meses para conclusão. A obra é aguardada pela comunidade, que utiliza o espaço para atividades físicas e lazer, e o Município também se comprometeu a providenciar a iluminação da pista de caminhada.</p>
<p>Autoridades municipais e representantes da comunidade participaram da assinatura da ordem de serviço, reforçando o compromisso com a valorização do bairro Jardim Angélica e a promoção da prática esportiva segura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma realiza Operação Limpa Fios para organizar fiação aérea no bairro Comerciário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2db5008d2417ccd793b9c591bb0fb704198d9a5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:00:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2db5008d2417ccd793b9c591bb0fb704198d9a5c]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira edição de 2026 da Operação Limpa Fios foi realizada na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com a retirada de cerca de 300 quilos de materiais obsoletos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira edição de 2026 da Operação Limpa Fios foi realizada na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com a retirada de cerca de 300 quilos de materiais obsoletos. A ação foi promovida pelo Governo de Criciúma, por meio da Diretoria de Iluminação Pública e Monitoramento, em parceria com as Centrais Elétricas de Santa Catarina (Celesc) e empresas de telecomunicações. O objetivo da operação é organizar a fiação aérea, removendo cabos irregulares, inutilizados ou instalados fora dos padrões técnicos, contribuindo para a segurança e a melhoria do aspecto visual da cidade.</p>
<p>Durante todo o mês de fevereiro, o bairro Comerciário receberá intervenções a cada 15 dias. O cronograma das ações é definido por meio de reuniões técnicas periódicas entre a Diretoria de Iluminação Pública, a Celesc e as empresas parceiras, que realizam o mapeamento contínuo das demandas de cada região do município.</p>
<p>Desde o lançamento da Operação Limpa Fios, em 2025, já foram retiradas aproximadamente quatro toneladas de cabos inutilizados em cinco ações realizadas em diferentes regiões da cidade.</p>
<p>A iniciativa reforça a importância da atuação integrada entre o poder público e as concessionárias para a qualificação dos espaços urbanos, promovendo segurança, mobilidade e melhor estética para a população de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
