<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 18:33:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de ônibus que capotou na BR-153 é indiciado por homicídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3e9e3f1e573e3747901eb8e0f620c11e7cefb41d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3e9e3f1e573e3747901eb8e0f620c11e7cefb41d]]></guid>
<description><![CDATA[O motorista do ônibus que capotou na BR-153, entre Ocauçu e Marília, foi indiciado por homicídio e lesão corporal após o acidente que resultou em oito mortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O motorista do ônibus que capotou na BR-153, entre Ocauçu e Marília, foi indiciado por homicídio e lesão corporal após o acidente que resultou em oito mortes. O acidente ocorreu na madrugada de segunda-feira e envolveu um ônibus que transportava trabalhadores rurais do Maranhão com destino à Serra Catarinense, onde atuariam na colheita da maçã.</p>
<p>Além das oito vítimas fatais, 43 pessoas ficaram feridas. O condutor, de 41 anos, permanece internado em estado grave sob escolta policial. A identidade do motorista não foi divulgada.</p>
<p>A Polícia Civil segue investigando o caso enquanto o motorista está hospitalizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SENAI/SC recebe reconhecimento de excelência pela Cisco Networking Academy]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3408d0f22d3de47321e925ccdfb25374e33cd0bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:17:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3408d0f22d3de47321e925ccdfb25374e33cd0bc]]></guid>
<description><![CDATA[O SENAI de Santa Catarina foi reconhecido com o nível de excelência Premier+ 2026 pelo programa educacional global Cisco Networking Academy, destacando-se entre os melhores parceiros no mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O SENAI de Santa Catarina foi reconhecido com o nível de excelência Premier+ 2026 pelo programa educacional global Cisco Networking Academy, destacando-se entre os melhores parceiros no mundo.</p>
<p>O reconhecimento coloca o SENAI/SC entre os 5% de parceiros NetAcad que mais se destacam globalmente. Essa distinção está associada ao crescimento do número de alunos nas academias vinculadas ao programa e à qualidade do atendimento e da formação oferecida.</p>
<p>Representantes da Cisco qualificaram como excelente a qualidade de ensino do SENAI/SC. Como parte do reconhecimento, a instituição foi convidada a participar da 12ª edição da Maratona de CiberEducação promovida pela Cisco Networking Academy.</p>
<p>O SENAI/SC é referência em formação profissional e tecnológica desde os anos 1950. No ano passado, a entidade registrou 188,5 mil matrículas. O reconhecimento reforça o papel do SENAI/SC na formação de profissionais qualificados e na inovação educacional em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BOPE recupera mais de 40 celulares furtados na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de1739f3408d642e0bfb4f61fe327cbf85f7273a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de1739f3408d642e0bfb4f61fe327cbf85f7273a]]></guid>
<description><![CDATA[O Batalhão de Operações Policiais Especiais recuperou mais de 40 celulares furtados durante o Carnaval em ações realizadas na cidade de São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Batalhão de Operações Policiais Especiais recuperou mais de 40 celulares furtados durante o Carnaval em ações realizadas na cidade de São José. As operações ocorreram na segunda-feira, 16, em dois pontos da cidade de São José. A primeira ação foi na região do Morro do Avaí, onde foram encontrados 29 aparelhos de diferentes marcas e modelos. Um homem foi preso no local.</p>
<p>Durante as buscas, a equipe recebeu uma nova denúncia e encontrou mais 12 celulares furtados próximos ao local da primeira apreensão. Nesta segunda ação, nenhum suspeito foi detido. Todos os aparelhos recuperados foram encaminhados para a Central de Polícia.</p>
<p>As ações fazem parte do combate aos furtos registrados durante o Carnaval na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para Jogos Escolares e Campeonato Jaraguaense de Futebol em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_94f87f95ab3f9c516ec6cbf2d75d941637556b47/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:54:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:94f87f95ab3f9c516ec6cbf2d75d941637556b47]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para a fase municipal dos Jogos Escolares de Santa Catarina e para o Campeonato Jaraguaense Escolar de Futebol nas categorias de 11 a 17 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para a fase municipal dos Jogos Escolares de Santa Catarina e para o Campeonato Jaraguaense Escolar de Futebol nas categorias de 11 a 17 anos. As escolas das redes municipal, estadual e particular devem confirmar participação nos Jogos Escolares de Santa Catarina na categoria de 15 a 17 anos até o dia 2 de março, por meio do sistema oficial de inscrições da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer. A competição será realizada entre os dias 18 e 31 de março e contará com nove modalidades nos naipes feminino e masculino: atletismo, badminton, basquetebol, bicicross, futsal, handebol, tênis de mesa, voleibol, vôlei de praia e xadrez.</p>
<p>O Campeonato Jaraguaense Escolar de Futebol nas categorias 11 a 14 anos e 15 a 17 anos terá as disputas entre os dias 6 e 9 de abril para a primeira categoria, e entre 10 e 16 de abril para a segunda. As equipes têm até o dia 17 de março para realizar a inscrição, utilizando o mesmo sistema oficial usado para os Jogos Escolares.</p>
<p>As inscrições estão abertas para incentivar a participação dos estudantes nas competições esportivas municipais, promovendo a integração e o desenvolvimento esportivo nas escolas de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reforma Tributária de 2026 já impacta rotina das empresas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5e992f3279b82502c9748fced958c3d91d801a5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:46:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5e992f3279b82502c9748fced958c3d91d801a5c]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 1º de janeiro de 2026, a Reforma Tributária está em fase de testes e provoca mudanças significativas na gestão das empresas brasileiras, exigindo ajustes imediatos em sistemas e processos internos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 1º de janeiro de 2026, a Reforma Tributária está em fase de testes e provoca mudanças significativas na gestão das empresas brasileiras, exigindo ajustes imediatos em sistemas e processos internos.</p>
<p>A nova reforma promove uma alteração estrutural no sistema tributário, substituindo gradualmente tributos como PIS, Cofins, IPI, ICMS e ISS por um modelo unificado baseado no Imposto sobre Valor Agregado (IVA). Durante o período de transição, as empresas devem lidar simultaneamente com os sistemas antigo e novo, o que aumenta a complexidade operacional e a necessidade de decisões fundamentadas.</p>
<p>Na prática, essa mudança afeta diretamente o dia a dia empresarial, exigindo maior integração entre as áreas jurídica, contábil e financeira para controlar preços, fluxo de caixa e relacionamento com fornecedores. Ajustes em sistemas, processos internos, contratos e precificação são essenciais para evitar riscos e custos adicionais.</p>
<p>Além da unificação dos tributos, está previsto o Imposto Seletivo sobre produtos específicos, impactando o preço final ao consumidor. Mecanismos como o split payment também podem alterar a dinâmica financeira das empresas, reduzindo o valor que efetivamente entra após cada operação.</p>
<p>A reforma representa uma mudança de mentalidade, conectando a tributação à estratégia do negócio. Empresas que se antecipam aos ajustes podem reduzir riscos e conquistar diferencial competitivo, transformando o planejamento em vantagem estratégica durante esse período de transição complexa.</p>
<p>O ano de 2026 é decisivo para a adaptação das empresas à nova realidade tributária, tornando imprescindível a revisão cuidadosa de sistemas e processos para garantir eficiência e sustentabilidade no mercado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acesso à ponte Curt Hering terá interdição parcial para obras em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_78a738b4d3b9745c527c9e01f456dedd7586a73c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:39:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:78a738b4d3b9745c527c9e01f456dedd7586a73c]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de quarta-feira, o acesso e uma das pistas da ponte Curt Hering em Rio do Sul serão parcialmente interditados para instalação da rede de distribuição de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de quarta-feira, o acesso e uma das pistas da ponte Curt Hering em Rio do Sul serão parcialmente interditados para instalação da rede de distribuição de água. O trânsito na ponte Curt Hering ficará liberado apenas na faixa da direita, das 8h30 às 17h, entre quarta e sexta-feira, garantindo a segurança das equipes de trabalho e dos motoristas. A prefeitura organizou o trânsito para minimizar os impactos, com desvios para quem desce da rua Tuiuti em direção à ponte.</p>
<p>Também é recomendável acessar a rua Carlos Gomes apenas se o destino for as ruas Tuiuti ou XV de Novembro. Durante o período das obras, a ponte Viriato Alves Garcia terá trânsito apenas no sentido Centro-Canoas, com nova organização semafórica, das 8h às 17h.</p>
<p>Na rua XV de Novembro, a pista da direita no sentido Centro–Laranjeiras será interditada, assim como algumas vagas de estacionamento, entre quarta e sexta-feira, das 8h30 às 17h, para acomodar equipamentos e materiais da empreiteira contratada pela Casan. Motoristas devem seguir a sinalização no local.</p>
<p>Os serviços podem ser adiados ou remarcados em função das condições do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idosa de 68 anos fica ferida em acidente no centro de Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5d960c454828c67e522d283aafd38aec689176e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:36:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5d960c454828c67e522d283aafd38aec689176e5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma idosa de 68 anos sofreu ferimentos em um acidente ocorrido no centro de Lages na segunda-feira à tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma idosa de 68 anos sofreu ferimentos em um acidente ocorrido no centro de Lages na segunda-feira à tarde. O acidente aconteceu por volta das 13h15min. A vítima já estava fora do veículo quando os bombeiros chegaram ao local, sendo auxiliada por populares.</p>
<p>A idosa reclamava de dores na região torácica e apresentava ferimentos nas pernas. Ela foi imobilizada e levada ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres para avaliação e cuidados médicos.</p>
<p>O outro veículo envolvido era conduzido por um jovem de 27 anos, que não sofreu ferimentos. As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir o atendimento adequado à vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Simulado de acidente com produto perigoso será realizado na BR-280, em Corupá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_409bbc2d524a323de5a15d926cff92e8ef39884e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:36:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:409bbc2d524a323de5a15d926cff92e8ef39884e]]></guid>
<description><![CDATA[Um exercício simulado envolvendo colisão e vazamento de óleo diesel acontecerá na BR-280, em Corupá, para testar a resposta das equipes de emergência e a integração entre órgãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um exercício simulado envolvendo colisão e vazamento de óleo diesel acontecerá na BR-280, em Corupá, para testar a resposta das equipes de emergência e a integração entre órgãos. O simulado está marcado para o dia 1º de março, a partir das 8h, na BR-280, em Corupá. O cenário prevê a colisão entre dois veículos de passeio e um caminhão-tanque que transporta cerca de 15 mil litros de óleo diesel, com ruptura parcial do reservatório, vazamento significativo de combustível e incêndio em um dos carros. Cinco vítimas fazem parte da simulação, que também inclui o escoamento do diesel pela drenagem da rodovia até o Ribeirão Poço D’Anta, seguindo em direção ao Rio Itapocu, principal manancial de abastecimento público em Jaraguá do Sul.</p>
<p>Durante o exercício, viaturas de emergência estarão em movimentação, mas a rodovia não será bloqueada. Os Bombeiros Voluntários de Corupá atuarão no combate ao incêndio, isolamento da área e atendimento às vítimas. A Defesa Civil Municipal coordenará o gabinete de crise em posto de comando conjunto, com apoio da Polícia Rodoviária Federal na segurança viária.</p>
<p>Em caso de contaminação hídrica, o Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto de Jaraguá do Sul ativará o plano de contingência e participará das decisões. Também serão comunicados órgãos ambientais e haverá previsão de apoio técnico de empresa especializada. Testes indicam que a velocidade média do Rio Itapocu é de cerca de 2,5 quilômetros por hora, com uma janela operacional de aproximadamente seis horas para adoção de medidas preventivas e de contenção.</p>
<p>O objetivo do simulado é avaliar a comunicação, a tomada de decisão e a integração entre as instituições envolvidas, aprimorando a resposta a emergências com produto perigoso e reduzindo possíveis impactos ambientais e ao abastecimento público.</p>
<p>O exercício reforça a importância da preparação e coordenação entre os órgãos para garantir a segurança da população e a proteção dos recursos naturais em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataques dos EUA a embarcações no Pacífico deixam 11 mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d1798736f1dd2d75e3e3c322fbb6147a2cb634be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:23:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d1798736f1dd2d75e3e3c322fbb6147a2cb634be]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos realizaram três ataques contra embarcações associadas ao narcotráfico, resultando na morte de 11 pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos realizaram três ataques contra embarcações associadas ao narcotráfico, resultando na morte de 11 pessoas. As ofensivas ocorreram na noite de segunda-feira, 16, com dois ataques no Pacífico Oriental e um no Caribe. Quatro homens morreram em cada uma das embarcações atingidas no Pacífico, enquanto três foram mortos no ataque no Caribe. Todas as vítimas eram do sexo masculino.</p>
<p>O governo americano informou que as embarcações estavam ligadas a rotas de tráfico de drogas e a grupos classificados como organizações terroristas. No entanto, não foram divulgados detalhes sobre os locais exatos das operações nem sobre as organizações envolvidas.</p>
<p>Desde setembro de 2025, os Estados Unidos já realizaram mais de 30 ações semelhantes no Pacífico e no Caribe, com mais de 100 mortes registradas. Essas operações têm sido alvo de questionamentos por especialistas e organismos internacionais.</p>
<p>As ações fazem parte da estratégia dos Estados Unidos para combater o narcotráfico e grupos terroristas nas regiões mencionadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina e Barra fazem estreia histórica na Copa do Brasil 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e74bcad1c6dd5f44044359d05d272deefe9106f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:42:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e74bcad1c6dd5f44044359d05d272deefe9106f3]]></guid>
<description><![CDATA[Dois times catarinenses participam pela primeira vez da Copa do Brasil na edição de 2026, marcando um avanço significativo no futebol estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois times catarinenses participam pela primeira vez da Copa do Brasil na edição de 2026, marcando um avanço significativo no futebol estadual. O Santa Catarina, de Rio do Sul, e o Barra, de Balneário Camboriú, vão disputar a Copa do Brasil pela primeira vez em suas histórias. O Santa Catarina, fundado em 1998, já teve sede em Blumenau e Navegantes antes de se estabelecer em Rio do Sul em 2022. Desde então, a equipe conquistou dois acessos no futebol catarinense e estreou na elite estadual em 2025, chegando até a semifinal do campeonato, o que garantiu sua vaga na Copa do Brasil e na Série D do Campeonato Brasileiro.</p>
<p>O Santa Catarina fará sua estreia na primeira fase da competição contra o IAPE, do Maranhão. Já o Barra, fundado em 2013, assegurou sua participação ao conquistar o título da Série D do Campeonato Brasileiro de 2025. O clube, que mantém uma parceria com o Hoffenheim, da Alemanha, tem investido em estrutura e modernização, contando com um centro de treinamento moderno e um novo estádio com capacidade para cinco mil pessoas e gramado natural. O Barra entrará na disputa a partir da terceira fase, com o adversário ainda a ser definido.</p>
<p>A participação inédita dessas equipes na Copa do Brasil destaca o crescimento do futebol em Santa Catarina e promete movimentar a competição nacional em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
