<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 13:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói quiosque na orla da Praia da Enseada em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/incendio-destroi-quiosque-na-orla-da-praia-da-enseada-em-sao-francisco-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:19:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:99bfdaaeaa12d8e62678dd6685a39668c04e6442]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio consumiu completamente um quiosque localizado na orla da Praia da Enseada, em São Francisco do Sul, na noite desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio consumiu completamente um quiosque localizado na orla da Praia da Enseada, em São Francisco do Sul, na noite desta sexta-feira. O fogo começou por volta das 23h30 e se espalhou rapidamente, causando grande quantidade de fumaça e preocupação entre moradores e frequentadores da região. O Corpo de Bombeiros foi acionado e atuou no combate às chamas ainda durante a noite.</p>
<p>A área foi isolada para garantir a segurança, já que o incêndio destruiu toda a estrutura do quiosque, incluindo os equipamentos presentes no local. O estabelecimento funcionava em frente à Igreja Nossa Senhora dos Navegantes.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre as causas do incêndio. As autoridades seguem investigando o ocorrido para esclarecer as circunstâncias do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vítima detém suspeito de furto em mercado no bairro Cidade Alta, Araranguá]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/vitima-prende-bandido-que-havia-furtado-seu-estabelecimento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d7bb4fc6b7593dea144dd3d6ebc3a9435aa978d4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos foi detido após furtar produtos de um estabelecimento comercial no bairro Cidade Alta, em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos foi detido após furtar produtos de um estabelecimento comercial no bairro Cidade Alta, em Araranguá. A Polícia Militar foi acionada por volta das 13h15 para atender uma ocorrência de furto em um mercado. No local, o autor já estava detido pela vítima, um homem de 60 anos.</p>
<p>O estabelecimento foi arrombado na madrugada pelos fundos do depósito, onde o suspeito teve acesso à loja e subtraiu diversos produtos, incluindo caixas de óleo, água de coco, detergente, bebidas alcoólicas, sabão em pó e garrafas de suco.</p>
<p>O autor escondeu os produtos furtados em um terreno baldio ao lado e, ao retornar para recuperá-los, foi detido pela vítima. Ambos foram conduzidos à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação rápida da vítima contribuiu para a recuperação dos produtos e a prisão do suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros continuam combate a incêndio em material orgânico no Itacorubi, Florianópolis]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/incendio-em-grande-volume-de-residuos-organicos-exige-atuacao-prolongada-dos-bombeiros-em-florianopolis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:06:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2cb4ed61bd56f58578bbba1d662b29701f0550b]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina mantém o trabalho para controlar um incêndio em material orgânico nas dependências da Comcap, no bairro Itacorubi, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina mantém o trabalho para controlar um incêndio em material orgânico nas dependências da Comcap, no bairro Itacorubi, em Florianópolis. O incêndio teve início na tarde de domingo, dia 1º de fevereiro de 2026, e exige atuação contínua das equipes devido às características do material atingido. Neste sábado, os trabalhos seguem com o apoio de maquinário da Prefeitura de Florianópolis.</p>
<p>Duas viaturas de combate a incêndio e uma equipe formada por cinco bombeiros militares atuam no rescaldo da área, procedimento que consiste no resfriamento completo do material queimado para evitar a reignição das chamas. O material orgânico está sendo revolvido com o auxílio de uma retroescavadeira, permitindo o acesso aos focos profundos de calor e garantindo maior eficiência no resfriamento.</p>
<p>As ações resultaram na redução significativa da emissão de fumaça ao longo do dia. A causa do incêndio foi considerada indeterminada, podendo ter sido provocada por diferentes agentes ígneos, como faíscas ou materiais aquecidos em razão das altas temperaturas ambientais.</p>
<p>A continuidade da queima está relacionada ao grande volume de resíduos orgânicos em decomposição, que favorece a formação de gases combustíveis e dificulta a extinção completa do fogo.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina segue monitorando o local para garantir a extinção total do incêndio e evitar novos focos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condutor de moto elétrica morre em colisão na SC-434]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/condutor-de-moto-eletrica-morre-em-colisao-na-sc-434/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:51:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2bc78ab6ee8030ef741e1c6b8bdcb3f617aa9837]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal envolvendo duas motocicletas foi registrado na madrugada deste sábado no bairro Areias de Palhocinha, em Garopaba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente fatal envolvendo duas motocicletas foi registrado na madrugada deste sábado no bairro Areias de Palhocinha, em Garopaba. Por volta das 0h30, uma colisão frontal entre uma moto elétrica e outra motocicleta aconteceu na SC-434. O condutor da moto elétrica, um idoso de 60 anos, não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>O homem de 20 anos que pilotava a outra motocicleta foi socorrido e levado ao pronto atendimento do município. A vítima fatal apresentava diversas fraturas e uma grande hemorragia na cabeça.</p>
<p>As autoridades registraram a ocorrência e seguem com os procedimentos necessários para apurar as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
