<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 02:33:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim de semana com temporais e chuva persistente em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d5656bfc1054f458f8fc82cee5df820cb49711c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d5656bfc1054f458f8fc82cee5df820cb49711c0]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá instabilidade no fim de semana, com temporais e chuva constante, especialmente no Litoral Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá instabilidade no fim de semana, com temporais e chuva constante, especialmente no Litoral Sul. A atuação de uma frente fria associada a um sistema de baixa pressão provoca temporais entre sexta-feira e a madrugada de sábado em várias regiões do Estado. No sábado, a circulação marítima mantém a chuva frequente no Litoral, incluindo o Litoral Sul, onde as precipitações podem ser intensas em alguns momentos.</p>
<p>Nas regiões do Grande Oeste, Planaltos e Alto Vale do Itajaí, o tempo segue com pancadas isoladas de chuva entre a tarde e a noite, que podem vir acompanhadas de rajadas de vento e risco de alagamentos pontuais, destelhamentos e queda de árvores. As temperaturas permanecem elevadas, variando entre 17°C e 34°C no Oeste e Extremo Oeste, e entre 18°C e 25°C no Litoral Sul.</p>
<p>No domingo, a instabilidade diminui no Litoral, com aberturas de sol e aumento gradual das temperaturas, mas ainda há possibilidade de temporais isolados no Oeste, Planaltos e Alto Vale do Itajaí. As mínimas no Litoral Sul ficam entre 19°C e 20°C, e as máximas próximas de 28°C.</p>
<p>Para o início da próxima semana, a circulação marítima deve se intensificar novamente, reforçando a chuva entre a noite de segunda-feira e terça-feira, principalmente entre o Litoral e o Vale do Itajaí. A Secretaria da Proteção e Defesa Civil orienta a população a buscar locais seguros em caso de temporais e a evitar atravessar áreas alagadas, além de acompanhar as atualizações dos avisos meteorológicos.</p>
<p>A previsão indica atenção para as condições do tempo no fim de semana e início da próxima semana em Santa Catarina, com recomendações para a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menino que perdeu família em acidente na BR-101 recebe alta e retorna para São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cb196b27a775158857a5e003b695df6b5dcba1f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cb196b27a775158857a5e003b695df6b5dcba1f6]]></guid>
<description><![CDATA[O menino de 10 anos que perdeu os pais e a avó em um acidente na BR-101, em Itajaí, recebeu alta hospitalar e já voltou para casa acompanhado de familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O menino de 10 anos que perdeu os pais e a avó em um acidente na BR-101, em Itajaí, recebeu alta hospitalar e já voltou para casa acompanhado de familiares. O garoto estava internado na Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Infantil Pequeno Anjo, em Itajaí, e deixou a UTI após apresentar melhora no quadro clínico. A alta foi confirmada na manhã de sexta-feira, 20, e com a evolução da recuperação, os médicos autorizaram o retorno para casa.</p>
<p>Ele viajou em uma ambulância custeada pelo município de Itajaí, acompanhado de familiares. A avó informou que o menino sofreu queimaduras e fratura na clavícula no acidente. O acidente aconteceu na manhã de quarta-feira, 18, no km 115 da BR-101, em Itajaí, envolvendo cinco veículos em um engavetamento. O menino estava com os pais e a avó, que faleceram na tragédia. A família era de São Paulo e passava férias em Santa Catarina após visitar o parque Beto Carrero World, em Penha.</p>
<p>O menino agora segue em recuperação em sua casa em São Paulo, após o grave acidente que marcou a família durante as férias em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
