<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:23:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação conjunta fiscaliza carrinhos de bebidas na orla de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6fba20db8a2a4b91fd613b64fca20e838139c755/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:59:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6fba20db8a2a4b91fd613b64fca20e838139c755]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar, Guarda Municipal e Prefeitura de Florianópolis realizam ação para verificar alvarás e condições de armazenamento de alimentos e bebidas na orla.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar, Guarda Municipal e Prefeitura de Florianópolis realizam ação para verificar alvarás e condições de armazenamento de alimentos e bebidas na orla. Na manhã desta terça-feira, as equipes se deslocaram até um depósito na Praia Brava, em área de mata, onde encontraram diversos carrinhos usados para a venda de bebidas.</p>
<p>Durante a operação, foi flagrada a adulteração de bebidas alcoólicas, com transferência de bebidas de marcas de menor valor para garrafas de marcas mais valorizadas, visando a revenda como produto original.</p>
<p>Além das bebidas adulteradas, uma arma de fogo foi apreendida com o responsável pela adulteração. O material apreendido e o responsável foram encaminhados à Central de Plantão Policial (CPP Norte) para os procedimentos legais.</p>
<p>A operação reforça a fiscalização na orla de Florianópolis para garantir a segurança e a legalidade na comercialização de bebidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rio do Sul recebe recursos para reconstrução de duas pontes pênseis danificadas pelas enchentes de 2023]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fa3cc258aa425d27d70f3ea5bb1a0c707532dfb5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:57:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fa3cc258aa425d27d70f3ea5bb1a0c707532dfb5]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Rio do Sul recebeu recursos para iniciar a reconstrução de duas pontes pênseis interditadas após as enchentes de 2023, garantindo mobilidade e segurança para pedestres e ciclistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Rio do Sul recebeu recursos para iniciar a reconstrução de duas pontes pênseis interditadas após as enchentes de 2023, garantindo mobilidade e segurança para pedestres e ciclistas.</p>
<p>O repasse financeiro de R$ 871.730,53 foi realizado pelo Ministério da Integração Nacional por meio da Defesa Civil Nacional, correspondendo a 70% do valor total previsto no convênio. Este montante era o que faltava para o início das obras, que serão executadas pela empresa Construrio, vencedora do processo licitatório.</p>
<p>As pontes a serem reconstruídas ligam os bairros Bremer à Barra da Itoupava e Bremer ao Navegantes, com extensões de 118 metros cada e larguras de 4,50 metros e 3,80 metros, respectivamente. O trânsito nessas estruturas será exclusivo para pedestres e ciclistas, com barreiras que impedem a passagem de motocicletas e veículos automotores. O prazo estimado para a conclusão de cada ponte é de 120 dias.</p>
<p>O investimento total para a reconstrução das três pontes, incluindo a contrapartida da Prefeitura, é de R$ 1.365.878,66. A primeira ponte entregue à população, que liga os bairros Jardim América e Canta Galo, foi concluída em novembro de 2025, com 110 metros de extensão e 1,60 metro de largura, proporcionando mais segurança e mobilidade.</p>
<p>As obras de reconstrução das pontes reforçam o compromisso com a recuperação da infraestrutura e a melhoria da qualidade de vida da população de Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rede Municipal de Ensino de Joinville conquista Ouro no Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização pelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_65818d05139498b5cd79a650f6bb91253b1ca6db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:34:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:65818d05139498b5cd79a650f6bb91253b1ca6db]]></guid>
<description><![CDATA[A Rede Municipal de Ensino de Joinville recebeu pelo]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rede Municipal de Ensino de Joinville recebeu pelo O Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem como objetivo garantir o direito à alfabetização das crianças brasileiras até o final do 2º ano do Ensino Fundamental e foca na recomposição das aprendizagens das crianças do 3º, 4º e 5º ano. A avaliação considera ações planejadas e implementadas pelas redes de ensino em cinco eixos: gestão e governança; formação; infraestrutura física e pedagógica; reconhecimento de boas práticas; e sistemas de avaliação.</p>
<p>Um dos destaques da Rede Municipal de Ensino de Joinville é a Nucleação, modelo desenvolvido pela Secretaria de Educação em 2021. A Nucleação estimula a colaboração e o desenvolvimento de práticas pedagógicas entre Escolas e Centros de Educação Infantil, promovendo uma educação integral e coesa durante a trajetória escolar. O modelo inclui a alfabetização desde a Educação Infantil, com trabalho colaborativo entre Escola e CEI, gestão escolar e formação continuada de professores para potencializar a alfabetização.</p>
<p>O reconhecimento nacional valoriza o trabalho dos servidores que atuam diariamente nas escolas e Centros de Educação Infantil de Joinville, garantindo que as crianças aprendam a ler e escrever na idade certa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova iluminação pública na avenida Kurt Meinert traz segurança e desenvolvimento ao Morro do Amaral]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0da911c949263d5d52d4f7ce3cc5865a18bca41c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:28:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0da911c949263d5d52d4f7ce3cc5865a18bca41c]]></guid>
<description><![CDATA[A ativação da nova iluminação pública na avenida Kurt Meinert, no bairro Paranaguamirim, marcou um avanço importante para a mobilidade, segurança e valorização econômica do Morro do Amaral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ativação da nova iluminação pública na avenida Kurt Meinert, no bairro Paranaguamirim, marcou um avanço importante para a mobilidade, segurança e valorização econômica do Morro do Amaral.</p>
<p>A cerimônia de ativação da iluminação contou com a presença do prefeito Adriano Silva, secretários, vereadores, lideranças comunitárias e moradores da região. A obra, esperada há décadas, representa um marco para o bairro, oferecendo dignidade, segurança e contribuindo para o fortalecimento do turismo e do desenvolvimento socioeconômico local.</p>
<p>O projeto inclui a implantação de três quilômetros de rede elétrica, com 39 novos postes e 79 pontos de iluminação pública, além da modernização de 82 pontos em LED. O investimento foi de aproximadamente R$ 1 milhão, financiado pela Contribuição para Custeio do Serviço de Iluminação Pública (Cosip). A iluminação utiliza luminárias em LED de última geração, garantindo maior eficiência e economia.</p>
<p>A execução da obra só foi possível após a liberação do Plano de Manejo da área, que permitiu a realização de melhorias de infraestrutura. Os trabalhos começaram em dezembro, após as autorizações necessárias para intervenções na rede elétrica.</p>
<p>Moradores expressaram emoção e esperança com a nova iluminação. O aposentado João Soares destacou as dificuldades enfrentadas na escuridão e classificou a novidade como uma bênção. O comerciante Sandro Pacher ressaltou a valorização dos comércios locais e o aumento da segurança para a população.</p>
<p>A nova iluminação pública na avenida Kurt Meinert representa um avanço significativo para o Morro do Amaral, promovendo segurança, dignidade e desenvolvimento para a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serviços essenciais funcionam durante ponto facultativo de Carnaval em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de0eaf99566a23fbebb8b68b0b7794c9e4b9a2fd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:28:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de0eaf99566a23fbebb8b68b0b7794c9e4b9a2fd]]></guid>
<description><![CDATA[Na segunda-feira, 16, a maior parte das repartições administrativas da Prefeitura de Rio do Sul estará fechada devido ao ponto facultativo de Carnaval, mas alguns serviços essenciais continuarão funcionando para atender a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na segunda-feira, 16, a maior parte das repartições administrativas da Prefeitura de Rio do Sul estará fechada devido ao ponto facultativo de Carnaval, mas alguns serviços essenciais continuarão funcionando para atender a população.</p>
<p>Na área da saúde, todas as unidades básicas e a Policlínica estarão fechadas, mas o atendimento de urgência e emergência será mantido normalmente na UPA 24h, localizada no bairro Canta Galo.</p>
<p>A Guarda Municipal estará em escala de plantão, enquanto o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), o Conselho Tutelar e a Defesa Civil (199) permanecerão de sobreaviso com atendimento por telefone.</p>
<p>A coleta de lixo convencional e reciclável será realizada normalmente Na educação, não haverá aulas na rede municipal, com retorno das atividades previsto para terça-feira, 17. A Central do IPTU, situada no salão da Paróquia do Divino Espírito Santo, no bairro Canoas, não terá atendimento na segunda-feira, retomando os serviços na terça-feira.</p>
<p>A Prefeitura reforça a importância de que a população se informe sobre os serviços disponíveis durante o ponto facultativo para garantir o atendimento necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge materiais de decoração da Osterpark em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_36ff1bfb0e0db2f27972606e682251db62a4cabe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:27:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:36ff1bfb0e0db2f27972606e682251db62a4cabe]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu materiais de decoração armazenados em um depósito da Osterpark, em Jaraguá do Sul, na madrugada desta segunda-feira, e a Polícia Civil abriu um inquérito para apurar as causas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu materiais de decoração armazenados em um depósito da Osterpark, em Jaraguá do Sul, na madrugada desta segunda-feira, e a Polícia Civil abriu um inquérito para apurar as causas.</p>
<p>O fogo começou por volta das 3h40 em um depósito localizado no prédio de uma antiga escola na Rua Joaquim Pincegher, no bairro Nereu Ramos. Os Bombeiros Voluntários conseguiram conter as chamas antes que o incêndio se espalhasse, mas cerca de 10% da decoração preparada para a festa de Páscoa foi perdida.</p>
<p>O espaço era utilizado há aproximadamente seis anos pela Associação dos Clubes de Mães para guardar os materiais do evento. A maior parte do acervo já havia sido retirada no domingo durante um mutirão com cerca de 25 voluntários, restando apenas alguns materiais que seriam transportados ao longo da semana e que foram destruídos pelo incêndio. A estrutura do prédio também foi comprometida.</p>
<p>Apesar do prejuízo, a organização mantém a realização da oitava edição da Osterpark, que acontecerá de 28 de fevereiro a 29 de março no Parque Municipal de Eventos, com programação para toda a família e entrada gratuita. A Associação dos Clubes de Mães iniciou a mobilização para reconstruir os materiais perdidos e reforça o pedido de doações e trabalho voluntário.</p>
<p>A Polícia Civil solicita que informações que possam ajudar na investigação sejam repassadas anonimamente pelo telefone 181, do Disque Denúncia. O incêndio ainda está sob investigação para determinar suas causas, e a comunidade é convidada a colaborar com informações e apoio à reconstrução dos materiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
