<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 18:34:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tartaruga-verde é encontrada morta após encalhe em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_653c3fd1ac316ac2d45d323131082d6cd73226cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:653c3fd1ac316ac2d45d323131082d6cd73226cc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tartaruga-verde foi localizada encalhada na tarde de domingo em Balneário Arroio do Silva, mas morreu antes da chegada da equipe de resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tartaruga-verde foi localizada encalhada na tarde de domingo em Balneário Arroio do Silva, mas morreu antes da chegada da equipe de resgate. A tartaruga-verde foi encontrada viva no encalhe, porém faleceu antes da equipe da Educamar chegar ao local. O exame de necropsia indicou que a possível causa da morte foi asfixia por afogamento, evidenciada pela presença de conteúdo espumoso na traqueia e nos brônquios.</p>
<p>Durante a necropsia, foram encontrados resíduos no sistema gastrointestinal do animal, incluindo linhas de pesca, pedaços de plástico, um saco inteiro de chup-chup e parte da embalagem de um salgadinho de milho. A veterinária responsável destacou a importância do descarte correto do lixo para evitar casos como este.</p>
<p>A Educamar orienta que, ao encontrar um animal marinho encalhado entre a Barra do Rio Araranguá e a Barra do Rio Mampituba, a população deve acionar o órgão pelo telefone 0800 641 5665. Esta ação integra o Projeto de Monitoramento de Praias da Bacia de Pelotas, exigido pelo licenciamento ambiental federal.</p>
<p>O caso reforça a necessidade de cuidados ambientais para preservar a vida marinha na região do Sul de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alteração no tráfego da BR-470 em Indaial a partir de quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_49968e91135aee9d59bb68f01f23f861f611cade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:22:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:49968e91135aee9d59bb68f01f23f861f611cade]]></guid>
<description><![CDATA[O tráfego na BR-470 no município de Indaial terá mudanças a partir desta quarta-feira, com restrições temporárias para acesso a algumas ruas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego na BR-470 no município de Indaial terá mudanças a partir desta quarta-feira, com restrições temporárias para acesso a algumas ruas. O acesso às ruas Alegrete e Uruguaiana, a partir da BR-470 no sentido Indaial – Blumenau, será temporariamente restrito, permitindo a passagem apenas para moradores locais.</p>
<p>A restrição deve permanecer por 45 dias e tem como objetivo garantir o avanço das obras de duplicação do Lote 4 da rodovia. O trecho estará devidamente sinalizado para assegurar a segurança e orientar os usuários durante o período de alterações.</p>
<p>Motoristas e moradores devem ficar atentos às mudanças e respeitar a sinalização no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Garten Night Run reúne mais de 600 corredores em evento inédito em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cb7c5163b4419bf516f9b492d6d6217e72a978f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:17:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cb7c5163b4419bf516f9b492d6d6217e72a978f1]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira edição da Garten Night Run, realizada dentro do Garten Shopping, movimentou a noite de 21 de fevereiro com uma experiência esportiva inovadora que atraiu cerca de 1.600 pessoas ao empreendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira edição da Garten Night Run, realizada dentro do Garten Shopping, movimentou a noite de 21 de fevereiro com uma experiência esportiva inovadora que atraiu cerca de 1.600 pessoas ao empreendimento.</p>
<p>A corrida aconteceu com largada à meia-noite, ocupando corredores internos e o estacionamento do shopping, formando um circuito iluminado e animado com música, DJ e ativações ao longo do percurso. Os participantes puderam escolher entre os percursos de 2,5 km e 5 km, que reuniram mais de 600 corredores.</p>
<p>Na categoria 5 km, Anderson Tavares Correia foi o campeão masculino, enquanto Maria Clara Venero venceu no feminino. Na prova de 2,5 km, os destaques foram Vitor Junior Marques, campeão masculino, e Rafaela Bárbara, campeã feminina. A programação incluiu aquecimento coletivo antes da largada e cerimônia de premiação após a chegada, promovendo um momento de celebração entre atletas e público.</p>
<p>O evento contou com organização técnica da Number Esportes e patrocínio de Manchester Investimentos | XP, BYD – DVA, Uplay Garten e Mani Som, além do apoio de outras empresas locais. A iniciativa reforça o Garten Shopping como um espaço de experiências que vão além das compras, integrando bem-estar, entretenimento e convivência.</p>
<p>A Garten Night Run marcou uma noite histórica para Joinville, demonstrando o potencial para eventos esportivos inovadores na cidade e consolidando o shopping como um ponto de encontro para atividades diferenciadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville abre inscrições para comércio ambulante no desfile de aniversário da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_64cb66a7d3868eb28ca26ed53350e1985f60dc07/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:07:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:64cb66a7d3868eb28ca26ed53350e1985f60dc07]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville iniciou as inscrições para comerciantes ambulantes que desejam atuar durante o desfile comemorativo dos 175 anos da cidade, marcado para o dia 9 de março na avenida Beira Rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville iniciou as inscrições para comerciantes ambulantes que desejam atuar durante o desfile comemorativo dos 175 anos da cidade, marcado para o dia 9 de março na avenida Beira Rio.</p>
<p>As inscrições são realizadas exclusivamente online até as 23h59 do dia 26 de fevereiro, por meio do sistema TMI – Tributos Municipais Inteligentes. Os interessados devem preencher o formulário, disponível no site da Prefeitura de Joinville, e apresentar documentos como identidade, CPF, comprovante de residência, nota fiscal do fornecedor, atestado de saúde ocupacional ou médico, certificado de Microempreendedor Individual, foto do equipamento e outros documentos.</p>
<p>Serão oferecidas dez vagas para a modalidade ponto fixo, destinada à comercialização de produtos como pipoca, churros, milho, algodão doce, cachorro-quente e bebidas não alcoólicas, utilizando carrinhos com tração humana de até 2 metros quadrados. Na modalidade itinerante, cinco vagas estarão disponíveis para venda de guloseimas embaladas e acondicionadas adequadamente, com circulação livre na rua do evento, utilizando equipamentos de haste e/ou cesta.</p>
<p>A classificação dos inscritos será feita por pontuação, que considera documentos como o CadÚnico e certificado de curso de Boas Práticas em Manutenção de Alimentos, garantindo a escolha dos pontos fixos e itinerantes.</p>
<p>O desfile de aniversário de Joinville acontece no dia 9 de março, a partir das 18h30, na avenida Beira Rio, reunindo comerciantes ambulantes selecionados para o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC investiga denúncias de eutanásias irregulares em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cf4c3ce93e9fc59036c6305bea7abed5a9a69138/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cf4c3ce93e9fc59036c6305bea7abed5a9a69138]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina apura denúncias de que animais do Centro de Bem-Estar Animal de Joinville foram submetidos a eutanásias irregulares, sem observância dos critérios legais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina apura denúncias de que animais do Centro de Bem-Estar Animal de Joinville foram submetidos a eutanásias irregulares, sem observância dos critérios legais.</p>
<p>As denúncias indicam que as eutanásias eram realizadas com o objetivo de liberar baias na unidade. O Ministério Público solicitou relatórios detalhados sobre os procedimentos desde outubro de 2023, incluindo a ficha completa do cão identificado como Daniel e a justificativa para sua eutanásia.</p>
<p>O Município e a Secretaria de Agricultura e Meio Ambiente enviaram informações, mas a 21ª Promotoria de Justiça de Joinville considerou os dados insuficientes e requisitou novos documentos. Entre os pedidos estão os prontuários completos dos 413 animais eutanasiados desde novembro de 2023, registros de atendimento, identificação dos veterinários responsáveis e detalhes sobre os métodos e destinação dos cadáveres.</p>
<p>A Promotora de Justiça responsável destacou que a eutanásia é um procedimento excepcional e rigorosamente regulamentado, e que qualquer indício de irregularidade deve ser investigado com rigor, especialmente quando há possível descumprimento de normas legais e éticas.</p>
<p>A Secretaria de Agricultura e Meio Ambiente também deverá esclarecer se as práticas do Centro de Bem-Estar Animal estão alinhadas às normas legais e sanitárias vigentes, enquanto a apuração dos fatos segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudantes de Içara vão representar o Brasil em Olimpíada Internacional de Matemática na Tailândia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a9daa591f6864dedcd64aa68de6669d53b3f6fc7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a9daa591f6864dedcd64aa68de6669d53b3f6fc7]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro alunos da Escola Municipal Maria Arlete Bitencourt Lodetti, de Içara, garantiram vaga para participar da International Talent Mathematics Contest em Bangkok.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro alunos da Escola Municipal Maria Arlete Bitencourt Lodetti, de Içara, garantiram vaga para participar da International Talent Mathematics Contest em Bangkok. A International Talent Mathematics Contest (ITMC) será realizada até o dia 4 de março em Bangkok, Tailândia, reunindo estudantes de diversos países. Os alunos de Içara conquistaram sua participação após vencerem a categoria prata na Olimpíada Internacional Matemática Sem Fronteiras, promovida pela Rede de Intercâmbio Científico no Brasil.</p>
<p>Os estudantes que integrarão a delegação são do sétimo ano e se chamam Henry Gomes Bardini Martins, Gustavo Marcolino Lodetti, Isabela de Almeida Martinho e Lorena Neuhaus da Silva. Eles estarão acompanhados pelo coordenador do Ensino Fundamental 2 da Secretaria Municipal de Educação de Içara e pela diretora da escola, Juliana Rocha Canarin Carvalho.</p>
<p>A competição consiste em uma prova de 90 minutos realizada em inglês e faz parte da programação oficial do evento. Além da avaliação, os participantes terão a oportunidade de visitar monumentos e espaços culturais que representam a cultura tailandesa.</p>
<p>A delegação brasileira para a edição de 2026 da ITMC contará com 99 integrantes, entre estudantes e professores de diferentes estados. Em 2025, outra escola municipal de Içara também participou de uma competição internacional no Japão por meio do mesmo projeto.</p>
<p>A participação dos estudantes de Içara na ITMC destaca o reconhecimento internacional alcançado pela escola Maria Arlete Bitencourt Lodetti, que a partir da classificação prata passou a receber convites para competições internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Equipe de ciclismo de Jaraguá do Sul conquista três pódios em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ae2f9e0b3619ef1a3c3bbb5b5e14561951f974d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:15:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ae2f9e0b3619ef1a3c3bbb5b5e14561951f974d8]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe de ciclismo de Jaraguá do Sul participou da 2ª etapa do Campeonato Catarinense de XCO e da 1ª etapa do Catarinense de XCM em Balneário Piçarras, garantindo três pódios no XCO mesmo com condições adversas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe de ciclismo de Jaraguá do Sul participou da 2ª etapa do Campeonato Catarinense de XCO e da 1ª etapa do Catarinense de XCM em Balneário Piçarras, garantindo três pódios no XCO mesmo com condições adversas.</p>
<p>Axel Krüger foi o grande destaque ao conquistar o título na categoria Sub-23 no XCO, enquanto Bruno Klug ficou em terceiro lugar na mesma categoria. No feminino, Rafaella Fuzzi garantiu o vice-campeonato na categoria Feminino Base.</p>
<p>No XCM, o melhor resultado da equipe foi o sétimo lugar de Bruno Voigt na categoria Super Elite, principal da competição. As provas enfrentaram dificuldades devido à chuva que alterou os trajetos e comprometeu a pista.</p>
<p>O técnico Guilherme Donat Bourscheidt destacou o desempenho dos atletas no XCO, que desafiaram a lama e conquistaram posições entre os três primeiros, e elogiou o resultado de Bruno Voigt no XCM, em seu ano de estreia nas categorias principais.</p>
<p>As próximas etapas do Campeonato Catarinense de XCM e XCO estão programadas para Campo Alegre e Gaspar, respectivamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senai de Santa Catarina oferece 14,7 mil vagas em cursos técnicos gratuitos com dia de portas abertas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_64407cf4c7fe5cdfa738537caa2da2683fa7f44b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:12:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:64407cf4c7fe5cdfa738537caa2da2683fa7f44b]]></guid>
<description><![CDATA[O Senai de Santa Catarina realiza neste sábado um evento para apresentar vagas em cursos técnicos gratuitos para jovens do ensino médio da rede estadual, com atividades em 45 cidades do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Senai de Santa Catarina realiza neste sábado um evento para apresentar vagas em cursos técnicos gratuitos para jovens do ensino médio da rede estadual, com atividades em 45 cidades do estado.</p>
<p>O Arena Senai acontece das 9h às 17h em unidades de 45 cidades, incluindo Jaraguá do Sul e região, onde são oferecidas mais de 28 turmas e 900 vagas em diversos cursos técnicos. O evento contará com mini oficinas, mostra de projetos, demonstrações de tecnologias e inovações, além da possibilidade de visitar laboratórios e conversar com professores.</p>
<p>As unidades de Jaraguá do Sul, Guaramirim e Schroeder atenderão em quatro horários para esclarecer dúvidas sobre os cursos e auxiliar nas matrículas. As inscrições estão abertas, com previsão de início das aulas para 16 de março. Informações podem ser obtidas nas recepções das unidades ou pelo telefone/WhatsApp 47 8860-0320.</p>
<p>As 14,7 mil vagas fazem parte do Programa Ensino Técnico Gratuito, que oferece formação técnica integrada ao ensino médio, alinhada às demandas do mercado e ao desenvolvimento regional. Os cursos têm duração de até dois anos, são presenciais e voltados à prática, com alta taxa de empregabilidade no estado.</p>
<p>Os cursos abrangem diversas áreas, como Tecnologia da Informação, Elétrica, Automação, Metalmecânica, Química, Têxtil, Construção Civil, Comunicação Visual, Madeira, Gestão e Segurança, variando Destinados a estudantes do 1º e 2º ano do ensino médio da rede estadual, os cursos promovem a integração entre inovação tecnológica e setor produtivo.</p>
<p>O programa contribui para a formação de profissionais qualificados, fortalecendo competências e habilidades para a vida e o mercado de trabalho em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semana em Santa Catarina terá tempo instável e temporais com avanço de frente fria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5c567a696c8894be05e12b3043c48a9cafe83352/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5c567a696c8894be05e12b3043c48a9cafe83352]]></guid>
<description><![CDATA[Frente fria provoca risco de alagamentos, queda de galhos e destelhamentos nesta quarta-feira em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Frente fria provoca risco de alagamentos, queda de galhos e destelhamentos nesta quarta-feira em Santa Catarina. O tempo em Santa Catarina será marcado por instabilidade e risco de temporais ao longo da semana. A frente fria que avança sobre o estado traz chances de alagamentos, queda de galhos e árvores, além de destelhamentos e danos na rede elétrica, principalmente nesta quarta-feira.</p>
<p>As temperaturas máximas devem alcançar até 32°C no Litoral catarinense nesta quarta-feira. Na quinta-feira, as instabilidades devem perder força, mas a chuva deve continuar no Litoral, com temperaturas máximas chegando a 33°C no Oeste do estado. Não há previsão de riscos como alagamentos e destelhamentos para essa data.</p>
<p>Para sexta-feira e sábado, a previsão indica tempo firme com presença de sol, aumento das temperaturas e sensação de abafamento em Santa Catarina. A Defesa Civil recomenda atenção às condições climáticas e cuidados para evitar acidentes relacionados aos temporais previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma registra 12 casos suspeitos de dengue e reforça importância da vacinação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f568b4d6bc1497d9d719468ce7823671805c5b5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f568b4d6bc1497d9d719468ce7823671805c5b5b]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Criciúma soma 33 notificações de suspeita de dengue em 2026, com 12 casos ainda em investigação e nenhum confirmado até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Criciúma soma 33 notificações de suspeita de dengue em 2026, com 12 casos ainda em investigação e nenhum confirmado até o momento. Até o momento, Criciúma registrou 33 notificações de casos suspeitos de dengue, sendo que 21 apresentaram resultado não reagente. Do total, 12 casos permanecem em investigação e aguardam análise laboratorial.</p>
<p>A gerente de Vigilância em Saúde de Criciúma destaca a importância da atenção durante o verão, período marcado por temperaturas elevadas e aumento das chuvas, condições que favorecem a proliferação do mosquito Aedes aegypti. As ações preventivas continuam sendo reforçadas, apesar de ainda não haver casos confirmados.</p>
<p>O diagnóstico da dengue é realizado por meio de exame específico, com coleta feita no município. As amostras são enviadas ao Laboratório Central de Saúde Pública de Santa Catarina, em Florianópolis, para análise.</p>
<p>A população é orientada a manter os cuidados preventivos e a procurar a vacinação para evitar a disseminação da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
