<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 23:34:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo se posiciona contra quebra e prorrogação de patentes de medicamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_83c533ea0b3e28e353517f5ed879e9bb747b5dcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:83c533ea0b3e28e353517f5ed879e9bb747b5dcb]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços afirmou que o governo não apoia projetos que preveem a quebra ou a prorrogação de patentes de medicamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços afirmou que o governo não apoia projetos que preveem a quebra ou a prorrogação de patentes de medicamentos.</p>
<p>Ele destacou que a posição do governo é contrária à quebra de patentes, defendendo a necessidade de inovação, previsibilidade e investimentos no setor. O projeto em tramitação permite o licenciamento compulsório de medicamentos indicados para o tratamento do diabetes tipo 2 e da obesidade. Além disso, o vice-presidente também se posicionou contra propostas que preveem a prorrogação do prazo de patentes, argumentando que isso pode encarecer produtos e prejudicar diferentes setores da economia.</p>
<p>Ele ressaltou a redução do prazo médio de análise de pedidos no Instituto Nacional da Propriedade Industrial, que caiu de seis anos e dois meses para quatro anos e quatro meses, com a meta de alcançar o padrão internacional de dois anos.</p>
<p>O vice-presidente também comentou a decisão da China de estabelecer uma cota anual para a importação de carne e informou que o governo brasileiro apresentou pedidos para a retirada da nova cota para embarques realizados antes de 2026 e para o remanejamento de volumes não usados por outros países.</p>
<p>O governo aguarda resposta das autoridades chinesas e considera positiva a retirada da carne brasileira da lista de produtos sujeitos a sobretaxa nos Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senador pede suspeição de ministro do STF em investigação sobre Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_668930c50a506f855fab91c45bca9be951c606f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:01:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:668930c50a506f855fab91c45bca9be951c606f7]]></guid>
<description><![CDATA[O senador Alessandro Vieira solicitou à Procuradoria-Geral da República que peça ao Supremo Tribunal Federal a suspeição do ministro Dias Toffoli na relatoria do inquérito que apura fraudes envolvendo o Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O senador Alessandro Vieira solicitou à Procuradoria-Geral da República que peça ao Supremo Tribunal Federal a suspeição do ministro Dias Toffoli na relatoria do inquérito que apura fraudes envolvendo o Banco Master.</p>
<p>No pedido enviado à Procuradoria-Geral da República, o senador, que é relator da Comissão Parlamentar de Inquérito sobre o crime organizado, também requer a abertura de uma investigação para apurar a relação entre o ministro Dias Toffoli e a empresa Maridt Participações S.A., controlada por familiares do magistrado, que teria realizado negócios com fundos ligados ao Banco Master.</p>
<p>O parlamentar argumenta que a existência de um vínculo comercial em que o ministro seria beneficiário de recursos pagos pelo investigado compromete a imparcialidade da relatoria. Ele destaca que a justiça deve parecer imparcial para a sociedade e que a manutenção do ministro no caso, diante dos fatos relatados pela Polícia Federal, prejudica a credibilidade da investigação.</p>
<p>A Polícia Federal encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do ex-dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, durante uma busca e apreensão. O procurador-geral da República foi notificado sobre o relatório da PF, e o presidente do Supremo Tribunal Federal convocou uma reunião com ministros para tratar do assunto.</p>
<p>Dias Toffoli confirmou ser sócio do resort Tayayá, localizado no Paraná, que pertence a familiares dele, mas negou ter recebido qualquer valor de Daniel Vorcaro. O pedido de suspeição, caso seja feito pela Procuradoria-Geral da República, será analisado pelo plenário do Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O caso segue em análise no Supremo Tribunal Federal, sem prazo definido para decisão sobre a suspeição do ministro Dias Toffoli.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acesso à ponte Curt Hering pela rua Carlos Gomes terá bloqueio em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2a629d615454dbfbc9a376e0eb6252919a076f60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:55:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2a629d615454dbfbc9a376e0eb6252919a076f60]]></guid>
<description><![CDATA[Na próxima segunda-feira, o trânsito pela rua Carlos Gomes, em Rio do Sul, terá restrição devido a obra de construção da nova rede de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na próxima segunda-feira, o trânsito pela rua Carlos Gomes, em Rio do Sul, terá restrição devido a obra de construção da nova rede de água. O acesso à ponte Curt Hering, em direção aos bairros Budag e Canoas, será permitido apenas pela rua Coelho Neto, nas proximidades do Banco do Brasil. A alteração no trânsito será válida das 7h às 17h, aproveitando o ponto facultativo de Carnaval para minimizar o impacto no fluxo de veículos.</p>
<p>A restrição ocorre por causa de uma obra da Casan para a instalação da nova rede de distribuição de água na região. A operação exige a interdição total do acesso pela rua Carlos Gomes durante o período de trabalho, devido à complexidade dos serviços.</p>
<p>Durante esse período, o trânsito na rua Carlos Gomes ficará liberado somente para motoristas que seguirem no sentido das ruas Tuiuti ou XV de Novembro. Motoristas devem ficar atentos às mudanças e utilizar a rota alternativa para evitar transtornos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por receptação em Rio do Sul com celular furtado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_50e11dc71e8373a06db8bbc7461b13b244f44e79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:43:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:50e11dc71e8373a06db8bbc7461b13b244f44e79]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi preso pela Polícia Militar em Rio do Sul após ser encontrado com um celular furtado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi preso pela Polícia Militar em Rio do Sul após ser encontrado com um celular furtado. No início da tarde desta quinta-feira, policiais foram até um mercado no bairro Canoas, onde a vítima informou que seu celular, furtado há cerca de um mês, foi localizado.</p>
<p>O homem foi abordado e com ele foi encontrado o aparelho furtado. Ele afirmou ter comprado o celular de outra pessoa. Diante dos fatos, o suspeito foi preso e levado à Delegacia de Polícia Civil para as providências legais.</p>
<p>A ação reforça o combate à receptação de produtos furtados na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 4 anos é resgatada em estado crítico após ficar em carro sob calor intenso em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_38ec5ab6f83c9c54f77ee24e519207320925443c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:43:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:38ec5ab6f83c9c54f77ee24e519207320925443c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança foi internada em estado grave após permanecer dentro de um veículo sob temperaturas próximas de 40 °C enquanto o pai cortava o cabelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança foi internada em estado grave após permanecer dentro de um veículo sob temperaturas próximas de 40 °C enquanto o pai cortava o cabelo. A menina deu entrada no Hospital São José apresentando desidratação severa e hipertermia. Após os primeiros atendimentos, ela foi transferida para o Hospital Jaraguá com suporte avançado do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>Na Unidade de Terapia Intensiva (UTI), os profissionais realizaram procedimentos para reduzir a temperatura corporal. Devido à agitação psicomotora e desorientação, a criança foi intubada para estabilizar seu quadro clínico.</p>
<p>Os nomes da menina e do pai não foram divulgados, e o caso continua sendo acompanhado pela equipe médica. A situação reforça a importância de cuidados para evitar acidentes com crianças em ambientes com altas temperaturas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Rincão divulga programação do Carnaval 2026 com shows gratuitos e desfile de blocos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_04c58f11b9bb811009396ba9ebec2a704efd113d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:04c58f11b9bb811009396ba9ebec2a704efd113d]]></guid>
<description><![CDATA[O CarnaRincão 2026 começa em 12 de fevereiro e oferece cinco dias de festa com atrações para todas as idades na região central de Balneário Rincão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O CarnaRincão 2026 começa em 12 de fevereiro e oferece cinco dias de festa com atrações para todas as idades na região central de Balneário Rincão. O evento será realizado na Praça de Eventos, no Calçadão Central, com foco na segurança para moradores e turistas. A programação inclui o tradicional Enterro da Tristeza, desfile de blocos, Carnaval infantil e shows gratuitos.</p>
<p>A expectativa é de que mais de 60 mil pessoas participem das comemorações entre os dias 12 e 16 de fevereiro. Entre as atrações estão apresentações de Tok Elétrico, Thiago Manzoli, Rafa Show, Neguinho, Banda PH7, entre outros.</p>
<p>No domingo, a programação conta com o Carnaval Infantil e o arrastão do Bloco Atrás da Banda. O desfile da cidade está marcado para a segunda-feira, encerrando o evento com a presença do Bloco do Fiuí e da banda Jeito Louco.</p>
<p>O CarnaRincão 2026 promete movimentar Balneário Rincão com uma programação diversificada e gratuita, reunindo moradores e turistas para celebrar o Carnaval com segurança e diversão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
