<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:26:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Catarinenses dão continuidade ao movimento Acorda Brasil com caminhada até o Paraná]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/catarinenses-partem-de-joinville-e-dao-continuidade-ao-movimento-acorda-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:11:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b91061c8d3b331f5e507080379d5521afaed8482]]></guid>
<description><![CDATA[Um grupo de catarinenses inicia neste sábado uma marcha que faz parte do movimento Acorda Brasil, caminhando de Joinville até Guaratuba, no Paraná, para protestar contra penas aplicadas por atos de 8 de janeiro e a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grupo de catarinenses inicia neste sábado uma marcha que faz parte do movimento Acorda Brasil, caminhando de Joinville até Guaratuba, no Paraná, para protestar contra penas aplicadas por atos de 8 de janeiro e a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro.</p>
<p>A caminhada começa às 8h na Praça da Bandeira, em Joinville, e segue até a localidade de Coroados, em Guaratuba (PR), onde as bandeiras do Brasil e de Santa Catarina serão entregues a um grupo paranaense que continuará até a divisa com São Paulo. Liderados pelo deputado estadual Sargento Lima, os participantes passarão por São Francisco do Sul e Itapoá, evitando o tráfego intenso da BR-101.</p>
<p>O movimento protesta contra a desproporção das penas aplicadas aos condenados pelos atos de 8 de janeiro e contra a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro. Além disso, os manifestantes carregam bandeiras estaduais pedindo obras urgentes nas BRs 101, 280 e 470, e a revisão do modelo de repasse de recursos para Santa Catarina, que recebe apenas R$ 13 para cada R$ 100 enviados à União.</p>
<p>O deputado Sargento Lima esclarece que o ato é simbólico, pacífico, sem uso de recursos públicos ou vínculo partidário formal, embora conte com apoio de parlamentares alinhados às pautas do movimento. A ideia inicial era partir da Ponte Hercílio Luz, em Florianópolis, mas o trajeto foi alterado para evitar riscos na BR-101 durante a alta temporada.</p>
<p>O roteiro prevê a saída da Praça da Bandeira em Joinville às 8h de sábado, com paradas em Vigorelli, São Francisco do Sul e Itapoá, finalizando a etapa em Guaratuba no domingo à tarde.</p>
<p>O movimento Acorda Brasil, Acorda Santa Catarina busca mobilizar a população e chamar atenção para o momento político do país, oferecendo a oportunidade de participação para quem não pode ir a Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação do GAECO investiga fraude em licitações envolvendo empresa de software em Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/operacao-do-gaeco-apura-fraude-em-licitacoes-envolvendo-empresa-de-software/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0a5ccf5b1b4247706128131c6978909b424a63a4]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) cumpriu mandados de busca e apreensão em seis municípios catarinenses para apurar suposta fraude em licitações de serviços de software.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) cumpriu mandados de busca e apreensão em seis municípios catarinenses para apurar suposta fraude em licitações de serviços de software.</p>
<p>A operação, realizada em apoio à investigação da 1ª Promotoria de Justiça da Comarca de Jaguaruna, teve como objetivo investigar uma organização criminosa que atuaria na prática de delitos contra a administração pública e fraude em licitações. Foram cumpridos 10 mandados em Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão, expedidos pela Vara Estadual de Organizações Criminosas.</p>
<p>A investigação aponta que a organização criminosa atuava dentro de uma empresa de prestação de serviços de licença de uso de software contratada por diversos municípios catarinenses. As fraudes envolviam a elaboração direcionada do Termo de Referência dos editais para favorecer a empresa, especialmente nas Provas de Conceito, o que resultava na contratação final da empresa.</p>
<p>Além disso, a empresa teria auxiliado o poder público na elaboração de decisões administrativas para rejeitar impugnações feitas por concorrentes, uma função que deveria ser exclusiva dos municípios. Após a primeira fase da operação, foram identificadas irregularidades na contratação da empresa no município de Sangão, seguindo o mesmo padrão investigado.</p>
<p>Os materiais apreendidos durante as diligências serão encaminhados à Polícia Científica para exames e emissão de laudos periciais. As evidências serão analisadas pelo GAECO para dar continuidade às investigações, identificar outros envolvidos e aprofundar a apuração da rede criminosa.</p>
<p>A operação reforça o compromisso das autoridades em combater fraudes e garantir a transparência nas licitações públicas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim realiza ação especial de saúde no bairro Corticeira]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/loteamento-de-guaramirim-recebe-acao-contra-a-dengue-neste-sabado-7</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:51:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95b99734d2bc87e487b650b9df658acd670bba0f]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guaramirim promove neste sábado uma ação no loteamento Flor de Maracujá para aproximar serviços de saúde da população e reforçar a prevenção em bairros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guaramirim promove neste sábado uma ação no loteamento Flor de Maracujá para aproximar serviços de saúde da população e reforçar a prevenção em bairros. Durante a iniciativa &quot;Secretaria de Saúde Mais Perto de Você&quot;, equipes farão vistorias nas residências para combater o mosquito Aedes aegypti, responsável pela dengue. O trabalho inclui um circuito rápido de cerca de 10 minutos em cada imóvel, verificando locais que acumulam água, como vasos, garrafas e calhas.</p>
<p>Além do combate à dengue, profissionais de saúde realizarão testes rápidos de HIV, sífilis e hepatites virais de forma sigilosa em uma ambulância. Também haverá verificação da caderneta de vacinação e orientações sobre a importância da imunização.</p>
<p>A Secretaria de Saúde informou que ações semelhantes ocorrerão ao longo do ano, especialmente em bairros mais distantes, para ampliar o acesso da população aos serviços e orientações de prevenção.</p>
<p>A ação acontece das 7h às 12h no loteamento Flor de Maracujá, no bairro Corticeira, em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas em Guaramirim]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/homem-e-preso-com-quase-1-quilo-de-maconha-ao-tentar-entrar-em-empresa-de-guaramirim</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:41:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd04925b24709d5d234400e102ccf8a00d10cd03]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na madrugada desta sexta-feira na rodovia BR-280, no bairro Caixa d’Água, em Guaramirim, por porte de maconha e suspeita de tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na madrugada desta sexta-feira na rodovia BR-280, no bairro Caixa d’Água, em Guaramirim, por porte de maconha e suspeita de tráfico de drogas. Por volta da 1h15, a Central de Operações da Polícia Militar recebeu uma solicitação informando que um homem havia sido detido pela equipe de segurança de uma empresa ao tentar entrar no local portando uma porção de maconha.</p>
<p>Uma guarnição da Polícia Militar deslocou-se até o endereço indicado, onde foi apresentada ao suspeito, cerca de 850 gramas de maconha e apetrechos comumente utilizados para a comercialização de entorpecentes.</p>
<p>Diante dos fatos, o homem recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
