<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 19:33:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica gravemente ferido após caminhão cair em grota na SC-416 em Garuva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c4b7dc7ce2fb6427ff90a3daddddc828d6e29e81/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:43:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c4b7dc7ce2fb6427ff90a3daddddc828d6e29e81]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 57 anos sofreu ferimentos graves após o caminhão que dirigia sair da pista e cair em uma grota às margens da SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 57 anos sofreu ferimentos graves após o caminhão que dirigia sair da pista e cair em uma grota às margens da SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu na noite de terça-feira, às 20h30min, em um trecho rural da SC-416, caracterizado por uma curva aberta seguida de uma reta e pista sinalizada, porém sem iluminação. O tempo estava bom no momento do incidente.</p>
<p>Ele ficou preso às ferragens e foi socorrido em estado grave. O homem foi levado para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Garuva para receber atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias do acidente seguem sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Identificado homem morto pela Polícia Militar após surto em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3cac2f7bb42b61d2757c61af2882d0c9e7cafb53/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:42:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3cac2f7bb42b61d2757c61af2882d0c9e7cafb53]]></guid>
<description><![CDATA[Maurício Siebert da Costa, de 33 anos, foi o homem atingido por um tiro em uma ação da Polícia Militar na madrugada desta quarta-feira em Trombudo Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maurício Siebert da Costa, de 33 anos, foi o homem atingido por um tiro em uma ação da Polícia Militar na madrugada desta quarta-feira em Trombudo Central. O homem apresentava comportamento agressivo e estava em surto dentro de uma residência. Ao chegarem ao local, os bombeiros encontraram-no sentado na janela, desferindo golpes contra vidros e paredes com um pedaço de madeira, além de portar uma lasca de vidro na mão.</p>
<p>Os socorristas tentaram diálogo, mas não conseguiram se aproximar com segurança devido à agressividade. Foi solicitado apoio da Polícia Militar e do SAMU. Durante a espera, o homem ateou fogo na casa e em si mesmo, mas as chamas foram contidas. Ele então se trancou no banheiro, onde continuou agitado e quebrou a janela.</p>
<p>A Polícia Militar tentou diálogo sem sucesso. Foram usados disparos com arma não letal, mas o homem avançou contra os policiais com um objeto cortante. Os policiais então dispararam com arma de fogo, atingindo-o. Ele foi socorrido e levado ao hospital, mas não resistiu e morreu.</p>
<p>O corpo de Maurício Siebert da Costa será velado na Capela Mortuária de Otacílio Costa, com cerimônia marcada para quinta-feira às 14h, seguida de sepultamento no Cemitério Municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
