<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 13:34:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois carros na BR-280 deixa feridos em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_39d139a6c7c08f46327c59e4e228db7417bb49fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:01:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:39d139a6c7c08f46327c59e4e228db7417bb49fa]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente na Rodovia BR-280, no bairro Poço Grande, resultou em ferimentos em dois ocupantes de veículos na madrugada deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente na Rodovia BR-280, no bairro Poço Grande, resultou em ferimentos em dois ocupantes de veículos na madrugada deste sábado. Uma colisão entre dois carros foi registrada às 3h13 na Rodovia BR-280, no bairro Poço Grande, em Guaramirim. Um dos condutores, de 36 anos, foi avaliado no local e recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>No outro veículo, um homem de 44 anos sofreu dores, edema e ferimentos na face, no cotovelo esquerdo e na região do glúteo, sendo levado ao Hospital Santo Antônio de Guaramirim para avaliação médica. Uma menina de 10 anos, passageira no banco traseiro, também foi encaminhada ao hospital com edema localizado.</p>
<p>As circunstâncias do acidente não foram informadas. As equipes de atendimento acompanharam a ocorrência e prestaram os primeiros socorros às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
