<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 17:33:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comércio de Santa Catarina cresce 5,9% em 2025, quase quatro vezes acima da média nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d85682c9eecd4dee9d8374237782da1914a6c6cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:17:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d85682c9eecd4dee9d8374237782da1914a6c6cd]]></guid>
<description><![CDATA[O comércio catarinense registrou alta acumulada de 5,9% em 2025, impulsionada pelo desempenho do primeiro semestre, superando significativamente a média nacional de 1,6%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O comércio catarinense registrou alta acumulada de 5,9% em 2025, impulsionada pelo desempenho do primeiro semestre, superando significativamente a média nacional de 1,6%. O setor comercial de Santa Catarina apresentou um crescimento expressivo em 2025, com destaque para o primeiro semestre do ano, que registrou os melhores resultados. Apesar da forte desaceleração no.</p>
<p>O varejo catarinense vem acelerando seu ritmo de crescimento nos últimos anos, passando de 2,8% em 2023 para 4% em 2024 e alcançando 5,9% em 2025. Entre os segmentos com melhor desempenho estão equipamentos e materiais para escritório, informática e comunicação, com alta de 9,9%, e artigos de uso pessoal e doméstico, com crescimento de 9,8%. O setor de supermercados e hipermercados também se destacou, com avanço de 7%.</p>
<p>No varejo ampliado, que inclui materiais de construção, atacarejos e veículos, o crescimento foi mais modesto, de 2,8%, porém ainda acima da média nacional de 0,1%. Santa Catarina alcançou o.</p>
<p>Para 2026, a previsão é de uma alta mais moderada de 4,3%, ainda superior à média nacional projetada em 3,6%. O cenário econômico apresenta sinais mais otimistas, com valorização do real frente ao dólar e perspectiva de queda nos juros a partir de março, fatores que podem influenciar positivamente os resultados do varejo.</p>
<p>O desempenho do comércio em Santa Catarina em 2025 reflete a resiliência do setor diante de um cenário econômico desafiador, com expectativas de crescimento contínuo para o ano seguinte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José abre edital para organização dos 276 anos do município]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ed2232d84c58988d34cedcc41afc0fb6103ac484/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ed2232d84c58988d34cedcc41afc0fb6103ac484]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José lançou edital para selecionar empresa responsável pela produção e execução da festa oficial de 276 anos da cidade, que terá acesso gratuito ao público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José lançou edital para selecionar empresa responsável pela produção e execução da festa oficial de 276 anos da cidade, que terá acesso gratuito ao público. O evento está programado para os dias 21 e 22 de março de 2026, no estacionamento e na Arena do Centro Multiuso. A programação inclui atrações artísticas e culturais, além de uma feira multissetorial com expositores e atividades comerciais durante as festividades.</p>
<p>A empresa selecionada deverá assumir toda a produção do evento, incluindo montagem de estrutura, segurança, programação cultural, gestão operacional e organização da feira. Não haverá repasse de recursos financeiros pela Prefeitura, e a exploração econômica será por conta da empresa, sendo proibida a cobrança de ingressos ou qualquer restrição de acesso.</p>
<p>O processo de seleção ocorrerá em etapa única, com habilitação das propostas e avaliação técnica. Serão considerados critérios como experiência em eventos de médio e grande porte, qualidade do plano técnico-operacional, valorização de artistas locais, gestão de riscos, medidas de segurança e contrapartidas sociais, culturais, ambientais ou de acessibilidade.</p>
<p>As inscrições estão abertas de 11 a 20 de fevereiro de 2026, e o resultado final com a homologação está previsto para 4 de março. Mais informações e envio de recursos podem ser feitos por meio do contato disponível no edital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Proteção e Defesa Civil emite aviso vermelho para chuvas intensas durante o Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_68bc4f0c67b132aa43fabb2ff8dcee59fff43dd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:34:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:68bc4f0c67b132aa43fabb2ff8dcee59fff43dd8]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um aviso vermelho para chuvas intensas no Litoral catarinense e no Vale do Itajaí durante o Carnaval, com risco muito alto para alagamentos e enxurradas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um aviso vermelho para chuvas intensas no Litoral catarinense e no Vale do Itajaí durante o Carnaval, com risco muito alto para alagamentos e enxurradas.</p>
<p>O Carnaval começa com calor e condições para temporais em todas as regiões de Santa Catarina entre sexta-feira e domingo. A combinação de calor e alta umidade favorece a ocorrência de temporais a partir da tarde de sexta-feira, com possibilidade de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo.</p>
<p>Os temporais tendem a ser passageiros na maioria das regiões, exceto no Litoral Norte e no Vale do Itajaí, onde as instabilidades persistem durante a noite e podem resultar em acumulados elevados. Nessas áreas, o risco é muito alto para alagamentos, enxurradas e eventuais deslizamentos.</p>
<p>No sábado e domingo, a chuva segue persistente, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul, onde uma área de baixa pressão atmosférica provoca chuva intensa. A previsão indica acumulados que podem chegar a 150 mm em curto período, com possibilidade de valores superiores em pontos isolados.</p>
<p>Na segunda-feira, o tempo permanece instável com temporais isolados, porém com acumulados menores e risco reduzido de ocorrências. A Defesa Civil recomenda buscar abrigo seguro durante temporais e evitar transitar em áreas alagadas ou próximas a estruturas que possam oferecer risco.</p>
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil reforça que a intensidade e persistência da chuva podem variar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeitos fogem após roubo à mão armada em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c5ede68aa55f12195c83ec1d1e2aa709db5e0760/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c5ede68aa55f12195c83ec1d1e2aa709db5e0760]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados assaltaram um homem de 23 anos no bairro Morro Estêvão e fugiram sem serem localizados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados assaltaram um homem de 23 anos no bairro Morro Estêvão e fugiram sem serem localizados. A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de roubo à mão armada na rua Pedro Dal Toé, em Criciúma. A vítima relatou que, ao parar para ajudar um veículo Fiat Uno bordô parado em meia pista, foi surpreendida por dois homens armados.</p>
<p>Um dos suspeitos, com barba e cabelos grisalhos, ameaçou a vítima com uma arma de fogo, enquanto o outro, com cabelo preto estilo degradê e tatuagem no antebraço esquerdo, roubou a carteira e um iPhone 13. Os autores também agrediram a vítima com tapas no rosto e levaram ferramentas do porta-malas do veículo.</p>
<p>Apesar das rondas realizadas, os suspeitos e o veículo não foram encontrados. Um boletim de ocorrência foi registrado e as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
