<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 22:32:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Interesse por carros blindados cresce em Santa Catarina em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a0c553df8cbbbb5b2cdb2ebc7bf8b42a041f0b66/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:25:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a0c553df8cbbbb5b2cdb2ebc7bf8b42a041f0b66]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento mostra aumento significativo nas buscas por veículos blindados novos e usados no estado ao longo do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento mostra aumento significativo nas buscas por veículos blindados novos e usados no estado ao longo do ano. Um estudo do Webmotors Autoinsights revelou que as visitas por carros blindados novos em Santa Catarina cresceram 24,9% entre janeiro e dezembro de 2025. Esse avanço supera em 9,57 pontos percentuais o crescimento do mercado de veículos novos não blindados, que foi de 15,3% no mesmo período.</p>
<p>No segmento de carros blindados usados, o aumento nas buscas foi de 12,4%, enquanto os usados não blindados tiveram crescimento de 20,6%. Entre os modelos novos mais procurados, o Porsche Cayenne lidera com 13,1% de participação, seguido por Toyota Hilux SW4 e BMW X6. Já no mercado de seminovos, o Porsche Cayenne também está no topo, com 15,3%, seguido pelo Volkswagen Passat e Volkswagen Jetta.</p>
<p>O levantamento evidencia um mercado aquecido para veículos blindados em Santa Catarina durante 2025, com destaque para modelos de luxo e utilitários esportivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
