<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:33:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido em colisão na SC-340, em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ff824ec84efc600b0aef6d1728303c3fb61b2098/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:21:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ff824ec84efc600b0aef6d1728303c3fb61b2098]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 29 anos ficou ferido após uma colisão com um carro na rodovia SC-340, em Presidente Getúlio, na noite de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 29 anos ficou ferido após uma colisão com um carro na rodovia SC-340, em Presidente Getúlio, na noite de terça-feira. O acidente ocorreu por volta das 20h e envolveu uma motocicleta Honda CG, com placa de Ibirama, e um Ford EcoSport, emplacado em Presidente Getúlio. A colisão aconteceu quando o motorista do EcoSport realizou uma manobra de conversão e cortou a trajetória da moto que seguia no sentido Ibirama–Presidente Getúlio.</p>
<p>O motociclista sofreu lesões e foi encaminhado ao hospital de Presidente Getúlio pelos Bombeiros Voluntários, com suspeita de fratura na região da bacia. O motorista do Ford EcoSport deixou o local antes da chegada da Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária registrou o boletim de ocorrência e tomou as medidas administrativas cabíveis no local do acidente. As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente na SC-340.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville realiza Semana Municipal de Prevenção ao Alcoolismo até 26 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4ac03e667c11a7bae7f12ccc40c9bee02afe048f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:18:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4ac03e667c11a7bae7f12ccc40c9bee02afe048f]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Municipal de Políticas sobre Drogas, com apoio da Prefeitura de Joinville, promove ações de prevenção ao alcoolismo durante a Semana Municipal que segue até o dia 26 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Municipal de Políticas sobre Drogas, com apoio da Prefeitura de Joinville, promove ações de prevenção ao alcoolismo durante a Semana Municipal que segue até o dia 26 de fevereiro.</p>
<p>Desde o início do mês, diversas atividades têm sido realizadas, incluindo acolhimento a usuários nos Centros de Referência da Assistência Social, rodas de conversa com familiares e cuidadores nos Centros de Atenção Psicossocial em Álcool e outras Drogas e no Centro de Atenção Psicossocial Infantojuvenil, além de blitze educativas no trânsito promovidas pela Escola Pública de Trânsito.</p>
<p>A iniciativa, que ocorre pelo quinto ano consecutivo e foi instituída por lei municipal, conta também com a participação da Secretaria de Esportes e da Vigilância Sanitária. As ações buscam ampliar o debate público sobre o alcoolismo, tratando-o como uma questão de saúde pública e envolvendo toda a população.</p>
<p>A redução do estigma em relação ao alcoolismo tem sido um avanço importante, com mais pessoas se sentindo encorajadas a buscar ajuda. As rodas de conversa oferecem um ambiente seguro para escuta, acolhimento e troca de experiências, fortalecendo vínculos familiares e incentivando o apoio profissional.</p>
<p>A programação completa da Semana Municipal de Prevenção ao Alcoolismo está disponível no site da Prefeitura de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul participa do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a18bb9da030d1f5e726c8672ed7932a1a2703309/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:03:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a18bb9da030d1f5e726c8672ed7932a1a2703309]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil Municipal de Jaraguá do Sul vai integrar o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, promovido pela Defesa Civil do Estado de Santa Catarina, com início previsto para as 8h do dia 1º de março de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil Municipal de Jaraguá do Sul vai integrar o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres, promovido pela Defesa Civil do Estado de Santa Catarina, com início previsto para as 8h do dia 1º de março de 2026.</p>
<p>O exercício contará com a participação dos Bombeiros Voluntários e do Grupo de Respostas e Ações Coordenadas (GRAC), visando garantir uma atuação conjunta e articulada entre as equipes envolvidas. O cenário simulado será um deslizamento de terra sobre residências, incluindo vítimas e situações de risco iminente.</p>
<p>Durante o simulado, será necessária a retirada preventiva de moradores de uma área de encosta, permitindo testar protocolos de atendimento e resgate. A ação abrangerá municípios de todas as regiões do Estado, com o objetivo principal de aprimorar a capacidade de resposta diante de situações de emergência e desastres naturais, além de fortalecer a integração entre os órgãos responsáveis pela gestão de riscos.</p>
<p>O treinamento reforça a importância do trabalho integrado para garantir maior eficiência no atendimento à população em momentos de crise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
