<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 00:33:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino da Nestlé por excesso de selênio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d0e65d337f9cb7ef0b21d7a606058f18e7801001/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d0e65d337f9cb7ef0b21d7a606058f18e7801001]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária suspendeu a comercialização, distribuição, importação, propaganda e uso de 10 lotes da fórmula infantil Alfamino 400g, da Nestlé, devido à presença de selênio e iodo acima dos limites permitidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária suspendeu a comercialização, distribuição, importação, propaganda e uso de 10 lotes da fórmula infantil Alfamino 400g, da Nestlé, devido à presença de selênio e iodo acima dos limites permitidos.</p>
<p>A decisão da Anvisa determina ainda o recolhimento dos lotes apontados com irregularidades. As análises indicaram 31,1 microgramas de selênio e 175,7 microgramas de iodo por 100 quilocalorias no produto, valores que ultrapassam os limites estabelecidos na legislação sanitária.</p>
<p>A fórmula infantil Alfamino 400g é indicada para lactentes e crianças com necessidades alimentares específicas, como restrição à lactose ou alergia à proteína do leite de vaca. A suspensão visa garantir a segurança dos consumidores e o cumprimento das normas sanitárias vigentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Dias Toffoli deixará relatoria do caso Banco Master no STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e32f646e0a778ed818ac3da71dfaf7f02df235c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:52:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e32f646e0a778ed818ac3da71dfaf7f02df235c]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Dias Toffoli deve ser substituído na relatoria do caso Banco Master no Supremo Tribunal Federal após decisão em reunião convocada pelo presidente Edson Fachin.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Dias Toffoli deve ser substituído na relatoria do caso Banco Master no Supremo Tribunal Federal após decisão em reunião convocada pelo presidente Edson Fachin. A decisão ocorreu após análise do relatório da Polícia Federal sobre dados do celular de Daniel Vorcaro, dono da instituição financeira, que cita o nome de Toffoli. O novo relator será sorteado para conduzir o caso.</p>
<p>Durante a reunião, que começou por volta das 16h30 e terminou às 19h, os ministros do STF reconheceram a validade dos atos praticados por Toffoli na relatoria da Reclamação n. 88.121 e expressaram apoio pessoal ao ministro, ressaltando a inexistência de suspeição ou impedimento.</p>
<p>A Presidência do STF informou que adotará as providências necessárias para a extinção da ação de suspeição e para a remessa dos autos ao novo relator, garantindo o andamento dos processos vinculados ao caso Banco Master.</p>
<p>A decisão reflete o compromisso do Supremo Tribunal Federal com a transparência e a correta condução dos processos judiciais envolvendo a instituição financeira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Jaraguá do Sul propõe programa de arborização nas escolas públicas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_261407a744d5a54bd72a34201b2cc7374e85a7bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:261407a744d5a54bd72a34201b2cc7374e85a7bf]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul analisou indicação para implantar programa de arborização nas escolas da rede pública, visando melhorias ambientais e pedagógicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul analisou indicação para implantar programa de arborização nas escolas da rede pública, visando melhorias ambientais e pedagógicas. A indicação do vereador Professor Fernando Alflen solicita que o Poder Executivo, por meio da secretaria municipal competente, realize a implantação do Programa Municipal de Arborização nas escolas públicas do município. O objetivo é ampliar a presença de árvores nos espaços escolares, reconhecendo sua importância para a qualificação ambiental, estrutural e pedagógica das unidades de ensino.</p>
<p>O programa busca melhorar o conforto térmico nas escolas, criando áreas sombreadas e reduzindo a incidência direta da radiação solar. Além disso, a medida contribui para a melhoria da qualidade do ar, equilíbrio ambiental e redução das temperaturas nos espaços urbanos.</p>
<p>O vereador destaca também o caráter pedagógico da iniciativa, que possibilita ações práticas de educação ambiental integradas ao cotidiano dos estudantes. O contato com a natureza favorece a formação de valores relacionados à preservação ambiental, cuidado com bens públicos e responsabilidade socioambiental.</p>
<p>A implantação do programa deve seguir planejamento técnico adequado, priorizando espécies nativas e apropriadas ao ambiente urbano, respeitando critérios de segurança, sustentabilidade e viabilidade de manutenção,.</p>
<p>A proposta segue em análise na Câmara Municipal de Jaraguá do Sul para possível implementação nas escolas públicas locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
