<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 16:24:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba na Pedreira Rio Branco em Guaramirim e motorista é socorrido em estado estável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fec534fb72056bd16d40f8f0cf6625a979be00f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:15:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fec534fb72056bd16d40f8f0cf6625a979be00f0]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na manhã desta terça-feira na Pedreira Rio Branco, em Guaramirim, mobilizando equipes de socorro para atendimento do motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou na manhã desta terça-feira na Pedreira Rio Branco, em Guaramirim, mobilizando equipes de socorro para atendimento do motorista. O acidente ocorreu por volta das 9h40, exigindo o uso de uma ambulância e de um veículo 4x4 para acessar o local do tombamento devido à dificuldade de acesso. Alguns equipamentos foram levados até a área para auxiliar no atendimento.</p>
<p>O motorista estava consciente e estável, sem ficar preso às ferragens, relatando dores no cotovelo esquerdo e na região posterior da cabeça. Após os primeiros atendimentos, ele foi imobilizado e encaminhado ao pátio da pedreira para continuidade do socorro.</p>
<p>Em seguida, a vítima foi levada em estado estável ao Hospital Santo Antônio de Guaramirim. Testemunhas e o próprio motorista relataram que o caminhão estava com a caçamba em processo de basculamento quando perdeu o equilíbrio e tombou.</p>
<p>O atendimento rápido e o uso de veículos adaptados foram fundamentais para o socorro eficiente do motorista no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Araranguá alerta para nova tentativa de golpe]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0710c9374f28029de7d606951550ce9b811a6fe5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0710c9374f28029de7d606951550ce9b811a6fe5]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Araranguá emitiu um alerta sobre e-mails falsos que estão sendo enviados em nome da administração municipal, solicitando o pagamento de boletos inexistentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Araranguá emitiu um alerta sobre e-mails falsos que estão sendo enviados em nome da administração municipal, solicitando o pagamento de boletos inexistentes. Golpistas estão enviando mensagens eletrônicas que informam sobre suposto não pagamento de boletos e ameaçam encaminhamento ao cartório. A Prefeitura reforça que essas cobranças não são enviadas por e-mail e são falsas.</p>
<p>A orientação para os moradores é não realizar pagamentos, não fornecer dados pessoais e não clicar em links contidos nessas mensagens suspeitas. Para esclarecimentos, a população pode entrar em contato com o Diretor da Vigilância Sanitária pelos telefones disponibilizados pela Prefeitura.</p>
<p>A Prefeitura de Araranguá reforça a importância da atenção dos cidadãos para evitar cair em golpes e manter a segurança das informações pessoais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professor de Blumenau morre em acidente na BR-470 em Ibirama]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3b941f48ab57eeeefda1cc0cd412218962e7f5c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:24:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3b941f48ab57eeeefda1cc0cd412218962e7f5c7]]></guid>
<description><![CDATA[Jair Corrêa, professor de Artes de Blumenau, morreu após colisão entre um Fiesta e uma carreta na BR-470 em Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jair Corrêa, professor de Artes de Blumenau, morreu após colisão entre um Fiesta e uma carreta na BR-470 em Ibirama. O acidente ocorreu no km 116 da BR-470, envolvendo uma carreta com placas de Otacílio Costa e um carro modelo Fiesta. Jair Corrêa, de 56 anos, era passageiro do veículo e estava acompanhado da irmã e do cunhado. Os três ficaram feridos e foram encaminhados ao hospital, sendo que o motorista da carreta, de 36 anos, não se feriu e recusou atendimento médico.</p>
<p>Jair Corrêa era professor de Artes há 30 anos em Blumenau e atuava há 27 anos na Escola Pedro Christiano Feddersen, um colégio cívico-militar da Vila Itoupava. Além disso, ele também exercia a função de catequista na cidade. A escola divulgou uma nota lamentando a perda do docente.</p>
<p>O velório de Jair Corrêa está previsto para iniciar às 19h desta terça-feira no cemitério São José, no Centro de Blumenau, com sepultamento marcado para a manhã de quarta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios inicia ações na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c046cd5b01eff8546dc9741348fb9ea5a85ff714/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c046cd5b01eff8546dc9741348fb9ea5a85ff714]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Limpa Fios começou nesta terça-feira, 10, na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com o objetivo de organizar a fiação aérea e retirar cabos irregulares e obsoletos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Limpa Fios começou nesta terça-feira, 10, na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com o objetivo de organizar a fiação aérea e retirar cabos irregulares e obsoletos.</p>
<p>A ação, que acontece das 8h às 17h, visa reduzir riscos e melhorar a segurança para pedestres e motoristas na região. A operação é realizada pelo Governo de Criciúma, por meio da Diretoria de Iluminação e Monitoramento, com apoio da Celesc e empresas de telecomunicações.</p>
<p>Em 2026, a Operação Limpa Fios terá duas ações mensais para ampliar o alcance das melhorias. Ainda em fevereiro, no dia 24, as equipes atuarão nas ruas da República e Artur Souza, também no entorno do Colégio Sebastião Toledo dos Santos, local com grande circulação de estudantes.</p>
<p>Durante as intervenções, é esperado maior movimento de equipes e veículos de serviço, e a orientação é que motoristas e pedestres redobrem a atenção ao circular pelas vias atendidas.</p>
<p>A continuidade da Operação Limpa Fios reforça o compromisso com a segurança e organização da fiação aérea em Criciúma ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Desvio de Fase investiga fraude em licitações de iluminação pública em Governador Celso Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_66bfa960b70c9a4e5592832475fb0f4f09088ff7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:51:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:66bfa960b70c9a4e5592832475fb0f4f09088ff7]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a Operação Desvio de Fase para apurar esquema de corrupção e direcionamento de licitações na manutenção da iluminação pública em Governador Celso Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a Operação Desvio de Fase para apurar esquema de corrupção e direcionamento de licitações na manutenção da iluminação pública em Governador Celso Ramos.</p>
<p>A Delegacia de Combate à Corrupção, vinculada à Diretoria Estadual de Investigações Criminais, conduz a investigação focada em um processo licitatório de 2024 voltado à melhoria da rede elétrica do município. Nove mandados de busca e apreensão foram cumpridos nos municípios de Governador Celso Ramos e Biguaçu, incluindo diligências em residências, sedes de empresas e um órgão público.</p>
<p>A investigação aponta que a empresa vencedora da licitação teve participação ativa na fase interna do processo, influenciando a elaboração da planilha orçamentária usada pela administração pública. Isso teria direcionado o resultado do certame, reduzido a competitividade e afastado outras empresas interessadas. Também foi identificada uma discrepância significativa de valores e a possibilidade de repetição do mesmo esquema em licitações anteriores, que geraram aditivos contratuais.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos celulares, computadores, mídias de armazenamento e documentos, que estão sendo periciados para fortalecer o conjunto de provas. Os investigados poderão responder por fraude ao caráter competitivo da licitação, associação criminosa e outros crimes contra a administração pública. As investigações seguem em sigilo para garantir a eficácia das próximas diligências.</p>
<p>A Operação Desvio de Fase continua em andamento, com a Polícia Civil aprofundando as apurações sobre o esquema de corrupção nas licitações de iluminação pública em Governador Celso Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estado lança novo edital para gestão do Hospital Materno Infantil Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_37bc3192ecbb82c42a661a521063b04033d8299c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:37bc3192ecbb82c42a661a521063b04033d8299c]]></guid>
<description><![CDATA[Secretaria de Estado da Saúde publica edital para ampliar e qualificar atendimentos no HMISC, com possibilidade de repasse mensal de até R$ 6,9 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Secretaria de Estado da Saúde publica edital para ampliar e qualificar atendimentos no HMISC, com possibilidade de repasse mensal de até R$ 6,9 milhões. A Secretaria de Estado da Saúde publicou um novo edital para a gestão do Hospital Materno Infantil Santa Catarina (HMISC). A iniciativa visa ampliar, qualificar e tornar os atendimentos mais eficientes, seguindo o marco regulatório das Organizações da Sociedade Civil (OSC).</p>
<p>O lançamento do edital ocorre em meio a uma crise envolvendo o Instituto de Desenvolvimento, Ensino e Assistência à Saúde (Ideas), atual gestor do HMISC, e não está relacionado à paralisação dos funcionários da unidade hospitalar. O secretário de Estado da Saúde explicou que o edital faz parte de um cronograma pré-estabelecido para renovação dos contratos de gestão em hospitais de Santa Catarina.</p>
<p>O repasse mensal previsto no novo edital pode chegar a R$ 6,9 milhões, incluindo a ampliação do atendimento à saúde da mulher. O processo segue um calendário que também contempla outras unidades, como o hospital de Criciúma.</p>
<p>O edital reforça o compromisso do governo estadual em garantir a continuidade e a melhoria dos serviços de saúde no HMISC, buscando atender de forma qualificada a população de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Florianópolis apresenta balanço de 2025 e projeta avanços para 2026 na abertura do Ano Legislativo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1691b1ade3050220747e3c3f2cb95309686c8c5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:21:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1691b1ade3050220747e3c3f2cb95309686c8c5b]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Florianópolis, Topázio Silveira Neto, participou da abertura do Ano Legislativo na Câmara Municipal, destacando realizações do ano anterior e planos para o próximo período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Florianópolis, Topázio Silveira Neto, participou da abertura do Ano Legislativo na Câmara Municipal, destacando realizações do ano anterior e planos para o próximo período.</p>
<p>Durante a cerimônia, o prefeito relembrou obras e programas estruturantes como a Ponte da Lagoa, a implantação da terceira faixa da SC-401 em parceria com o Governo do Estado e a criação do primeiro hospital veterinário público da cidade. Também destacou o programa de gratuidade do transporte Formiguinha, que já foi utilizado mais de um milhão de vezes, beneficiando especialmente as comunidades do Maciço do Morro da Cruz.</p>
<p>Na área da saúde, Topázio mencionou os atendimentos do Multihospital e o funcionamento da Ótica Pública, que já entregou mais de 30 mil óculos gratuitos. Na educação, ressaltou a abertura de três novas unidades de ensino integral, voltadas principalmente aos estudantes do Maciço do Morro da Cruz. Na habitação social, destacou a aprovação do maior programa habitacional da cidade, o Floripa Para Todos.</p>
<p>Para 2026, o prefeito anunciou a licença definitiva para a construção do Parque Urbano e Marina Beira-Mar Norte, com obras previstas para iniciar ainda este ano. O projeto inclui espaços para eventos, estacionamento, quiosques, áreas de lazer e ambientes para esportes ligados ao mar. Além disso, mencionou a recuperação dos índices financeiros do município, que possibilita a contratação de financiamentos com garantia do Governo Federal e amplia a capacidade de investimento.</p>
<p>Topázio também enfatizou dois projetos prioritários em tramitação na Câmara: a revisão da estrutura da Guarda Municipal, que permitirá a abertura de concurso público para novos agentes, e a atualização do Código de Obras, alinhada ao novo Plano Diretor. O vice-presidente da Câmara, vereador Bericó, destacou a parceria entre Legislativo e Executivo para o desenvolvimento da cidade.</p>
<p>O prefeito afirmou que o ano legislativo será positivo e de muito trabalho, reforçando a importância do diálogo entre os poderes para o progresso de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
