<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 13:32:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por furto de fiação elétrica no bairro Universitário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5e6158f75f164100e6ebd87624b855ae1e5be29f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5e6158f75f164100e6ebd87624b855ae1e5be29f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Criciúma prendeu um homem por furto qualificado de fios elétricos na rodovia Antônio Just, no bairro Universitário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Criciúma prendeu um homem por furto qualificado de fios elétricos na rodovia Antônio Just, no bairro Universitário. Durante patrulhamento, a guarnição percebeu fumaça e cheiro de fiação queimada próximo a uma via em construção, ao lado de um estabelecimento. No local, foi visualizado um homem de 39 anos junto a uma fogueira. Ao notar a aproximação da viatura, ele tentou fugir em uma bicicleta, carregando uma mochila e um saco preto.</p>
<p>Na abordagem, foram encontrados aproximadamente um quilo de fiação elétrica queimada, ferramentas como alicate e chave de boca, além de peças de esmerilhadeira. O homem não soube explicar a origem dos materiais.</p>
<p>Diante dos indícios e do histórico criminal do abordado, foi caracterizado o furto qualificado de materiais utilizados na transmissão de energia elétrica. O homem foi conduzido à Central de Flagrantes de Criciúma para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate a crimes contra o patrimônio na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegacia de Ituporanga apreende arma de fogo após medida protetiva de urgência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1dcfb279494a39a59a30916b8a3a274e61aada72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:54:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1dcfb279494a39a59a30916b8a3a274e61aada72]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Ituporanga realizou a apreensão de uma arma de fogo na localidade de Rio Antinhas, atendendo a um pedido de medida protetiva de urgência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Ituporanga realizou a apreensão de uma arma de fogo na localidade de Rio Antinhas, atendendo a um pedido de medida protetiva de urgência. Na tarde de sexta-feira, por volta das 13h, a equipe da DPCAMI de Ituporanga deslocou-se até a localidade de Rio Antinhas para cumprir a medida protetiva. A ação teve como objetivo a apreensão da arma em razão de solicitação formulada pela ex-companheira do investigado.</p>
<p>No local, a responsável pela residência entregou voluntariamente uma carabina CBC 7022 semi-automática calibre .22LR, além de 170 projéteis calibre .22, um abafador de ruído, uma mira telescópica, dois carregadores e um recipiente com diversos estojos.</p>
<p>Todo o material apreendido foi encaminhado à Polícia Científica para os procedimentos cabíveis. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
