<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:07:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por posse ilegal de arma de fogo em Morro da Fumaça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f6cdcba11186f417eac77e65cd6129bb64add0b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f6cdcba11186f417eac77e65cd6129bb64add0b2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem investigado por tráfico de drogas e posse ilegal de armas foi preso nesta terça-feira em Morro da Fumaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem investigado por tráfico de drogas e posse ilegal de armas foi preso nesta terça-feira em Morro da Fumaça. A prisão ocorreu após cumprimento de mandado de busca e apreensão em uma residência no Bairro Baccari, com apoio de policiais civis de Urussanga e Cocal do Sul.</p>
<p>A fiança foi determinada, mas não foi paga, e o homem foi conduzido ao presídio, onde aguardará audiência de custódia. A ação reforça o combate à criminalidade na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Científica de Santa Catarina alerta sobre uso da carteira de identidade física em viagens internacionais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e4fbb667466b9cae3579a02a351a8c4e32ada47/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:56:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e4fbb667466b9cae3579a02a351a8c4e32ada47]]></guid>
<description><![CDATA[Com o aumento das viagens ao exterior, a Polícia Científica de Santa Catarina destaca que a carteira de identidade física continua sendo obrigatória para entrada em países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o aumento das viagens ao exterior, a Polícia Científica de Santa Catarina destaca que a carteira de identidade física continua sendo obrigatória para entrada em países do Mercosul.</p>
<p>Apesar da modernização dos documentos oficiais e da ampliação do formato digital, a versão eletrônica da carteira de identidade não substitui o documento físico para viagens internacionais. A apresentação da carteira de identidade física, válida e em bom estado de conservação, é exigida pelas autoridades migratórias.</p>
<p>Brasileiros podem ingressar em países como Argentina, Uruguai, Paraguai, Chile e Bolívia sem passaporte, desde que apresentem um documento de identidade válido com foto. O estado de conservação do documento e o tempo de emissão, que deve ser inferior a 10 anos, são fatores importantes para a aceitação pelas autoridades.</p>
<p>Carteiras de identidade danificadas, rasuradas ou com fotografia muito antiga podem ser recusadas, mesmo dentro do prazo de validade no Brasil. A recomendação é utilizar a Carteira de Identidade Nacional física, que possui padrão unificado, maior segurança e reconhecimento internacional.</p>
<p>Quem pretende viajar para o exterior deve verificar a situação da identidade e solicitar uma nova via física se necessário, para evitar impedimentos no embarque ou na entrada no país de destino.</p>
<p>A Polícia Científica reforça a importância do documento físico para garantir uma viagem tranquila e sem contratempos nas fronteiras internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Jaraguá do Sul defende medidas mais rigorosas contra terrenos abandonados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_21f0762c8932035bd31bf279370c9bfa0dcbeed3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:38:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:21f0762c8932035bd31bf279370c9bfa0dcbeed3]]></guid>
<description><![CDATA[Durante sessão, vereador Rodrigo Livramento propõe adoção de regras mais firmes para manutenção de terrenos privados e públicos em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante sessão, vereador Rodrigo Livramento propõe adoção de regras mais firmes para manutenção de terrenos privados e públicos em Jaraguá do Sul. O vereador Rodrigo Livramento utilizou a tribuna para defender a aplicação de medidas mais severas contra proprietários de terrenos abandonados na cidade. A proposta apresentada tem como referência um decreto em elaboração pela Prefeitura de Camboriú, que enfrenta situação semelhante.</p>
<p>A sugestão inclui intensificação da fiscalização sobre áreas particulares e a garantia de manutenção adequada dos terrenos pertencentes ao município. O modelo prevê que proprietários notificados tenham prazo de 20 dias para realizar a limpeza dos imóveis, sob pena de multas de até 60 Unidades Padrão Municipal (UPMs).</p>
<p>Em caso de persistência da irregularidade, o terreno ficaria impedido de receber benfeitorias ou ser comercializado até a regularização. Se necessário, o município poderá executar a limpeza de forma compulsória e cobrar os custos do proprietário.</p>
<p>O vereador destacou a importância de regras mais rígidas para evitar prejuízos à coletividade, como a proliferação de pragas, insegurança e riscos à saúde pública, e sugeriu que a Prefeitura de Jaraguá do Sul avalie a implementação de mecanismo semelhante.</p>
<p>A proposta busca responsabilizar os proprietários pela manutenção dos terrenos e assegurar que a prefeitura possa agir efetivamente para garantir condições adequadas à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a tiros em escola no Canadá deixa ao menos 10 mortos e 25 feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dae186ffe4c50ed2508b6ad202a6a2e2d65c9cb5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dae186ffe4c50ed2508b6ad202a6a2e2d65c9cb5]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a tiros na Tumbler Ridge Secondary School, no Canadá, resultou em pelo menos dez mortes e 25 feridos, entre eles a suspeita do crime, que também foi encontrada morta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a tiros na Tumbler Ridge Secondary School, no Canadá, resultou em pelo menos dez mortes e 25 feridos, entre eles a suspeita do crime, que também foi encontrada morta. O ataque ocorreu por volta das 13h20 no horário local, na cidade de Tumbler Ridge, Colúmbia Britânica, em uma escola de ensino médio que atende cerca de 160 alunos. Seis vítimas foram encontradas sem vida dentro da escola, e uma pessoa não resistiu aos ferimentos a caminho do hospital. Outras duas mortes foram registradas em uma residência próxima, que pode estar relacionada ao ataque.</p>
<p>Entre os feridos, a maioria apresenta lesões leves, mas dois pacientes estão em estado grave e foram transferidos de helicóptero para atendimento hospitalar. A suspeita do crime também foi encontrada morta, com indícios de suicídio. A motivação do ataque ainda é desconhecida e a investigação segue em andamento.</p>
<p>O primeiro-ministro canadense adiou uma viagem à Europa para a Conferência de Segurança de Munique em razão do ocorrido, manifestando condolências às famílias e reconhecendo a coragem dos socorristas que atuaram no local. Tumbler Ridge é uma cidade pequena, com cerca de 2.400 habitantes.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer os detalhes e as causas do ataque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza terceira fase da Operação Barco de Papel em Balneário Camboriú e Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b45a032dafac1c406dc48f3ed4b3cb25be914880/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:17:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b45a032dafac1c406dc48f3ed4b3cb25be914880]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em endereços ligados a investigados em Balneário Camboriú e Itapema, no âmbito da Operação Barco de Papel, que apura crimes contra o sistema financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em endereços ligados a investigados em Balneário Camboriú e Itapema, no âmbito da Operação Barco de Papel, que apura crimes contra o sistema financeiro.</p>
<p>A ação ocorreu nesta quarta-feira, com o apoio da Delegacia de Polícia Federal em Itajaí. Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, baseados em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas.</p>
<p>Durante as buscas no apartamento em Balneário Camboriú, um dos ocupantes tentou descartar uma mala com dinheiro em espécie pela janela. Além do valor recuperado, foram apreendidos dois veículos de luxo e dois smartphones.</p>
<p>Outro endereço em Itapema também foi alvo da operação, que visa localizar e recuperar bens e valores retirados do imóvel do principal alvo da investigação. A apuração envolve a gestão de recursos da previdência estadual do Rio de Janeiro e irregularidades na compra de letras financeiras emitidas pelo Banco Master.</p>
<p>A Operação Barco de Papel já teve fases anteriores e continua com o objetivo de combater crimes contra o sistema financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul discute cobertura para abrigo de passageiros no bairro Estrada Nova]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de4dd3428019cde2ae242ae19a8908238a36de7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:15:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de4dd3428019cde2ae242ae19a8908238a36de7c]]></guid>
<description><![CDATA[Indicação do vereador Charles Salvador propõe estudos para instalação de cobertura em ponto de ônibus na Rua 694 – Félix Richert.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Indicação do vereador Charles Salvador propõe estudos para instalação de cobertura em ponto de ônibus na Rua 694 – Félix Richert. A proposta apresentada na sessão desta terça-feira da Câmara Municipal de Jaraguá do Sul solicita que o Poder Executivo realize estudos e adote medidas para a execução da cobertura do abrigo de passageiros na parada de ônibus localizada na Rua 694 – Félix Richert, bairro Estrada Nova.</p>
<p>O vereador destaca a importância da cobertura para garantir melhores condições de conforto, segurança e dignidade aos usuários do transporte coletivo, que atualmente ficam expostos a sol, chuva e frio, o que pode prejudicar a saúde, especialmente de idosos, crianças e pessoas com mobilidade reduzida.</p>
<p>Além disso, a instalação da cobertura contribuiria para a organização do embarque e desembarque, reduzindo riscos de acidentes e incentivando o uso do transporte público, atendendo a uma demanda da comunidade local e podendo impactar positivamente a mobilidade urbana.</p>
<p>A indicação segue agora para análise do Executivo Municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras da nova rotatória na Região Norte de Blumenau avançam com desvio no trânsito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4a84a375f246781659f44e8289620295bec0de9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:05:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4a84a375f246781659f44e8289620295bec0de9c]]></guid>
<description><![CDATA[A construção da rotatória na Rua 1º de Janeiro com a marginal da BR-470, no bairro Fidélis, segue em ritmo acelerado com previsão de conclusão para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A construção da rotatória na Rua 1º de Janeiro com a marginal da BR-470, no bairro Fidélis, segue em ritmo acelerado com previsão de conclusão para o primeiro semestre de 2026. A empresa responsável pela obra já realizou parte da macrodrenagem e avançou na pavimentação do trecho da Rua 1º de Janeiro. Atualmente, os trabalhos focam na preparação do solo para a implantação do canteiro central da rotatória.</p>
<p>Para essa etapa, o trânsito local será temporariamente desviado para a lateral da via, possibilitando a elevação da pista para o alinhamento do novo traçado. A intervenção visa melhorar a mobilidade urbana no entorno, facilitando o acesso ao Parque das Itoupavas e à marginal da BR-470.</p>
<p>O investimento da Prefeitura de Blumenau na obra é de R$ 5,4 milhões, financiado pelo Banco do Brasil. A obra representa um avanço importante para o trânsito da Região Norte de Blumenau, com benefícios previstos para os moradores e usuários da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
