<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 01:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma empata com Concórdia nos acréscimos e mantém chances na Taça Acesc]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6437b6ea1cf1def52b6e18bb20165063d1ea86ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:26:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6437b6ea1cf1def52b6e18bb20165063d1ea86ce]]></guid>
<description><![CDATA[Em jogo de baixa qualidade técnica, Criciúma e Concórdia ficaram no 2 a 2 na partida de ida das quartas de final da Taça Acesc 70 anos, disputada no estádio Domingos Machado de Lima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em jogo de baixa qualidade técnica, Criciúma e Concórdia ficaram no 2 a 2 na partida de ida das quartas de final da Taça Acesc 70 anos, disputada no estádio Domingos Machado de Lima.</p>
<p>O Criciúma abriu o placar com Gui Lobo logo aos cinco minutos do primeiro tempo, mas permitiu a reação do Concórdia, que virou com gols de Luiz e Paulo Matheus. O Tigre só conseguiu o empate nos acréscimos da etapa final, com gol de Nicolas, após intensa pressão no ataque.</p>
<p>A partida foi marcada por falhas e pouca inspiração do Criciúma, que teve dificuldades para criar oportunidades claras e sofreu para evitar a derrota. O time treinado por Eduardo Baptista precisará vencer o jogo de volta no Majestoso para avançar na competição e seguir na disputa por uma vaga na Copa do Brasil 2027.</p>
<p>Apesar do desempenho abaixo do esperado, o empate fora de casa mantém o Criciúma vivo na Taça Acesc, com a decisão da vaga marcada para o próximo confronto em casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro Dias Toffoli determina envio de dados de celulares apreendidos no caso Banco Master à Polícia Federal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a382df94a9c34aba7c5b9115d526d49d80c9baaa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a382df94a9c34aba7c5b9115d526d49d80c9baaa]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, ordenou que a Polícia Federal envie à Corte os dados dos celulares apreendidos na investigação sobre fraudes no Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, ordenou que a Polícia Federal envie à Corte os dados dos celulares apreendidos na investigação sobre fraudes no Banco Master. A decisão foi tomada após a Polícia Federal informar que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, cujo aparelho foi apreendido durante as buscas. A menção está sob segredo de Justiça.</p>
<p>Além dos dados dos celulares, a Polícia Federal deve enviar ao Supremo os laudos de perícia já produzidos e outras mídias eletrônicas apreendidas na investigação. O presidente do Supremo, Edson Fachin, abriu um processo interno e notificou o ministro para apresentar defesa. Será Fachin quem decidirá se Toffoli continuará como relator da investigação.</p>
<p>Toffoli confirmou ser sócio do resort Tayayá, no Paraná, que foi alvo da investigação, e negou ter recebido qualquer valor do banqueiro Daniel Vorcaro. O caso segue sob análise do Supremo Tribunal Federal, com as medidas determinadas para garantir o andamento da investigação sobre as fraudes no Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa revela que 80% das mulheres temem assédio no Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9deeec272d878322cc29c4198e4877ef68d638a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9deeec272d878322cc29c4198e4877ef68d638a6]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo aponta que quase metade das mulheres brasileiras já sofreu assédio sexual durante o Carnaval e que a maioria teme passar por essa experiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo aponta que quase metade das mulheres brasileiras já sofreu assédio sexual durante o Carnaval e que a maioria teme passar por essa experiência. Uma pesquisa realizada pelo Instituto Locomotiva mostrou que 47% das mulheres brasileiras já sofreram algum tipo de assédio sexual no Carnaval, enquanto 80% delas têm medo de vivenciar essa situação. O levantamento também indicou que 86% dos entrevistados reconhecem a existência do assédio durante a festa.</p>
<p>O estudo revelou diferenças nas percepções entre homens e mulheres sobre comportamentos relacionados à violência sexual. Por exemplo, 22% dos brasileiros acreditam que quem está sozinho no Carnaval quer ficar com alguém, e 18% associam a roupa da mulher a uma intenção de beijar. Além disso, 10% consideram aceitável que um homem roube um beijo de uma mulher alcoolizada durante a festa.</p>
<p>A pesquisa destacou que o medo do assédio influencia a forma como as mulheres aproveitam o Carnaval, levando-as a adotar estratégias de proteção, como andar em grupo e evitar certos horários. A maioria dos entrevistados defende que combater a violência sexual é uma responsabilidade coletiva, e 96% reconhecem a importância das campanhas de combate ao assédio no período carnavalesco.</p>
<p>O estudo reforça a necessidade de mudanças sociais para garantir que as mulheres possam desfrutar do Carnaval com segurança e respeito, sem medo de assédio ou violência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
