<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 10:36:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nicole Silveira conquista melhor resultado olímpico do Brasil em provas de gelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2353f37e1bcedbc35649ae1f18a86c462d6623bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:30:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2353f37e1bcedbc35649ae1f18a86c462d6623bf]]></guid>
<description><![CDATA[A gaúcha Nicole Silveira alcançou a 11ª colocação na disputa do skeleton nos Jogos de Inverno de Milão e Cortina, marcando o melhor desempenho brasileiro na modalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A gaúcha Nicole Silveira alcançou a 11ª colocação na disputa do skeleton nos Jogos de Inverno de Milão e Cortina, marcando o melhor desempenho brasileiro na modalidade. Nicole completou as quatro descidas da competição com o tempo total de 3min51s82, ficando a 42 centésimos do top 10. Ela melhorou sua posição em relação à edição anterior dos Jogos, realizada em Pequim, onde ficou em 13º lugar.</p>
<p>No skeleton, os atletas descem uma pista de gelo em um trenó individual, de bruços e com a cabeça para frente, atingindo velocidades superiores a 140 km/h. A medalha de ouro foi conquistada pela austríaca Janine Flock, seguida pela alemã Susanne Kreher e pela também alemã Jacqueline Pfeifer.</p>
<p>Nicole, que nasceu em Rio Grande (RS) e se mudou para Calgary, no Canadá, aos sete anos, além de atleta é enfermeira e já treinou fisiculturismo. Seu desempenho é o O resultado de Nicole representa um avanço significativo para o Brasil nas Olimpíadas de Inverno, evidenciando o crescimento do país em modalidades pouco tradicionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem armado rouba lanchonete no bairro Santa Luzia, em Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c4650f316f32d5c7ddfed1c790c2e156488ed9cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:30:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c4650f316f32d5c7ddfed1c790c2e156488ed9cd]]></guid>
<description><![CDATA[Um estabelecimento comercial foi alvo de roubo no sábado, no bairro Santa Luzia, em Tubarão. A Polícia Militar atendeu a ocorrência após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um estabelecimento comercial foi alvo de roubo no sábado, no bairro Santa Luzia, em Tubarão. A Polícia Militar atendeu a ocorrência após o crime. A vítima, um homem de 40 anos, relatou que estava fechando a lanchonete junto com sua esposa quando foi surpreendido por um criminoso armado com um revólver calibre .38. O assaltante vestia moletom escuro, calça clara e usava balaclava preta.</p>
<p>O suspeito anunciou o assalto mediante grave ameaça e obrigou as vítimas a permanecerem dentro do estabelecimento durante a ação criminosa. Foram roubados aproximadamente R$ 1.000,00, um aparelho iPhone 15 e um celular da marca Samsung.</p>
<p>Após o crime, o autor fugiu a pé. A vítima rastreou o iPhone 15, que foi localizado a cerca de 200 metros do local do roubo e recuperado pela polícia. Rondas foram realizadas, mas o suspeito não foi encontrado e os demais itens não foram recuperados.</p>
<p>A Polícia Militar segue em busca do autor do roubo, que permanece foragido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
