<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:33:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Catarinense de Futsal 2026 começa em março com 12 times]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e7442a6fa6396a8f7220a913693e0a2f52f86b3d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:29:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e7442a6fa6396a8f7220a913693e0a2f52f86b3d]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação Catarinense de Futsal confirmou que o Campeonato Catarinense de 2026 terá início no dia 14 de março, com 12 equipes na disputa e formato semelhante ao do ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação Catarinense de Futsal confirmou que o Campeonato Catarinense de 2026 terá início no dia 14 de março, com 12 equipes na disputa e formato semelhante ao do ano anterior. A competição contará com uma fase classificatória em turno único, com 11 rodadas. Os oito melhores times avançam para as quartas de final, enquanto os dois últimos serão rebaixados para a Série Prata, diferente do ano passado, quando houve quadrangular do descenso.</p>
<p>Entre os participantes estão o Jaraguá, maior campeão com 12 títulos, e os novatos Caçador e Lages, promovidos da Série Prata de 2025. Outras equipes confirmadas são APAFF/Florianópolis, Blumenau, Chapecoense, Concórdia, Criciúma, Joinville, São Lourenço, Pouso Futsal e Tubarão.</p>
<p>A vice-campeã da última edição, Locomotiva Amarela, estreia contra o Pouso Redondo no dia 14 de março, na Arena, com horário a ser divulgado. A Série Prata terá disputa em turno e returno, com dez times, incluindo os rebaixados Joaçaba e Xaxiense, e classificará oito para a fase mata-mata.</p>
<p>Os jogos da primeira rodada da Série Ouro já têm locais definidos, com partidas em ginásios e arenas de várias cidades catarinenses, marcando o início da temporada 2026 do futsal estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga por ciúmes termina com homem gravemente ferido e prisão em flagrante em Forquilhinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5463e028f922478a115fe8f356cf09a80bac494d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5463e028f922478a115fe8f356cf09a80bac494d]]></guid>
<description><![CDATA[Discussão regada a álcool no bairro Santa Líbera resultou em dois homens esfaqueados, com um deles em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Discussão regada a álcool no bairro Santa Líbera resultou em dois homens esfaqueados, com um deles em estado grave. A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de tentativa de homicídio na Rua José Salvador da Rosa, no bairro Santa Líbera, em Forquilhinha. Dois homens, de 23 e 32 anos, se envolveram em uma briga motivada por embriaguez e ciúmes relacionados a uma suposta mulher.</p>
<p>Durante a luta corporal, ambos foram feridos por golpes de arma branca. O homem de 32 anos foi socorrido e encaminhado à unidade de saúde do município, sendo transferido ao Hospital São José devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>O suspeito, de 23 anos, foi preso em flagrante e levado à Central de Flagrantes de Criciúma, onde foram realizados os procedimentos legais cabíveis. A Polícia Militar segue acompanhando o caso para as providências necessárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
