<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 12:08:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa suspeita de furtar R$ 7 mil da empregadora em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_793f0176ada60d487684dd1b4b51d794f4478c48/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:793f0176ada60d487684dd1b4b51d794f4478c48]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 40 anos foi detida na Rodovia Alexandre Beloli, no bairro Primeira Linha, após a Polícia Militar encontrar R$ 7 mil em dinheiro dentro de um tênis durante uma abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 40 anos foi detida na Rodovia Alexandre Beloli, no bairro Primeira Linha, após a Polícia Militar encontrar R$ 7 mil em dinheiro dentro de um tênis durante uma abordagem.</p>
<p>A abordagem policial ocorreu na tarde de terça-feira, quando um veículo Toyota Corolla foi parado por transitar em alta velocidade. No carro estavam um homem e a mulher, que inicialmente não apresentaram nada ilícito.</p>
<p>Durante a revista, os policiais encontraram uma sacola de papel com um par de tênis preto, e dentro de um dos calçados havia um envelope contendo R$ 7 mil. A mulher alegou que o dinheiro era fruto de economias do casal, mas não apresentou comprovação.</p>
<p>A empregadora da suspeita confirmou o desaparecimento de um envelope com o mesmo valor de sua bolsa, além de relatar o sumiço de outros cinco envelopes em janeiro, totalizando R$ 35 mil. A mulher recebeu voz de prisão e foi levada à Delegacia de Polícia Civil de Criciúma para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso segue sob investigação para apurar a participação da suspeita nos furtos denunciados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação policial em Joinville resulta em 10 prisões e um suspeito morto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_735b47790667f44bc69f4fa169ba181b11a686ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:50:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:735b47790667f44bc69f4fa169ba181b11a686ab]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada em Joinville cumpriu 11 mandados de prisão, apreendeu materiais e resultou na morte de um suspeito durante abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação realizada em Joinville cumpriu 11 mandados de prisão, apreendeu materiais e resultou na morte de um suspeito durante abordagem. A ação contou com a participação de mais de 70 agentes de Joinville, Florianópolis e outras cidades, que cumpriram 13 mandados de prisão, dos quais 11 foram efetivados, restando dois investigados foragidos. Além disso, foram executadas 19 ordens de busca e apreensão no município.</p>
<p>Durante a operação, um dos alvos reagiu à abordagem e foi morto no momento da detenção. Os investigados são suspeitos de envolvimento com organização criminosa, roubo e tráfico de drogas. Entre os materiais apreendidos estão uma grande quantidade de entorpecentes, um drone e cartas com orientações para execução de pessoas, que teriam como destino o Presídio Regional de Joinville.</p>
<p>As investigações começaram após um assalto a uma residência na Zona Sul da cidade, onde idosos foram agredidos e um cachorro foi morto. Bens roubados foram recuperados e os responsáveis pelo roubo condenados. Com o avanço das apurações, novos suspeitos foram identificados e alvos dos mandados cumpridos nesta operação.</p>
<p>O inquérito permanece em andamento para esclarecer todos os detalhes e investigar a possível participação de outros envolvidos nos crimes. A Polícia Civil segue investigando para aprofundar as apurações e identificar todos os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente desaparecida em Florianópolis é localizada em ônibus rumo ao Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3e22be0bb5c1582712e71bd4c8371c6d289406b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:45:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3e22be0bb5c1582712e71bd4c8371c6d289406b7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 16 anos, dada como desaparecida em Florianópolis, foi encontrada em segurança em um ônibus na cidade de Curitiba, durante uma ação integrada das polícias de Santa Catarina, Paraná e Rodoviária Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente de 16 anos, dada como desaparecida em Florianópolis, foi encontrada em segurança em um ônibus na cidade de Curitiba, durante uma ação integrada das polícias de Santa Catarina, Paraná e Rodoviária Federal.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina, por meio do 4º Batalhão, iniciou diligências após receber informações de familiares sobre o desaparecimento da jovem. Registros do uso do cartão bancário da adolescente no centro de Florianópolis auxiliaram na definição das primeiras linhas de busca. A movimentação compatível com a presença da jovem na região central levou as equipes até o Terminal Rodoviário Rita Maria, onde foi confirmado que ela embarcou em um ônibus com destino ao Rio de Janeiro.</p>
<p>A Polícia Militar acionou a Polícia Rodoviária Federal, que iniciou buscas na rodovia, enquanto o Centro de Operações da Polícia Militar manteve contato com unidades policiais ao longo do trajeto. Policiais do programa SOS Desaparecidos também atuaram nas diligências.</p>
<p>Por volta das 23h22min, na cidade de Curitiba, uma equipe da Polícia Militar do Paraná abordou o ônibus e localizou a adolescente em segurança. A ação contou com a cooperação entre as forças de segurança, garantindo o êxito da operação.</p>
<p>A adolescente foi encontrada em segurança e as providências cabíveis foram adotadas pelas autoridades envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por furto em supermercado no bairro João Pessoa, Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8226ebc2f47fa267d98e935036db049f4ea3f9ee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:31:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8226ebc2f47fa267d98e935036db049f4ea3f9ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso na noite desta terça-feira por furtar diversos produtos em um supermercado no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso na noite desta terça-feira por furtar diversos produtos em um supermercado no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar atendeu a ocorrência após acionamento da Central de Operações. Funcionários informaram que o sistema de monitoramento flagrou dois homens subtraindo mercadorias sem pagar. Entre os itens furtados estavam cortes nobres de carne, bebidas alcoólicas, refrigerantes, energéticos e produtos de mercearia, totalizando um valor estimado de R$ 754,85.</p>
<p>Os suspeitos, acompanhados de uma mulher não identificada, já haviam sido flagrados praticando furto no mesmo estabelecimento no domingo anterior, mas não foram abordados. Nesta terça-feira, foram monitorados até deixarem o supermercado, onde abandonaram os produtos e tentaram fugir ao perceberem que eram observados.</p>
<p>Após saírem do local, os suspeitos foram abordados por funcionários em via pública. Um deles conseguiu fugir, enquanto o outro foi detido e entregue à Polícia Militar. O homem foi preso em flagrante e encaminhado à Delegacia.</p>
<p>A ação rápida dos funcionários e da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na recuperação dos produtos furtados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prédio público em reforma é alvo de furto no bairro Santa Bárbara, Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8e372649549379bf039cd2c4ab63a03ad5fc184e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8e372649549379bf039cd2c4ab63a03ad5fc184e]]></guid>
<description><![CDATA[Três janelas de alumínio e dois quadros de disjuntores foram furtados de um prédio público municipal em reforma no bairro Santa Bárbara, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três janelas de alumínio e dois quadros de disjuntores foram furtados de um prédio público municipal em reforma no bairro Santa Bárbara, em Criciúma. A Polícia Militar foi acionada por volta das 12h30 desta terça-feira para atender a uma ocorrência de furto na rua Cônego Aníbal Maria di Francia. Um funcionário da prefeitura informou que a vigilância notificou o furto no prédio que está em reforma.</p>
<p>Além do furto dos materiais, o autor cortou o fornecimento de energia elétrica no relógio medidor e danificou uma das portas de acesso ao prédio. Um boletim de ocorrência foi registrado e a polícia segue investigando o caso.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para identificar e responsabilizar o autor do furto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MDB convida deputado Antídio Lunelli para candidatura ao governo de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3935b0467feaae649f9e4d8d6a1a4885a8529b62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:16:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3935b0467feaae649f9e4d8d6a1a4885a8529b62]]></guid>
<description><![CDATA[O comando estadual do MDB fez um convite ao deputado estadual Antídio Lunelli para ser o candidato do partido ao governo de Santa Catarina nas próximas eleições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O comando estadual do MDB fez um convite ao deputado estadual Antídio Lunelli para ser o candidato do partido ao governo de Santa Catarina nas próximas eleições. O convite foi feito após um almoço no gabinete do deputado Fernando Krelling na Assembleia Legislativa de Santa Catarina, onde Antídio Lunelli não estava presente. À noite, houve um jantar na casa do ex-prefeito de Jaraguá do Sul em Jurerê Internacional, Florianópolis. O deputado ainda não respondeu ao convite, mas já manifestou interesse em disputar o cargo no Palácio d’Agronômica e não teme a competição.</p>
<p>O MDB possui estrutura em todos os municípios catarinenses e uma forte capacidade de mobilização, o que é considerado importante para a candidatura. No entanto, Antídio Lunelli chegou a cogitar a possibilidade de deixar o MDB para se filiar ao PL, buscando apoio para tentar a reeleição. Recentemente, o prefeito de Jaraguá do Sul, Jair Franzner, que era vice de Lunelli, deixou o MDB e deve se filiar ao Republicanos, com anuência do deputado.</p>
<p>Está marcado um almoço na Casa d’Agronômica com o governador Jorginho Mello para debater o tema. Antídio Lunelli foi pré-candidato do MDB ao governo em 2022, mas o partido optou por apoiar a chapa com o ex-prefeito de Joinville Udo Dohler como vice. A última vez que o MDB lançou candidato ao governo foi em 2018, com Mauro Mariani, que não avançou para o.</p>
<p>O convite ao deputado Antídio Lunelli representa um movimento do MDB para fortalecer sua presença nas eleições estaduais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil e Militar prendem suspeito de roubo em Chapadão do Lageado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_91990bb236e6f17ac1d00141ea0a38b4e70c529d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:54:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:91990bb236e6f17ac1d00141ea0a38b4e70c529d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem investigado por roubo em Chapadão do Lageado com apoio da Polícia Militar local e da Delegacia de Investigação Criminal de Ituporanga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem investigado por roubo em Chapadão do Lageado com apoio da Polícia Militar local e da Delegacia de Investigação Criminal de Ituporanga.</p>
<p>O suspeito era alvo de investigação conduzida pela Polícia Civil de Anchieta e possuía um mandado de prisão preventiva pelo crime de roubo, previsto no artigo 157 do Código Penal. A Vara de Garantias da Comarca de São Miguel do Oeste expediu a ordem judicial que foi cumprida durante diligências que incluíram buscas e apreensões na mesma comarca.</p>
<p>Após os procedimentos na delegacia, o preso foi encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Princípio de incêndio interdita edifício de 12 andares em Turvo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_292a05f0ee619a10f30bcaefef0014535f465aed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:292a05f0ee619a10f30bcaefef0014535f465aed]]></guid>
<description><![CDATA[Um edifício localizado na Rua do Expedicionário, no Centro de Turvo, foi interditado após um princípio de incêndio na noite de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um edifício localizado na Rua do Expedicionário, no Centro de Turvo, foi interditado após um princípio de incêndio na noite de terça-feira. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 22h e, ao chegar ao local, encontrou o prédio sem chamas, apenas com presença de fumaça. Muitos moradores já haviam evacuado o edifício por conta própria.</p>
<p>A guarnição realizou os procedimentos de desligamento de energia e gás e auxiliou na evacuação total dos moradores. Foi permitido que um morador de cada apartamento, acompanhado por um bombeiro, recolhesse pertences suficientes para uma pernoite.</p>
<p>Não foram registrados feridos durante o incidente. O edifício permanece interditado enquanto as autoridades realizam as avaliações necessárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado foge após bater em moto e é preso em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d02e7817194b1caa8dbe8e306bf6ffbd4d22d864/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:36:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d02e7817194b1caa8dbe8e306bf6ffbd4d22d864]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista embriagado provocou um acidente, fugiu do local e foi preso pela Polícia Militar em Indaial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista embriagado provocou um acidente, fugiu do local e foi preso pela Polícia Militar em Indaial. Por volta das 18h04, a Polícia Militar atendeu a um chamado para verificar um acidente entre um carro e uma motocicleta. No local, a vítima, um jovem de 19 anos que pilotava a moto prata, relatou que colidiu com um Ford Ka preto. Após o impacto, o motorista do carro abandonou o local sem prestar socorro. O motociclista sofreu lesões leves.</p>
<p>A equipe policial iniciou buscas e localizou o veículo nas proximidades. Durante a abordagem, o condutor, de 47 anos, foi submetido ao teste do bafômetro, que confirmou a ingestão de álcool. Ele recebeu voz de prisão em flagrante e foi encaminhado à Central de Plantão da Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>Mais tarde, às 20h11, outra guarnição abordou um homem em atitude suspeita na rodoviária municipal. Após consulta ao sistema, constatou-se que ele possuía um mandado de prisão em aberto pelo crime de homicídio. O homem, de 66 anos, foi preso e encaminhado ao Presídio Regional de Blumenau, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A Polícia Militar reforça o combate a crimes e acidentes em Indaial, garantindo a segurança da população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Esquema de bebidas adulteradas é descoberto durante operação na Praia Brava em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0fa7bc317c9fb193f2360ccc7f7762b072e6e046/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:31:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0fa7bc317c9fb193f2360ccc7f7762b072e6e046]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta realizada na manhã de ontem mobilizou equipes da Polícia Militar, da Guarda Municipal e da Prefeitura de Florianópolis para fiscalizar alvarás e condições de armazenamento de bebidas na orla da Praia Brava.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta realizada na manhã de ontem mobilizou equipes da Polícia Militar, da Guarda Municipal e da Prefeitura de Florianópolis para fiscalizar alvarás e condições de armazenamento de bebidas na orla da Praia Brava.</p>
<p>Durante a ação, os agentes se deslocaram até um depósito localizado na Praia Brava, em uma área de mata, onde encontraram diversos carrinhos usados para a venda de bebidas. No local, foi flagrante a prática de adulteração de bebidas alcoólicas.</p>
<p>O esquema consistia na transferência de bebidas de marcas de menor valor para garrafas de marcas mais valorizadas comercialmente, com o objetivo de revender os produtos como originais. Além disso, uma arma de fogo foi apreendida com o responsável pela adulteração.</p>
<p>As bebidas irregulares e o armamento foram apreendidos, e o suspeito foi conduzido à Central de Plantão Policial (CPP Norte) para os procedimentos legais cabíveis. O caso segue sob responsabilidade das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
