<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 13:32:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desfile dos blocos no CarnaRincão 2026 encanta público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4c6efb5ebc489126b1656f1d3d19ec00e8afdbb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:13:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4c6efb5ebc489126b1656f1d3d19ec00e8afdbb7]]></guid>
<description><![CDATA[O desfile dos blocos carnavalescos realizado no sambódromo da Praça Central do Calçadão da Beira-Mar, em Balneário Rincão, animou o público com muita música e alegria neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O desfile dos blocos carnavalescos realizado no sambódromo da Praça Central do Calçadão da Beira-Mar, em Balneário Rincão, animou o público com muita música e alegria neste sábado.</p>
<p>O primeiro bloco a desfilar foi o Bloco Amigos do Jaca, que trouxe cerca de 400 componentes e homenageou a história do Criciúma Esporte Clube, destacando a conquista da Copa do Brasil de 1991 em seu samba enredo. A bateria do bloco fez um verdadeiro show, contagiando o público presente na arquibancada e nas margens do local do desfile.</p>
<p>Em seguida, o bloco Atrás da Banda, comandado pelo músico e maestro Pedro Apolinário, animou os foliões com marchinhas tradicionais do Carnaval. O samba enredo ressaltou a importância das marchinhas para a festa, e as coreografias realizadas durante o desfile aumentaram ainda mais a animação do público.</p>
<p>O terceiro bloco a entrar no sambódromo foi a Luluzinha, que apresentou uma comissão de frente com ala das baianas e fantasias elaboradas. A turma dos abadás garantiu muita festa e entusiasmo entre os foliões. A noite contou ainda com apresentações de palco e terminou com a Banda Fissura no trio elétrico, que animou os presentes até a madrugada.</p>
<p>O CarnaRincão 2026 continua neste domingo e segunda-feira com uma programação variada para atrair ainda mais foliões ao local dos desfiles e apresentações de palco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
