<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 15:26:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 47 anos desaparecido em Imbuia é encontrado]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/encontrado-homem-de-47-anos-que-estava-desaparecido-em-imbuia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:10:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7788797ab82560a80bbd8bd5579b188234932dac]]></guid>
<description><![CDATA[Vilmar César Pereira de Souza, morador de Imbuia, foi localizado na manhã desta segunda-feira após ter desaparecido na última sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vilmar César Pereira de Souza, morador de Imbuia, foi localizado na manhã desta segunda-feira após ter desaparecido na última sexta-feira. Familiares informaram que Vilmar está bem e agradeceram o empenho da comunidade na busca pelo homem.</p>
<p>Não foram divulgadas mais informações sobre as circunstâncias do desaparecimento ou do encontro de Vilmar. A mobilização da comunidade foi fundamental para o desfecho positivo do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhão e motocicleta deixa duas mulheres feridas em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/acidente-envolve-caminhao-e-motocicleta-na-avenida-centenario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b25e4b865b3b48245deb199ec40de2a55b88473]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres tiveram as pernas prensadas após colisão entre caminhão e motocicleta na Avenida Centenário, no bairro Santo Antônio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres tiveram as pernas prensadas após colisão entre caminhão e motocicleta na Avenida Centenário, no bairro Santo Antônio. O acidente ocorreu por volta das oito e meia da manhã, envolvendo um caminhão e uma motocicleta. A moto ficou presa sob a cabine do caminhão, resultando nas vítimas com as pernas prensadas entre a moto e o asfalto.</p>
<p>Após o isolamento da área e estabilização do caminhão, o socorro foi prestado inicialmente à passageira, que apresentava perfuração no membro inferior. Em seguida, o atendimento foi realizado à condutora da motocicleta. Ambas foram encaminhadas ao Hospital São José conscientes.</p>
<p>O condutor do caminhão não sofreu ferimentos. As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo em Florianópolis acompanha carrapatos em áreas com capivaras e aponta baixo risco de Febre Maculosa]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/estudo-aponta-baixo-risco-de-febre-maculosa-brasileira-em-areas-com-capivaras-em-florianopolis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:22:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24977d8f9df202cae7d0d392acf4b4cd76fea5de]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa da UFSC monitora carrapatos em Florianópolis, identificando espécie que não transmite a forma mais grave da Febre Maculosa Brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa da UFSC monitora carrapatos em Florianópolis, identificando espécie que não transmite a forma mais grave da Febre Maculosa Brasileira. O estudo realizado pela Universidade Federal de Santa Catarina acompanha a presença de carrapatos em áreas com capivaras na capital catarinense. A pesquisa faz parte do Projeto CAPI Floripa, que une instituições e a Fundação Municipal do Meio Ambiente de Florianópolis para promover a convivência entre capivaras, meio ambiente e população urbana, por meio de pesquisa, manejo e educação ambiental.</p>
<p>Foram coletados e analisados mais de 10 mil carrapatos em dez pontos de Florianópolis, durante diferentes épocas do ano. A espécie Amblyomma dubitatum foi a única identificada nas áreas associadas às capivaras e nos próprios animais. Essa espécie não está relacionada à transmissão da Febre Maculosa Brasileira, considerada a forma mais grave da doença.</p>
<p>O monitoramento continua de forma preventiva para acompanhar possíveis mudanças e garantir a segurança da população. O projeto destaca a importância da informação científica, do monitoramento contínuo e da educação ambiental para uma cidade mais segura e equilibrada.</p>
<p>O manejo populacional de capivaras deve seguir critérios técnicos e legais, sendo proibida qualquer ação sem autorização do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis. Crimes contra a fauna silvestre podem ser denunciados à Polícia Militar Ambiental ou ao Ibama.</p>
<p>A pesquisa reforça a necessidade de ações fundamentadas em estudos técnicos e o respeito às leis ambientais para garantir a proteção da fauna e a saúde pública em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
