<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 20:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul recebe Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização pela segunda vez consecutiva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_14b0d7c3e9c35d19d5713ab22bfac7cc035df994/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:16:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:14b0d7c3e9c35d19d5713ab22bfac7cc035df994]]></guid>
<description><![CDATA[Jaraguá do Sul conquistou novamente o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização na Categoria Ouro, destacando a qualidade das políticas públicas educacionais na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jaraguá do Sul conquistou novamente o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização na Categoria Ouro, destacando a qualidade das políticas públicas educacionais na cidade. O Ministério da Educação divulgou os resultados da edição de 2025 do selo, que contou com a participação de 213 municípios catarinenses. Jaraguá do Sul obteve a maior pontuação no estado entre as cidades com população entre 100 mil e 500 mil habitantes, alcançando 136 pontos.</p>
<p>A Categoria Ouro do selo está vinculada à meta do Indicador Criança Alfabetizada e considera aspectos como gestão, governança, formação, acompanhamento da aprendizagem e implementação de ações estruturantes. O reconhecimento também valoriza o trabalho coletivo de articuladores, gestores escolares e professores.</p>
<p>O prefeito Jair Franzner comemorou a conquista, ressaltando que o resultado é fruto do trabalho desenvolvido na rede pública municipal, que se destaca como referência em educação. A cerimônia de entrega do selo será realizada em Brasília, em data a ser definida pelo Ministério da Educação.</p>
<p>O Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização foi criado em 2024 para reconhecer o empenho das secretarias de educação na garantia do direito das crianças à alfabetização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
