<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:33:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Alvadir Pelisser, um dos fundadores da Chapecoense, aos 89 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ad337523d0b471d83b7824aff7b92a03c49db34b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:45:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ad337523d0b471d83b7824aff7b92a03c49db34b]]></guid>
<description><![CDATA[Alvadir Pelisser, um dos fundadores da Chapecoense e primeiro tesoureiro do clube, faleceu aos 89 anos, deixando um legado importante na história do futebol catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alvadir Pelisser, um dos fundadores da Chapecoense e primeiro tesoureiro do clube, faleceu aos 89 anos, deixando um legado importante na história do futebol catarinense. Pelisser integrou o grupo de jovens empresários que, em 1973, deu origem à Chapecoense, que se tornou um dos principais representantes do futebol de Santa Catarina no cenário nacional. Ele teve papel ativo na estruturação administrativa da equipe nos seus primeiros anos.</p>
<p>A Chapecoense lamentou a morte do ex-dirigente e destacou sua importância histórica para o clube, ressaltando que ele permanecerá como um dos baluartes da identidade formadora da equipe e um torcedor distinto.</p>
<p>O clube foi fundado a partir da iniciativa de um grupo de amigos que propôs a fusão dos clubes Atlético Chapecó e Independente. O encontro que marcou o início da Chapecoense ocorreu em frente a uma loja de confecções pertencente a Pelisser, na avenida central de Chapecó.</p>
<p>A memória de Alvadir Pelisser permanece viva no clube, que deseja força e resiliência aos familiares e amigos diante da perda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de lei dispensa audiência de custódia em prisões por maus-tratos a animais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f9954a8082233d25ab37ae76e2fb52f3e46d9798/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:20:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f9954a8082233d25ab37ae76e2fb52f3e46d9798]]></guid>
<description><![CDATA[Proposta em análise na Câmara dos Deputados altera o Código de Processo Penal para agilizar decisões sobre prisões em flagrante por maus-tratos a animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Proposta em análise na Câmara dos Deputados altera o Código de Processo Penal para agilizar decisões sobre prisões em flagrante por maus-tratos a animais. O projeto de lei prevê que o juiz possa decidir sobre a manutenção da prisão com base apenas nas informações do processo, após manifestação do Ministério Público e da defesa, que poderá ser feita eletronicamente. Atualmente, a audiência de custódia é realizada para avaliar a legalidade da prisão e verificar possíveis maus-tratos contra o preso.</p>
<p>O autor do projeto destaca o aumento dos casos de violência contra animais e defende que a medida busca dar mais agilidade ao processo, sem eliminar o controle judicial. A dispensa da audiência não é absoluta, podendo o juiz determinar a apresentação pessoal do preso em casos de denúncia de abuso ou para esclarecer a necessidade da prisão preventiva.</p>
<p>A proposta abrange os crimes previstos na Lei de Crimes Ambientais, inclusive os relacionados a cães e gatos, que possuem pena mais grave. O texto será analisado pela Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania e poderá ser apreciado pelo Plenário.</p>
<p>A medida visa priorizar a proteção imediata em casos de maus-tratos a animais, ajustando a legislação para garantir maior efetividade na resposta estatal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SESI/SC realiza mais de 650 mil atendimentos em saúde em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3bd7b117baf2f29000d9c4251fe7487e1a10d64d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:03:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3bd7b117baf2f29000d9c4251fe7487e1a10d64d]]></guid>
<description><![CDATA[O SESI/SC realizou 657,7 mil atendimentos em saúde no último ano, alcançando cerca de 8% da população catarinense, com destaque para o setor industrial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O SESI/SC realizou 657,7 mil atendimentos em saúde no último ano, alcançando cerca de 8% da população catarinense, com destaque para o setor industrial. Os atendimentos incluem serviços em odontologia, vacinação, saúde mental, nutrição, ginástica laboral, academias, laudos e programas de Saúde e Segurança do Trabalho. Esses serviços são oferecidos tanto nas clínicas próprias quanto diretamente nas empresas, facilitando o acesso e reduzindo a necessidade de deslocamentos.</p>
<p>Na indústria catarinense, que emprega 934,3 mil pessoas e representa 36,7% dos postos de trabalho no estado, mais de 60% dos trabalhadores foram atendidos pelo SESI/SC. A entidade conta com mais de 1,3 mil profissionais dedicados à área de saúde.</p>
<p>O SESI/SC tem como objetivo reduzir riscos, prevenir doenças e promover o bem-estar dos trabalhadores, contribuindo para o aumento da produtividade industrial e gerando impacto social positivo. Os dados fazem parte do Relatório Anual 2025 da Federação das Indústrias de Santa Catarina e suas entidades.</p>
<p>O relatório foi divulgado em janeiro e reúne indicadores da Federação das Indústrias de Santa Catarina e suas entidades, incluindo SESI/SC, SENAI/SC, IEL/SC e CIESC.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alteração nos dias e horários da coleta de lixo em bairros de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6d11a6401eb02e2606487759e904e7e01e4fe3f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:41:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6d11a6401eb02e2606487759e904e7e01e4fe3f5]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul anuncia mudanças na coleta de lixo comum em loteamentos de quatro bairros a partir da próxima segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul anuncia mudanças na coleta de lixo comum em loteamentos de quatro bairros a partir da próxima segunda-feira. Nos loteamentos Antilope, Jardim Europa, Vila Mathias e Residencial Bavária, no bairro Três Rios do Sul, a coleta continuará nas segundas, quartas e sextas-feiras, mas com novo horário das 13h20 às 21h40.</p>
<p>Nos loteamentos Firenze III, Valdemiro Ehlert, Jardim São Judas Tadeu, Viena I, Viena Class, Flávio I e II, localizados nos bairros Chico de Paulo, Tifa Martins e Vila Lenzi, a coleta passará a ocorrer nas terças, quintas e sábados, também das 13h20 às 21h40.</p>
<p>A mudança visa otimizar as rotas e garantir maior eficiência no serviço, além de atender ao crescimento populacional dessas regiões, que exigiu reorganização para evitar que as equipes ultrapassem o horário previsto.</p>
<p>Os moradores são orientados a disponibilizar o lixo em sacos bem fechados e em lixeiras apropriadas somente nos dias de coleta e antes do início da rota, para evitar sujeira e mau cheiro. A empresa responsável distribuirá comunicados para reforçar as alterações.</p>
<p>A Prefeitura reforça a importância do cumprimento do novo cronograma para manter a organização e a qualidade do serviço de coleta de lixo nos bairros afetados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporal provoca queda de telhado e alagamentos em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5afc80290aacc87247d139bd09fc286964cf3319/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:31:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5afc80290aacc87247d139bd09fc286964cf3319]]></guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva com rajadas de vento atingiu Jaraguá do Sul, causando danos em estabelecimentos e residências, além de alagamentos em diversos bairros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma forte chuva com rajadas de vento atingiu Jaraguá do Sul, causando danos em estabelecimentos e residências, além de alagamentos em diversos bairros. Na tarde desta terça-feira, a chuva acompanhada de ventos fortes provocou a queda do telhado de um material de construção na rua Roberto Ziemann, no bairro Amizade. A estrutura foi arrancada durante o temporal, causando danos ao estabelecimento, mas sem feridos.</p>
<p>A Defesa Civil foi acionada para atender ocorrências relacionadas ao temporal e registrou uma queda de árvore até por volta das 16h10. Além do material de construção, o temporal causou destelhamentos nos bairros Amizade e Tifa Martins, incluindo telhados de residências.</p>
<p>Também foram registrados alagamentos nos bairros Nova Brasília, Chico de Paulo e Rau, afetando a circulação e a rotina dos moradores. As equipes seguem monitorando a situação para garantir a segurança da população diante das condições climáticas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
