<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 10:32:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tragédia na BR-282: três pessoas morrem em grave acidente em Rancho Queimado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3ae152577754427d147f8a8501a0f1b2958b5320/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:30:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3ae152577754427d147f8a8501a0f1b2958b5320]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-282, em Rancho Queimado, resultou na morte de três pessoas e deixou um ferido na tarde desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-282, em Rancho Queimado, resultou na morte de três pessoas e deixou um ferido na tarde desta terça-feira. O acidente ocorreu por volta das 18h no km 65 da rodovia e envolveu uma caminhonete Amarok e um caminhão. Na caminhonete estavam quatro ocupantes, sendo que três foram encontrados sem vida no local: uma mulher de aproximadamente 35 anos e duas crianças, um menino de 14 anos e uma menina de oito anos.</p>
<p>O condutor da caminhonete, um homem de 40 anos, ficou ferido e foi resgatado pelas equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, sendo encaminhado ao Hospital Regional de São José pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência. O motorista do caminhão não precisou de atendimento médico.</p>
<p>Após o atendimento às vítimas, os bombeiros realizaram a segurança da cena, limpeza da pista e remoção de óleo para evitar novos acidentes. A Polícia Rodoviária Federal controlou o tráfego e ficou responsável pelos procedimentos legais e pela apuração das circunstâncias da colisão.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as causas do acidente na BR-282 em Rancho Queimado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
