<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 20:26:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas após capotamento na BR-470, em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/quatro-pessoas-ficam-feridas-apos-capotamento-na-br-470-em-pouso-redondo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:43:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46bb24346cc0cf8b61de31d72dc2bb8de9eb666f]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo capotou na BR-470, em Pouso Redondo, deixando quatro pessoas feridas, após aquaplanar devido à forte chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo capotou na BR-470, em Pouso Redondo, deixando quatro pessoas feridas, após aquaplanar devido à forte chuva. O acidente ocorreu no km 164 da BR-470, envolvendo um veículo Voyage. O automóvel capotou na tarde de sábado, por volta das 15h. Quatro ocupantes estavam no veículo e já haviam saído do carro quando a equipe de resgate chegou ao local.</p>
<p>O motorista, um jovem de 19 anos, e uma adolescente de 15 anos sofreram ferimentos leves. As outras duas passageiras, uma mulher e uma criança, não apresentaram ferimentos. Todos estavam conscientes e orientados no momento do atendimento.</p>
<p>As vítimas com ferimentos receberam curativos no local e tiveram a temperatura corporal mantida durante o atendimento. Em seguida, os quatro ocupantes foram encaminhados ao Hospital Annegret Neitzke para avaliação médica.</p>
<p>O acidente reforça a importância da atenção redobrada em condições de chuva na rodovia BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
