<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 20:33:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alunos da Rede Municipal de Joinville recebem uniformes escolares para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_650eca88ea101712814d4f3ed46e765f053e1030/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:16:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:650eca88ea101712814d4f3ed46e765f053e1030]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Joinville distribui os kits de uniformes escolares para os alunos da rede municipal, incluindo um par de tênis para cada estudante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Joinville distribui os kits de uniformes escolares para os alunos da rede municipal, incluindo um par de tênis para cada estudante. Os kits entregues contemplam camisa polo de manga curta, regata, bermuda e shorts-saia, totalizando 227 mil peças distribuídas. Além disso, são 71 mil pares de tênis entregues aos alunos da Educação Infantil até o 9º ano do Ensino Fundamental.</p>
<p>A distribuição dos uniformes foi realizada antes do início do ano letivo para todas as unidades escolares, que organizam a entrega No Pais ou responsáveis que ainda não receberam os uniformes ou que tenham dúvidas sobre o tamanho das peças devem procurar a direção da unidade escolar onde o aluno está matriculado para resolver a situação.</p>
<p>A entrega dos uniformes visa garantir que todos os estudantes estejam adequadamente preparados para o ano letivo de 2026 na Rede Municipal de Ensino de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF anula quebra de sigilos da empresa ligada à família de Dias Toffoli pela CPI do Crime Organizado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_feff83e20d35761fae9fc76ded38b318e65db7f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:58:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:feff83e20d35761fae9fc76ded38b318e65db7f1]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, anulou a decisão da CPI do Crime Organizado que autorizou a quebra dos sigilos bancário, fiscal e telemático da empresa Maridth Participações, ligada à família do ministro Dias Toffoli.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, anulou a decisão da CPI do Crime Organizado que autorizou a quebra dos sigilos bancário, fiscal e telemático da empresa Maridth Participações, ligada à família do ministro Dias Toffoli.</p>
<p>A decisão foi tomada com base no entendimento de que o objeto de investigação da CPI não possui relação com o Banco Master, motivo pelo qual a quebra de sigilo configurou desvio de finalidade. A Maridth Participações foi proprietária do resort Tayayá, localizado no Paraná, e investigações da Polícia Federal apontaram transações financeiras entre fundos ligados ao Banco Master e a empresa.</p>
<p>O ministro Gilmar Mendes ressaltou que medidas restritivas, como quebras de sigilo, devem guardar estrito nexo de pertinência com o objeto que legitimou a criação da comissão parlamentar. A CPI havia aprovado a quebra dos sigilos da empresa e também convocado o ministro Dias Toffoli e seus irmãos, sócios do empreendimento, para prestar esclarecimentos. No entanto, o ministro André Mendonça, do STF, decidiu que os irmãos de Dias Toffoli não são obrigados a comparecer à comissão.</p>
<p>Instalada em novembro do ano passado, a CPI do Crime Organizado tem como objetivo produzir um diagnóstico sobre o crime organizado no Brasil e propor medidas para combater facções e milícias.</p>
<p>A anulação da quebra de sigilos reforça a necessidade de que as investigações respeitem os limites legais e a finalidade específica para a qual as comissões parlamentares são criadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem procurado pela Justiça Federal é preso em São José na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9002ed21493cc8ddaac972d7a06ee7a43275930f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:54:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9002ed21493cc8ddaac972d7a06ee7a43275930f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem de 37 anos foragido da Justiça Federal de dois estados durante fiscalização na BR-101, em São José, na região metropolitana de Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem de 37 anos foragido da Justiça Federal de dois estados durante fiscalização na BR-101, em São José, na região metropolitana de Florianópolis.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem apresentou documentos falsos, o que motivou a verificação detalhada de sua identidade. A equipe da PRF confirmou que ele, natural de Campos Novos (SC), possuía condenações que totalizam duas décadas de prisão.</p>
<p>O monitoramento da PRF revelou que o indivíduo atuava no comércio internacional de entorpecentes. Uma das ordens de prisão foi expedida pela 1ª Vara Federal de Umuarama (PR), com sentença de 12 anos e 10 meses por tráfico e associação para o tráfico, com agravante pelo fato de a droga ter atravessado a fronteira do país.</p>
<p>Além dessa, havia uma segunda ordem de prisão da 2ª Vara Federal de Ponta Porã (MS), com pena de 7 anos e 9 meses. A Justiça determinou que o cumprimento das penas seja inicialmente em regime fechado.</p>
<p>O homem também responderá pelo crime de uso de documento falso. Após a prisão, ele foi encaminhado para a Central de Plantão Policial de São José para registro da ocorrência e será transferido para o sistema prisional.</p>
<p>O Poder Judiciário será informado sobre a captura para as providências legais necessárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Catarinense de Parapente inicia temporada 2026 em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_12740123e02deba2a7b2bb9f3db002ddbcaa02ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:27:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:12740123e02deba2a7b2bb9f3db002ddbcaa02ed]]></guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Catarinense de Parapente começa neste fim de semana em Jaraguá do Sul, reunindo pilotos de Santa Catarina, Paraná e Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Campeonato Catarinense de Parapente começa neste fim de semana em Jaraguá do Sul, reunindo pilotos de Santa Catarina, Paraná e Rio de Janeiro. A etapa de abertura do campeonato foi adiada na semana passada devido ao tempo instável e agora será realizada com organização do Jaraguá Clube de Voo Livre em parceria com a Federação Catarinense de Voo Livre.</p>
<p>Cerca de 60 pilotos de mais de 10 cidades catarinenses participam da competição, que terá início das provas próximo ao meio-dia no sábado e domingo, com a subida para a rampa a partir das 8h30.</p>
<p>Além das provas técnicas, o público poderá acompanhar uma programação paralela com refeição especial, chope e apresentação de bandas no restaurante anexo à pista de pouso. O evento marca o início da temporada 2026 do Campeonato Catarinense de Parapente e promete movimentar Jaraguá do Sul durante o fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
