<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 08:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Joinville abre 1.123 vagas para Centros de Educação Infantil conveniados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0d6858dfda39759c986d05c5c1d2b0c7aa2dd7f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0d6858dfda39759c986d05c5c1d2b0c7aa2dd7f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville divulgou a oferta de vagas para crianças de 0 a 3 anos em Centros de Educação Infantil conveniados com o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville divulgou a oferta de vagas para crianças de 0 a 3 anos em Centros de Educação Infantil conveniados com o município. Ao todo, são 1.123 vagas disponíveis, sendo 879 parciais e 344 integrais, nos períodos matutino ou vespertino. Os responsáveis devem acessar o sistema para cadastrar informações pessoais, como dados familiares e de renda, e indicar até quatro unidades de interesse, podendo escolher entre os turnos matutino, vespertino e integral.</p>
<p>O prazo para realizar ou atualizar o cadastro termina na segunda-feira, às 12h. Após esse período, serão divulgadas as crianças pré-classificadas. É importante que as famílias guardem o número do protocolo gerado no cadastro para acompanhar a colocação da criança nas unidades escolhidas.</p>
<p>A lista de classificação é dinâmica e pode ser alterada As famílias podem acompanhar essas mudanças por meio do sistema disponibilizado. As inscrições devem ser feitas dentro do prazo para garantir a participação no processo de seleção das vagas nos Centros de Educação Infantil conveniados em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
