<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 10:33:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e carreta deixa homem ferido na BR-470 em Agronômica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ff7344612b3989cc02afccc925567f723ee948b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:29:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ff7344612b3989cc02afccc925567f723ee948b2]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Palio e uma carreta Volvo deixou um homem ferido na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Palio e uma carreta Volvo deixou um homem ferido na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na tarde de ontem, por volta das 16h34. As equipes de socorro foram acionadas para atender a ocorrência na rodovia.</p>
<p>No local, o condutor do automóvel estava preso às ferragens, consciente porém confuso, com ferimentos na testa e escoriações no braço direito, tórax e abdômen. Após o resgate, ele foi encaminhado ao Hospital Regional Alto Vale para avaliação.</p>
<p>O motorista da carreta não se feriu e permaneceu no local para os procedimentos necessários. O caso segue sob acompanhamento das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Florianópolis inicia obras para melhorar trânsito no Morro do Horácio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ad29cf02414c30c48bda94160092ceba3fc96e6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:00:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ad29cf02414c30c48bda94160092ceba3fc96e6e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis deu início a uma série de obras para melhorar o trânsito na Capital, começando pela remodelação da rótula entre a Avenida do Antão e a Servidão Elpídio Lins de Souza, no Morro do Horácio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis deu início a uma série de obras para melhorar o trânsito na Capital, começando pela remodelação da rótula entre a Avenida do Antão e a Servidão Elpídio Lins de Souza, no Morro do Horácio.</p>
<p>A terraplanagem para a remodelação da rótula já está em andamento. A intervenção visa obrigar os motoristas a contornar a rotatória, que antes era desrespeitada por muitos, que seguiam reto pela Avenida do Antão em direção à Beira-Mar Norte. Com a implantação de um canteiro verde sobre a pista, os condutores precisarão reduzir a velocidade, o que deve aumentar a segurança no local e evitar acidentes.</p>
<p>Os trabalhos de terraplanagem e recapeamento asfáltico serão realizados no período noturno, das 21h às 4h, para minimizar os transtornos durante o dia, quando o movimento é mais intenso. As calçadas serão construídas durante o dia. Todos os serviços têm prazo de conclusão de dois meses, sem alteração no trânsito durante esse período.</p>
<p>Essas melhorias fazem parte de um pacote de obras com investimento total de cerca de R$ 9,5 milhões, executadas pela empreiteira Britagem Vogelsanger. No ano passado, outros nós viários históricos foram solucionados, beneficiando acessos importantes como o Hospital Universitário, a Praça Professor João David Ferreira Lima, a Avenida Governador Ivo Silveira e a entrada da Rua Deputado Antônio Edu Vieira.</p>
<p>As intervenções buscam garantir maior fluidez e segurança no trânsito de Florianópolis, contribuindo para a qualidade de vida dos moradores e motoristas da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil informa melhora nas condições do tempo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b13423be994ebdbcd3a644c1dbdae70a1166c97b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b13423be994ebdbcd3a644c1dbdae70a1166c97b]]></guid>
<description><![CDATA[As instabilidades perdem força, mas o tempo segue instável em Florianópolis e região, com previsão de pancadas de chuva isoladas e trovoadas nesta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As instabilidades perdem força, mas o tempo segue instável em Florianópolis e região, com previsão de pancadas de chuva isoladas e trovoadas nesta quinta-feira. Nesta quinta-feira, o tempo permanece instável em Florianópolis e região, com possibilidade de pancadas de chuva isoladas e trovoadas, porém sem risco para ocorrências associadas. Nas demais regiões do estado, o tempo firme predomina, com temperaturas máximas em torno de 30°C.</p>
<p>O vento Sul predomina e aumenta a agitação marítima, com ondas entre 2,0m e 2,5m do Litoral Sul à Grande Florianópolis. Na sexta-feira, o tempo volta a ficar mais estável em todo o estado, com sol e variação de nuvens, embora ainda haja condição para chuva fraca isolada e passageira em áreas do Litoral Sul e da Grande Florianópolis.</p>
<p>As temperaturas pela manhã ficam mais amenas, com mínimas entre 11°C e 16°C na parte serrana da Grande Florianópolis e entre 15°C e 20°C no litoral. O vento Sul mantém a intensidade moderada, mantendo o mar agitado na região mencionada.</p>
<p>No sábado e domingo, o tempo segue estável em Santa Catarina, com predomínio de sol, variação de nuvens e temperaturas em elevação, proporcionando sensação de calor e abafado. Não há risco para ocorrências meteorológicas nos próximos dias em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bancada do Norte da Assembleia Legislativa cobra esclarecimentos sobre licença ambiental para complexo portuário em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fef4b86775ded02793d8b707e305733356d2e5f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:40:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fef4b86775ded02793d8b707e305733356d2e5f6]]></guid>
<description><![CDATA[Deputados da Bancada do Norte questionam autorização para instalação de complexo portuário na região do Sumidouro, destacando impactos ambientais e sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Deputados da Bancada do Norte questionam autorização para instalação de complexo portuário na região do Sumidouro, destacando impactos ambientais e sociais. A Bancada do Norte da Assembleia Legislativa manifestou preocupação com a concessão da Licença Ambiental Prévia para o novo complexo portuário em São Francisco do Sul. O projeto foi autorizado pelo Instituto do Meio Ambiente de SC, mesmo estando localizado em área de alta relevância ambiental, incluindo ecossistemas sensíveis como restinga, manguezais e Mata Atlântica.</p>
<p>O deputado Dr. Vicente Caropreso, coordenador da bancada, classificou o impacto potencial como um “apocalipse biológico”. Ele protocolou pedido de informações ao órgão ambiental e articulou diálogo com o Ministério Público, que já instaurou inquérito civil para investigar possíveis irregularidades no licenciamento.</p>
<p>Além das questões ambientais, os deputados também destacam preocupações sociais e estruturais, como a sobrecarga nas rodovias BR-280 e SC-415 e os impactos nas comunidades das praias do Forte e do Capri. A oposição e a base governista concordam na necessidade de transparência e justificativas técnicas claras.</p>
<p>O projeto da WorldPort, ligada ao Grupo Ciser, tem investimento estimado em US$ 1,4 bilhão e previsão de oito anos para conclusão. A Assembleia Legislativa planeja realizar nova rodada de discussões, com a participação do diretor-presidente da empresa, para pressionar o Executivo e órgãos ambientais a fornecerem respostas públicas sobre a viabilidade e os riscos da iniciativa.</p>
<p>O debate sobre o complexo portuário em São Francisco do Sul segue em destaque, envolvendo questões ambientais, sociais e políticas, com a Assembleia Legislativa assumindo papel ativo na fiscalização e no acompanhamento do projeto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conselho Municipal dos Direitos da Mulher planeja ações para 2026 em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de95a16206b940fefd49ed6fc3ffed0b6fee2b44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:30:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de95a16206b940fefd49ed6fc3ffed0b6fee2b44]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Municipal dos Direitos da Mulher realizou o primeiro encontro do ano para definir as atividades de 2026, incluindo evento em março e diagnóstico sobre violência contra a mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Municipal dos Direitos da Mulher realizou o primeiro encontro do ano para definir as atividades de 2026, incluindo evento em março e diagnóstico sobre violência contra a mulher.</p>
<p>Entre as principais atividades planejadas está um evento em alusão ao Dia Internacional da Mulher, previsto para ocorrer na Praça Ângelo Piazera. Os detalhes da programação serão divulgados em breve.</p>
<p>Diversas entidades já confirmaram presença na ação, como a Procuradoria da Mulher da Câmara de Vereadores, Rede Feminina de Combate ao Câncer, Rede Catarina, Soroptimistas, Casa Izabel, Conselho do Trabalho, além de representantes das secretarias de Saúde, Assistência Social e Habitação.</p>
<p>O Conselho também planeja realizar um diagnóstico da situação da violência contra a mulher em Jaraguá do Sul, em parceria com instituições de ensino. O material resultante fornecerá dados e métricas para orientar ações do poder público.</p>
<p>A presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Mulher é a cabo da Polícia Militar Glória Thaísa Alves Amaral, conselheira representante do 14º Batalhão da PM.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
