<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 10:33:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado de prisão é detido com arma de fogo em Apiúna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_85417b3ab8aa345c1799b417e6ed7914b8801494/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:30:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:85417b3ab8aa345c1799b417e6ed7914b8801494]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 55 anos foi preso em Apiúna após a Polícia Militar cumprir um mandado de prisão e encontrar uma arma de fogo com ele.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 55 anos foi preso em Apiúna após a Polícia Militar cumprir um mandado de prisão e encontrar uma arma de fogo com ele. A prisão ocorreu na tarde desta segunda-feira (23), por volta das 15h19. Durante a ação, os policiais militares localizaram um revólver calibre .38 com cinco munições intactas em posse do suspeito.</p>
<p>Além do cumprimento do mandado de prisão, o homem responderá por posse irregular de arma de fogo de uso permitido. A arma foi apreendida e o suspeito conduzido à Delegacia de Polícia Civil, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a segurança da população em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com carreta deixa motorista ferido na BR-470 em Agronômica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_45ad2aeedc02cd12e752d86f43e38b6cec7f74d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:23:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:45ad2aeedc02cd12e752d86f43e38b6cec7f74d4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta saiu da pista e capotou no trevo de acesso ao município de Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, deixando o motorista ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta saiu da pista e capotou no trevo de acesso ao município de Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, deixando o motorista ferido. O acidente ocorreu na tarde de segunda-feira na BR-470. A carreta parou em uma ribanceira às margens da rodovia após sair da pista.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas por volta das 17h20 e encontraram o motorista preso dentro da cabine. Ele estava consciente, orientado, mas apresentava tontura, escoriações e suspeita de fratura no braço esquerdo.</p>
<p>Os socorristas fizeram o desencarceramento e encaminharam o condutor ao Hospital Regional para avaliação médica. A Polícia Rodoviária Federal assumiu a cena do acidente após o atendimento.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação na rodovia para garantir a segurança dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é preso com drogas e mais de R$ 2,3 mil em Ituporanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_46138798479d69d23461f0773a2565ea6dfb80a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:19:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:46138798479d69d23461f0773a2565ea6dfb80a5]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi detido pela Polícia Militar no bairro Vila Nova, em Ituporanga, com drogas e dinheiro em espécie.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos foi detido pela Polícia Militar no bairro Vila Nova, em Ituporanga, com drogas e dinheiro em espécie. Durante rondas na tarde de segunda-feira, a guarnição da Polícia Militar abordou o rapaz após perceber atitude suspeita. Ele carregava uma mochila e admitiu estar com entorpecentes e dinheiro.</p>
<p>Foram apreendidos 15 invólucros de substância semelhante à cocaína, totalizando aproximadamente 15,4 gramas, e três invólucros de substância semelhante à maconha, com cerca de 46,3 gramas. Além disso, foram recolhidos um smartphone, um pen drive, a mochila e R$ 2.331,65 em dinheiro.</p>
<p>O jovem foi encaminhado à Central de Plantão Policial de Rio do Sul, onde ficou à disposição da Justiça. Todo o material apreendido foi entregue na unidade policial. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Ituporanga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
