<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 14:26:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Consulta ao Abono Salarial 2026 está disponível a partir de hoje]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/consulta-ao-abono-salarial-esta-disponivel-a-partir-de-hoje-5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4b6462b61dda798a3e21c4d84e6bd4b2793cafc]]></guid>
<description><![CDATA[Trabalhadores podem verificar o direito ao Abono Salarial referente ao ano-base 2024 pelo aplicativo da Carteira de Trabalho Digital ou pelo portal Gov.br.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trabalhadores podem verificar o direito ao Abono Salarial referente ao ano-base 2024 pelo aplicativo da Carteira de Trabalho Digital ou pelo portal Gov.br. A consulta ao Abono Salarial para o ano de 2026 está disponível a partir desta quinta-feira, 5. Nas plataformas digitais, é possível conferir o valor do benefício, o banco responsável pelo pagamento e a data do depósito.</p>
<p>O primeiro lote de pagamento será liberado no dia 16 de fevereiro, no valor de R$ 2,5 bilhões, destinado a trabalhadores nascidos em janeiro. O total dos pagamentos soma R$ 32,3 bilhões, distribuídos.</p>
<p>Têm direito ao Abono Salarial os trabalhadores cadastrados no Pis/Pasep há pelo menos cinco anos, que tenham recebido até R$ 2.766 de remuneração média mensal e que tenham trabalhado no mínimo 30 dias no ano-base. O pagamento será realizado prioritariamente por crédito em conta da Caixa Econômica Federal ou pelo aplicativo Caixa Tem.</p>
<p>Em caso de dúvidas, os trabalhadores podem buscar atendimento nos canais do Ministério do Trabalho e Emprego, nas superintendências regionais do Trabalho ou pela central Alô Trabalho, pelo telefone 158.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[12º Comando Regional de Polícia Militar realiza reunião estratégica em São Bento do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/12o-comando-regional-inicia-nova-gestao-com-alinhamento-estrategico-entre-batalhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:095b844d2480406943bbd7ce242c4d1deff77536]]></guid>
<description><![CDATA[O 12º Comando Regional de Polícia Militar promoveu uma reunião com comandantes de batalhões para fortalecer a integração institucional e aprimorar a segurança pública na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 12º Comando Regional de Polícia Militar promoveu uma reunião com comandantes de batalhões para fortalecer a integração institucional e aprimorar a segurança pública na região. O encontro, conduzido pelo coronel José Luís Cavassin, novo comandante da unidade, ocorreu em São Bento do Sul e teve como objetivo estreitar o diálogo entre o Comando Regional e as unidades subordinadas. A iniciativa visa consolidar uma visão compartilhada de segurança pública, aprimorar a gestão dos recursos e assegurar a atuação coordenada dos Batalhões.</p>
<p>Durante a reunião, o coronel José Luís Cavassin ressaltou a busca constante pela excelência operacional e reforçou o compromisso do 12º CRPM com a eficiência no serviço policial. Entre os temas discutidos estiveram a distribuição do efetivo, aquisição de armamentos, ações para preservação da vida no trânsito e outros alinhamentos estratégicos relacionados à segurança pública na área de abrangência do Comando Regional.</p>
<p>Participaram do encontro comandantes e subcomandantes dos batalhões de Canoinhas, Jaraguá do Sul, São Bento do Sul e Mafra, além do chefe do Estado-Maior do 12º CRPM. A reunião marca o início de uma agenda focada no fortalecimento da integração institucional e na elevação do padrão de atendimento à sociedade na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar realiza ação contra o tráfico de drogas em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/pm-realiza-acao-contra-o-trafico-de-drogas-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6043d00ead705200f7aa98f34d32b67ef5291c17]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar cumpriu um mandado de busca e apreensão no bairro Próspera, em Criciúma, e apreendeu substâncias e materiais relacionados ao tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar cumpriu um mandado de busca e apreensão no bairro Próspera, em Criciúma, e apreendeu substâncias e materiais relacionados ao tráfico de drogas. Durante a operação, foram encontrados 57,7 gramas de substâncias análogas a maconha, 2,4 gramas de crack, uma balança de precisão e um quilo de um pó branco. A ação ocorreu no interior de uma residência localizada na Rua da Inconfidência.</p>
<p>Duas pessoas apresentaram comportamento exaltado e foram contidas para garantir a segurança da ação. O cão de faro localizou ainda mais 31 gramas de maconha já embaladas, reforçando os indícios de tráfico.</p>
<p>Uma mulher de 72 anos foi conduzida à Delegacia após desobedecer ordens legais e resistir à apreensão de uma bolsa, alegando ter se lesionado levemente no braço. Um homem de 37 anos também foi levado à Delegacia após proferir ofensas contra a guarnição.</p>
<p>Todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma fortalece políticas públicas de Assistência Social em 2025]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/assistencia-social-de-criciuma-amplia-atendimentos-e-fortalece-politicas-publicas-ao-longo-de-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:40:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b6b100ec49ffda937468bcc76d0cc003c9ed270]]></guid>
<description><![CDATA[Em 2025, Criciúma avançou na organização da rede de atendimento e ampliação de serviços essenciais na área de Assistência Social, impactando pessoas em situação de vulnerabilidade socioeconômica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, Criciúma avançou na organização da rede de atendimento e ampliação de serviços essenciais na área de Assistência Social, impactando pessoas em situação de vulnerabilidade socioeconômica.</p>
<p>O Governo de Criciúma qualificou abordagens de rua, ampliou serviços e estruturou ações estratégicas ao longo do ano. Foram realizadas 2.350 abordagens sociais, direcionando pessoas em situação de rua para serviços como o Centro POP, que registrou 3.031 atendimentos. O atendimento acontece diariamente, inclusive com plantão 24 horas, oferecendo alternativas de reinserção social.</p>
<p>Na área de saúde mental e enfrentamento à dependência química, o município contabilizou 465 internações voluntárias e 30 involuntárias. Também ampliou o número de vagas em unidades terapêuticas de 50 para 150, fortalecendo o atendimento especializado para tratamento da dependência química.</p>
<p>Entre os avanços estruturais está a Central do Recomeço, projeto aprovado para implantação no bairro Capão Bonito, que integrará serviços do CAPS AD, Centro POP e República, oferecendo pernoite para até 40 pessoas. O foco será a integração entre assistência social, saúde mental e empregabilidade, com parcerias para qualificação profissional e encaminhamento ao mercado de trabalho.</p>
<p>O município registrou redução de cerca de 680 famílias cadastradas em programas de transferência de renda, resultado de ações integradas de acompanhamento social e qualificação profissional. Além disso, houve avanços em políticas de garantia de direitos e segurança jurídica por meio do Programa de Regularização Fundiária.</p>
<p>O trabalho desenvolvido em 2025 reforça o compromisso do município com políticas públicas estruturadas, contínuas e focadas na dignidade e autonomia das pessoas atendidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corupá firma parceria para atendimento a pessoas com Transtorno do Espectro Autista]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/corupa-firma-parceria-com-a-ama-de-jaragua-do-sul-para-atendimento-a-pessoas-com-autismo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:34:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6de31f4644c96d455a16cbc0db5766c92858fc0d]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Corupá assinou um Termo de Colaboração com a Associação de Amigos do Autista de Jaraguá do Sul para oferecer serviços especializados a pessoas com Transtorno do Espectro Autista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Corupá assinou um Termo de Colaboração com a Associação de Amigos do Autista de Jaraguá do Sul para oferecer serviços especializados a pessoas com Transtorno do Espectro Autista.</p>
<p>O acordo estabelece ações continuadas de atendimento 557,25 em parcelas mensais à entidade. Os recursos são provenientes da Secretaria Municipal de Educação e os pagamentos dependem da prestação de contas e do cumprimento das metas estabelecidas.</p>
<p>A vigência do termo vai até 31 de dezembro deste ano, incluindo monitoramento e fiscalização pelo município. A Associação de Amigos do Autista será responsável pela execução dos serviços, contratação dos profissionais e pela correta aplicação dos recursos, garantindo transparência nas informações da parceria.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso do município em oferecer suporte especializado às pessoas com Transtorno do Espectro Autista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCU confirma instrução para início das obras no Morro dos Cavalos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/tcu-confirma-instrucao-para-inicio-das-obras-no-morro-dos-cavalos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:26:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70ea98c3d830b63d1234a7a48577979cc41fd9b5]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas da União confirmou o encaminhamento necessário para que as obras no Morro dos Cavalos, na BR-101 em Palhoça, possam começar ainda este ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas da União confirmou o encaminhamento necessário para que as obras no Morro dos Cavalos, na BR-101 em Palhoça, possam começar ainda este ano. Durante uma reunião em Brasília, representantes do Ministério dos Transportes e equipes técnicas discutiram a otimização e readequação contratual com a concessionária Autopista Litoral Sul, responsável pelo projeto.</p>
<p>O projeto está na fase de atualização dos valores para adequar o orçamento aos preços atuais. O custo estimado, que inicialmente era de aproximadamente R$ 500 milhões, foi revisado e agora varia entre R$ 2,5 bilhões e R$ 3 bilhões.</p>
<p>A construção dos túneis e das três pistas terá duração de 36 meses, Essa atualização representa o último ajuste antes da liberação definitiva para a execução da obra no Morro dos Cavalos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Itapema reforça ações preventivas e estruturais em 2025]]></title>
<link>https://scportais.com.br/2026/02/04/dia-nacional-da-defesa-civil-reforca-a-importancia-da-prevencao-e-da-protecao-a-vida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:49:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2924f488b97fd3114e621868059376d932592c21]]></guid>
<description><![CDATA[O trabalho da Defesa Civil de Itapema em 2025 destacou-se pela prevenção, planejamento e atendimento a emergências, com investimentos em equipamentos e estrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O trabalho da Defesa Civil de Itapema em 2025 destacou-se pela prevenção, planejamento e atendimento a emergências, com investimentos em equipamentos e estrutura. Ao longo de 2025, a Defesa Civil de Itapema elaborou 169 relatórios técnicos de vistoria e avaliação de risco, abrangendo diversas situações de vulnerabilidade no município. Entre as ações, foram realizadas 141 avaliações de árvores com risco de queda, autorizando supressão em casos de risco iminente para proteger pedestres, residências e bens públicos e privados.</p>
<p>A equipe também avaliou edificações com indícios de comprometimento estrutural, áreas com instabilidade de encostas e taludes, além de elaborar relatórios para enrocamentos em margens de rios. Vistorias em ocorrências de destelhamentos provocados por vendavais e avaliações técnicas em pontes garantiram mais segurança e mobilidade para a população.</p>
<p>Além das ações preventivas, a Defesa Civil atuou continuamente no atendimento a ocorrências relacionadas a chuvas intensas, ventos fortes e alagamentos, em trabalho integrado com o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, secretarias municipais e demais órgãos.</p>
<p>Em 2025, o município implantou a nova sede da Defesa Civil, ampliando o espaço e as condições de trabalho. Investimentos incluíram a aquisição de uma aeronave remotamente pilotada (drone) e um caminhão Munck com plataforma, aumentando a capacidade operacional. A atuação institucional foi reforçada por meio de reuniões intersetoriais, capacitações e ações de educação ambiental, como o programa Defesa Civil nas Escolas e simulados para preparação para desastres.</p>
<p>Com planejamento e compromisso com a vida, a Defesa Civil de Itapema segue fortalecendo a segurança e a resiliência do município, atuando diariamente na prevenção, monitoramento e resposta rápida para proteger vidas e reduzir impactos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa do Procon de São José revela variação de até 126% nos preços de materiais escolares]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/pesquisa-do-procon-de-sao-jose-aponta-variacao-de-ate-126-nos-precos-de-materiais-escolares/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:28:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6f87ab8edecb1fb71f05f444cfd484cfa8f1e2ff]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento em papelarias do município aponta diferenças significativas em itens básicos, orientando consumidores a comparar preços antes das compras para a volta às aulas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento em papelarias do município aponta diferenças significativas em itens básicos, orientando consumidores a comparar preços antes das compras para a volta às aulas. O Procon de São José divulgou o resultado de uma pesquisa de preços realizada em cinco papelarias do município. O estudo mostrou variações expressivas nos valores de materiais escolares, com diferenças que chegam a ultrapassar 1.000% em alguns casos.</p>
<p>Entre os exemplos, a cola em bastão de 10 gramas apresentou preços que variaram de R$ 1,80 a R$ 20, enquanto a cola em bastão de 20 gramas custou entre R$ 2,70 e R$ 35. Produtos de maior valor, como a mochila de rodinhas, tiveram preços entre R$ 115 e R$ 259,90, representando uma diferença de cerca de 126%.</p>
<p>Itens de uso cotidiano também apresentaram variações, como o estojo pequeno, encontrado entre R$ 9 e R$ 19,90, e o caderno universitário espiral de 10 matérias, com preços que variaram de R$ 22 a R$ 42,50. O apontador simples custou entre R$ 1 e R$ 2,50.</p>
<p>O Procon reforça a importância da pesquisa para evitar gastos desnecessários, orienta a não realizar compras por impulso e alerta para promoções sem informações claras. As escolas não podem exigir marcas específicas de materiais, salvo justificativa pedagógica, e os consumidores podem registrar reclamações em casos de abuso.</p>
<p>A tabela completa com os preços pesquisados está disponível para consulta no Procon de São José. O órgão recomenda guardar as notas fiscais, conferir os preços no caixa e disponibiliza atendimento presencial e por WhatsApp para denúncias e orientações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
