<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2026 03:32:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereadores Mirins de Balneário Rincão passam por treinamento antes da primeira sessão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a4944904c5b952008a7999c1345612f0a8d99235/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Mar 2026 01:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a4944904c5b952008a7999c1345612f0a8d99235]]></guid>
<description><![CDATA[Os estudantes das escolas Melchíades Bonifácio Espíndola e Gervásio Teixeira Fernandes receberam capacitação para atuar como vereadores mirins na Câmara de Balneário Rincão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os estudantes das escolas Melchíades Bonifácio Espíndola e Gervásio Teixeira Fernandes receberam capacitação para atuar como vereadores mirins na Câmara de Balneário Rincão. O projeto Vereadores Mirins na Câmara de Balneário Rincão teve início no A primeira sessão ordinária está marcada para o dia 25 de março de 2026. Antes disso, os jovens parlamentares participaram de um treinamento realizado no dia 27 de fevereiro, conduzido por servidores da Câmara, que explicaram o funcionamento do Poder Legislativo e orientaram sobre o comportamento em sessões ordinárias.</p>
<p>No treinamento, as assessoras parlamentares Ileana Recco, Vanusa Maria Fernandes Matheus e Cissa Puntel, junto com outros servidores e o diretor do Legislativo Jucemar Vargas, auxiliaram os vereadores mirins. A assessora Ileana Recco destacou o interesse e a maturidade dos estudantes, afirmando que todos estão capacitados e prontos para exercer suas funções, comprometidos com a ética e o bem comum da comunidade.</p>
<p>Com a capacitação concluída, os vereadores mirins iniciam suas atividades legislativas com o objetivo de representar a voz dos jovens e contribuir para o desenvolvimento de Balneário Rincão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
