<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:24:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul assina termo para instalação de cinco pontes pré-fabricadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e0a9b7ef102ba90c41bd9b488e7bf80b2d5aa95a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:51:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e0a9b7ef102ba90c41bd9b488e7bf80b2d5aa95a]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Jaraguá do Sul firmou compromisso com a Defesa Civil Estadual para substituir pontes e pontilhões de madeira por estruturas de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeitura de Jaraguá do Sul firmou compromisso com a Defesa Civil Estadual para substituir pontes e pontilhões de madeira por estruturas de concreto. O termo prevê que o município será responsável pela instalação das cabeceiras, enrocamentos e acessos, enquanto a Defesa Civil fornecerá e instalará as estruturas de concreto. O objetivo é reduzir custos de manutenção, prolongar a vida útil das pontes e aumentar a segurança para a comunidade.</p>
<p>As estruturas substituídas estavam fragilizadas e as novas pontes permitirão maior vazão, prevenindo alagamentos. O processo de instalação será rápido, pois já conta com aprovação, dependendo apenas da execução das cabeceiras. Existem ainda pedidos para outros dois kits que devem ser aprovados.</p>
<p>A definição da ordem e do cronograma das substituições ficará a cargo dos técnicos da Secretaria de Obras e Serviços Públicos. Todas as pontes serão implementadas em 2026. As pontes a serem instaladas têm dimensões variadas e estão localizadas nos bairros Rio Molha, Santo Estevão, Rio Cerro II, Rio da Luz e Barra do Rio Cerro.</p>
<p>A parceria entre o município e a Defesa Civil visa garantir melhorias na infraestrutura local, promovendo segurança e eficiência na circulação das comunidades atendidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bloquinhos de rua animam bairros de São José no Carnaval Zé Folia 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d2cc0c2e8a0e7ad29b8bc106029586c5d62e225/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:33:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d2cc0c2e8a0e7ad29b8bc106029586c5d62e225]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval de São José em 2026 traz bloquinhos de rua espalhados por diversos bairros, oferecendo música, fantasias e diversão para públicos de todas as idades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval de São José em 2026 traz bloquinhos de rua espalhados por diversos bairros, oferecendo música, fantasias e diversão para públicos de todas as idades. Os tradicionais bloquinhos de rua surgem como opção para quem deseja curtir o Carnaval perto de casa e em clima comunitário. Eles ocupam avenidas, praças e ruas, reunindo moradores em festas que variam em temas e estilos musicais, atendendo tanto a quem busca animação quanto a famílias que preferem programação tranquila.</p>
<p>A programação do Carnaval Zé Folia 2026 contempla diferentes localidades, faixas etárias e estilos musicais, reforçando o caráter inclusivo da festa. Os bloquinhos são considerados parte essencial da identidade do Carnaval josefense, transformando espaços públicos em locais de convivência, lazer e cultura, além de serem opções gratuitas e acessíveis para moradores e visitantes.</p>
<p>Entre os eventos estão o Bloco Boteco Toninho no Centro Histórico, o Bloco do Bé na Praia Comprida, e o Bloco Santo Antônio em Barreiros, entre outros, com atividades que acontecem entre os dias 13 e 17 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Boxeadora criciumense é convocada para competição na Romênia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e040525232d2aac0e479b5d725b99af9d8670a7e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e040525232d2aac0e479b5d725b99af9d8670a7e]]></guid>
<description><![CDATA[Carolina de Vargas Pires da Silva, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, foi chamada para disputar a Drácula Cup na Romênia, marcando sua primeira experiência internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carolina de Vargas Pires da Silva, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, foi chamada para disputar a Drácula Cup na Romênia, marcando sua primeira experiência internacional.</p>
<p>A boxeadora de 17 anos, que compete na categoria 65kg Juvenil pela equipe FME Criciúma/Company Boxe, participará da Drácula Cup de 15 a 21 de fevereiro. Carolina já havia sido convocada anteriormente para bases de treinamentos da Seleção Brasileira, mas esta será sua estreia em uma competição internacional.</p>
<p>O desempenho da atleta em convocações anteriores, aliado aos títulos de vice-campeã brasileira juvenil em 2023, medalha de bronze em 2024 e outro vice-campeonato em 2025, contribuiu para sua convocação para o evento na Romênia.</p>
<p>Carolina permanece em São Paulo até o dia 14 para treinamentos preparatórios antes de embarcar para Braila, onde ocorrerá o Drácula Open Tournament 2026. A convocação é motivo de orgulho para a Fundação Municipal de Esportes de Criciúma e para a equipe técnica.</p>
<p>A participação de Carolina na Drácula Cup destaca o talento e a dedicação da atleta, além de levar o nome de Criciúma para o cenário internacional do boxe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
