<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:34:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim de semana com instabilidade e temperaturas amenas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bea1e778f2e778ae9dee5e9b1eae9d9a22d42f41/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:28:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bea1e778f2e778ae9dee5e9b1eae9d9a22d42f41]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá tempo instável e temperaturas variando entre 19°C e 33°C entre sexta-feira e domingo, com trovoadas, chuva e sensação de abafamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá tempo instável e temperaturas variando entre 19°C e 33°C entre sexta-feira e domingo, com trovoadas, chuva e sensação de abafamento. Na sexta-feira, o dia começa com sol e aumento de nuvens, mas há previsão de temporais isolados do oeste ao sul do estado, com chuva intensa, raios, rajadas fortes de vento e granizo a partir do fim da manhã. Essas condições se estendem para as demais regiões durante a tarde e noite. As maiores chuvas são esperadas na Grande Florianópolis, Baixo e Médio Vale do Itajaí e Litoral Norte. As temperaturas máximas variam de 27°C a 33°C, com vento nordeste a sudeste, fraco a moderado, com rajadas.</p>
<p>No sábado, a instabilidade aumenta, trazendo chuva fraca e queda nas temperaturas, que devem ficar entre 19°C e 23°C. No domingo, o tempo permanece fechado, com chuva persistente e máximas em torno de 23°C, consolidando um fim de semana com temperaturas mais amenas e céu encoberto em Santa Catarina.</p>
<p>O sistema responsável pelo tempo é formado por áreas de baixa pressão no estado e o avanço de uma frente fria pelo litoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
