<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 20:33:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente do STF convoca reunião para tratar de relatório da Polícia Federal sobre Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_395d6a2d0f94841c8258c0f127db6e66aad2534a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:10:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:395d6a2d0f94841c8258c0f127db6e66aad2534a]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte para discutir o relatório da Polícia Federal que menciona o ministro Dias Toffoli nas investigações do Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte para discutir o relatório da Polícia Federal que menciona o ministro Dias Toffoli nas investigações do Banco Master.</p>
<p>A reunião será realizada na sala da presidência do STF às 16h, onde Fachin apresentará o material entregue pela Polícia Federal e o conteúdo da defesa de Toffoli. A menção ao nome do ministro foi encontrada em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, apreendido em uma busca e apreensão, e está sob segredo de Justiça.</p>
<p>Após tomar conhecimento da menção, Fachin abriu um processo interno e notificou Toffoli para apresentar defesa. A decisão sobre a permanência de Toffoli como relator da investigação do Banco Master ficará a cargo do presidente do STF. O procurador-geral da República também foi notificado sobre o relatório da Polícia Federal.</p>
<p>Toffoli confirmou ser sócio do resort Tayayá, localizado no Paraná, que foi adquirido por um fundo de investimento ligado ao Banco Master e que pertencia a familiares do ministro. Ele negou ter recebido qualquer valor do banqueiro Daniel Vorcaro.</p>
<p>O caso segue sob análise no Supremo Tribunal Federal, com os próximos passos a serem definidos após a reunião convocada por Edson Fachin.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Gaivota fecha acessos de carros às praias para proteger o meio ambiente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f1ba47bd8e0072095e2c561b8cc14cd6e68442ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f1ba47bd8e0072095e2c561b8cc14cd6e68442ff]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Balneário Gaivota anunciou o fechamento de diversos pontos de acesso de veículos à faixa de areia, visando preservar a vegetação e a fauna local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Balneário Gaivota anunciou o fechamento de diversos pontos de acesso de veículos à faixa de areia, visando preservar a vegetação e a fauna local.</p>
<p>A medida foi tomada para evitar danos causados pelos automóveis, como a compactação do solo, a destruição da vegetação de restinga, prejuízos à fauna e o agravamento de processos erosivos. A ação está em conformidade com a legislação ambiental vigente e atende a determinações judiciais.</p>
<p>Para impedir o tráfego irregular, foram instaladas barreiras físicas e placas de sinalização que informam a proibição do trânsito e permanência de veículos na orla. A fiscalização ambiental foi reforçada em toda a extensão da faixa costeira.</p>
<p>O acesso às praias continua permitido somente para pescadores cadastrados nos pontos específicos indicados pela Secretaria Municipal de Pesca, além de veículos oficiais em serviço. A fiscalização será permanente, atuando em finais de semana e feriados, com orientações e aplicação de penalidades em caso de infrações.</p>
<p>A faixa de areia é considerada Área Especial de Proteção Ambiental, o que justifica as restrições para garantir a preservação do ambiente natural em Balneário Gaivota.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
