<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 15:33:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Briga familiar em Jaraguá do Sul termina com lesão corporal leve]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9d8a0826769d6508520a906f8b61c99d10efc846/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:46:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9d8a0826769d6508520a906f8b61c99d10efc846]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de lesão corporal leve dolosa foi registrada na madrugada deste domingo no bairro Estrada Nova, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ocorrência de lesão corporal leve dolosa foi registrada na madrugada deste domingo no bairro Estrada Nova, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar foi acionada após diversas denúncias sobre uma briga envolvendo pessoas da mesma família na Rua João Miguel da Silva. Ao chegar ao local, os policiais encontraram um dos envolvidos portando um pedaço de madeira e que teria avançado contra a guarnição, sendo contido com disparos de munição não letal.</p>
<p>Dentro da residência, um homem de 39 anos foi encontrado com ferimentos no tórax e no braço causados por arma branca. Durante a apuração, os envolvidos relataram que o desentendimento evoluiu para agressões físicas, e que a mãe do primeiro detido, uma mulher de 28 anos, teria utilizado um copo quebrado para causar as lesões.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários prestou atendimento no local. A Polícia Militar lavrou um Termo Circunstanciado, e as partes assumiram o compromisso de comparecer em juízo quando intimadas.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave em São João do Itaperiú deixa um morto e um ferido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_47aab1f64552479eae38b095b10131d123a757e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:40:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:47aab1f64552479eae38b095b10131d123a757e9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo capotamento e atropelamento na Rua Arlindo Quintino Corrêa resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo capotamento e atropelamento na Rua Arlindo Quintino Corrêa resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido. Os Bombeiros Voluntários de São João do Itaperiú foram acionados após um usuário da rodovia informar sobre o acidente na Faixa Azul. No local, encontraram o condutor do veículo morto dentro do carro, com a cabeça submersa na água de uma arrozeira. Ele não portava documentos e há suspeita de mal súbito antes do capotamento.</p>
<p>O Ele foi atingido pelo automóvel e arremessado cerca de 30 metros para dentro da arrozeira, sofrendo politraumatismo e fraturas nos membros superiores e inferiores. Após atendimento e estabilização pelos bombeiros, o caminhoneiro foi encaminhado ao hospital em Joinville com apoio aéreo do helicóptero Águia 01 e equipe médica do SAMU de Joinville.</p>
<p>As circunstâncias do acidente seguem sendo investigadas pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
