<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 11:33:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trecho da rua Dona Francisca em Joinville será interditado para obras no feriado de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cf4aa109b4e68e5d74d71a1be83324f5e76c8173/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:00:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cf4aa109b4e68e5d74d71a1be83324f5e76c8173]]></guid>
<description><![CDATA[Um trecho da rua Dona Francisca, importante ligação entre a Zona Norte e o Centro de Joinville, será interditado durante o feriado de Carnaval para obras de pavimentação, afetando o trânsito e o transporte coletivo na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trecho da rua Dona Francisca, importante ligação entre a Zona Norte e o Centro de Joinville, será interditado durante o feriado de Carnaval para obras de pavimentação, afetando o trânsito e o transporte coletivo na região.</p>
<p>Os trabalhos começam no sábado, em frente à Paróquia Santo Antônio, próximo ao entroncamento com a rua General Câmara. No sábado, o bloqueio será parcial, das 14h às 17h, para a retirada do asfalto antigo. No domingo e na segunda-feira, o trecho ficará totalmente interditado das 8h às 17h para preparação da base e aplicação da nova camada asfáltica.</p>
<p>A interdição também altera o itinerário do transporte coletivo. A linha 0279 – Circular Norte fará desvio pela rua Sombrio para acessar a rua Tenente Antônio João durante os dias de bloqueio. Motoristas são orientados a utilizar rotas alternativas, como a rua Dr. João Colin, e redobrar a atenção à sinalização provisória instalada no local.</p>
<p>A pavimentação faz parte da etapa final da duplicação do último trecho da avenida Santos Dumont, que abrange cerca de 1,3 quilômetro entre a rua Dom Bosco e a avenida Rolf Wiest. O projeto inclui duas pistas de rolamento, corredor exclusivo para ônibus, ciclovia, calçadas e a implantação de uma rotatória no entroncamento com as ruas João Colin, Blumenau e Dona Francisca.</p>
<p>A prefeitura reforça que a escolha do feriado para a intervenção visa minimizar os impactos no trânsito, devido à redução do fluxo de veículos nesse período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coreia do Sul desenvolve pó hemostático em spray que estanca hemorragias em um]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ba1ca678c1bb498a53a4b84ad2c3731c9165c0ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ba1ca678c1bb498a53a4b84ad2c3731c9165c0ca]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisadores sul-coreanos criaram um pó hemostático chamado AGCL, capaz de estancar sangramentos graves rapidamente, com alta eficiência antibacteriana e segurança para uso direto no sangue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisadores sul-coreanos criaram um pó hemostático chamado AGCL, capaz de estancar sangramentos graves rapidamente, com alta eficiência antibacteriana e segurança para uso direto no sangue.</p>
<p>O AGCL é um composto formado por materiais naturais como alginato, goma gelana e quitosana, que reage com íons de cálcio presentes no sangue, transformando-se em um hidrogel sólido em apenas um Essa reação forma uma barreira física e química que bloqueia o sangramento, absorvendo uma quantidade de sangue superior a sete vezes seu peso, o que permite controlar hemorragias mesmo sob alta pressão.</p>
<p>Desenvolvido pelo Instituto Avançado de Ciência e Tecnologia da Coreia, o pó apresenta alta estabilidade, podendo ser armazenado por até dois anos em temperatura ambiente e ambientes úmidos. Isso o torna especialmente útil em operações militares, áreas de desastre e regiões com infraestrutura médica limitada.</p>
<p>Testes laboratoriais com animais mostraram redução significativa do tempo de hemostasia, menor volume de sangramento, recuperação acelerada de tecidos, regeneração de vasos sanguíneos e colágeno, além de ausência de toxicidade sistêmica. Em lesões hepáticas cirúrgicas, a função do fígado retornou ao normal em duas semanas sem efeitos adversos.</p>
<p>Inicialmente desenvolvido para salvar soldados em condições extremas, o AGCL tem potencial para uso em hospitais, ambulâncias, equipes de resgate e serviços de emergência, podendo transformar o atendimento pré-hospitalar e reduzir mortes evitáveis causadas por hemorragias graves.</p>
<p>O avanço representa um salto importante na medicina de emergência, e se confirmado em futuras validações clínicas, o pó hemostático AGCL pode se tornar uma ferramenta essencial para salvar vidas em situações críticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa determina recolhimento e proibição de suplementos alimentares irregulares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4f7b461974d88ec299856b9183f9d5dab24f442d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:33:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4f7b461974d88ec299856b9183f9d5dab24f442d]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária publicou resoluções que determinam o recolhimento e a proibição da comercialização de diversos suplementos alimentares e um mix instantâneo de frutas por irregularidades sanitárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária publicou resoluções que determinam o recolhimento e a proibição da comercialização de diversos suplementos alimentares e um mix instantâneo de frutas por irregularidades sanitárias.</p>
<p>As medidas incluem recolhimento, apreensão, suspensão de fabricação, distribuição, propaganda e consumo dos produtos, As decisões foram tomadas após a identificação de irregularidades e descumprimento das normas vigentes para alimentos e suplementos no país.</p>
<p>Entre as empresas afetadas estão Organza Indústria e Comércio LTDA-ME, P2 Brasil LTDA, Slok Indústria de Bebidas e Alimentos LTDA, Gustavo Teodoro de Almeida Teixeira – Deluxe, Cycles Nutrition Desenvolvimento, Comércio e Distribuição de Suplementos Alimentares LTDA e Mushin Serviços e Comércio no Geral LTDA. Os produtos sofreram recolhimento, suspensão de fabricação e comercialização, além de proibição de divulgação e consumo.</p>
<p>A Anvisa destaca que suplementos alimentares não podem conter substâncias não autorizadas nem apresentar alegações terapêuticas, como promessa de cura, tratamento ou prevenção de doenças. A orientação é que os consumidores verifiquem a regularização dos produtos junto ao órgão e evitem a compra de itens sem procedência ou com promessas milagrosas.</p>
<p>As resoluções já estão em vigor e o descumprimento pode acarretar penalidades previstas na legislação sanitária brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
