<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:08:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova empresa inicia manutenção no sistema de abastecimento de água em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a688aab88b6782074ea5b241a1c96a5968bd6da1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:03:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a688aab88b6782074ea5b241a1c96a5968bd6da1]]></guid>
<description><![CDATA[A Proactiva Meio Ambiente Brasil Ltda começou a realizar os serviços de manutenção no sistema de abastecimento de água de Blumenau, assumindo o contrato após período de atendimento pelo Samae.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Proactiva Meio Ambiente Brasil Ltda começou a realizar os serviços de manutenção no sistema de abastecimento de água de Blumenau, assumindo o contrato após período de atendimento pelo Samae.</p>
<p>Desde 19 de dezembro, quando a antiga empresa não renovou o contrato, o Samae vinha atendendo com equipes próprias, mas o número de servidores não era suficiente para atender toda a demanda. Até 9 de fevereiro, foram registrados pouco mais de 3,9 mil chamados para conserto de vazamentos, com cerca de 350 ordens de serviço ainda pendentes.</p>
<p>A nova empresa, vencedora da licitação, iniciou os trabalhos na manhã de terça-feira com a organização da logística e retirada de materiais. À tarde, as equipes começaram a cumprir as ordens de serviço.</p>
<p>A expectativa é colocar todos os serviços em dia em breve, com uma força-tarefa até o fim de fevereiro para atender todas as ordens pendentes e garantir a qualidade dos serviços para os cidadãos de Blumenau.</p>
<p>O diretor de Operações do Samae destacou o empenho das equipes e a importância de regularizar os serviços o quanto antes para atender às necessidades da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma inicia distribuição de uniformes escolares para o ano letivo de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c1bc160209809f65b84d4b4e1b813a314c24709a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:01:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c1bc160209809f65b84d4b4e1b813a314c24709a]]></guid>
<description><![CDATA[A distribuição dos uniformes escolares para a rede municipal de ensino de Criciúma começa nesta sexta-feira, contemplando inicialmente três instituições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A distribuição dos uniformes escolares para a rede municipal de ensino de Criciúma começa nesta sexta-feira, contemplando inicialmente três instituições. A Secretaria Municipal de Educação de Criciúma dará início à entrega dos uniformes escolares nesta sexta-feira. A primeira etapa abrange o Centro de Educação Infantil Municipal Vandete Nunes Lima e as Escolas Municipais de Educação Básica Profª Clotildes Maria Martins Lalau e Oswaldo Hulse. Os kits serão entregues aos estudantes a partir do dia 18 de fevereiro, data que marca o retorno das aulas em toda a rede municipal.</p>
<p>Ao todo, 1.065 kits de uniformes serão distribuídos nesta fase inicial. Cada kit de verão contém duas camisetas, uma bermuda, uma calça, um shorts-saia para as meninas, dois pares de meia e um par de tênis, enquanto as opções de inverno serão entregues posteriormente. Os uniformes passam por um processo centralizado de organização antes de serem encaminhados às escolas, que realizam a entrega aos alunos.</p>
<p>O início do ano letivo de 2026 está previsto para o dia 18 de fevereiro, com mais de 20 mil estudantes retornando às aulas nas 62 unidades escolares do município. As escolas estão abertas desde o dia 9 de fevereiro, oferecendo orientações aos pais e responsáveis. A preparação para a volta às aulas inclui serviços de limpeza, organização, manutenção e adequação dos espaços para garantir um ambiente seguro e acolhedor.</p>
<p>O calendário escolar de 2026 segue as diretrizes da legislação educacional, assegurando 200 dias letivos. O planejamento envolve encontros coletivos para fortalecer as práticas em sala de aula e o acompanhamento da aprendizagem desde os primeiros dias.</p>
<p>A iniciativa da Prefeitura de Criciúma reforça o compromisso com a educação e com as famílias, garantindo igualdade, segurança e conforto aos alunos desde o início do ano letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após danificar UPA de Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ca5e43bc1a8def13f8e9ff99c598b1b10f6c85b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ca5e43bc1a8def13f8e9ff99c598b1b10f6c85b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 46 anos foi detido após quebrar a porta de vidro da UPA do bairro Próspera, em Criciúma, após receber atendimento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 46 anos foi detido após quebrar a porta de vidro da UPA do bairro Próspera, em Criciúma, após receber atendimento médico. A Polícia Militar atendeu a uma ocorrência de dano ao patrimônio público na terça-feira, 10, na UPA do bairro Próspera. O homem, que aparentava estar sob efeito de drogas, passou a agir de forma descontrolada depois do atendimento médico.</p>
<p>Ele quebrou a porta de vidro da unidade e saiu correndo descalço até a via pública, retornando em seguida. Ao chegar ao local, a guarnição encontrou o homem com pequenas lesões nos braços e bolhas nos pés, sendo atendido pela equipe do SAMU.</p>
<p>Após ser liberado pelo médico responsável, o homem foi algemado para garantir a segurança dos policiais e de terceiros, encaminhado à Polícia Científica e posteriormente à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância da segurança nas unidades de atendimento e o cuidado com pacientes que apresentam comportamento agressivo após atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul busca credenciamento como Ponto do Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c2516b093a399642526ef2dc2840a170f06074ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:56:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c2516b093a399642526ef2dc2840a170f06074ef]]></guid>
<description><![CDATA[Jaraguá do Sul apresentou projetos culturais à Fundação Catarinense de Cultura para se tornar um Ponto do Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina, visando fortalecer sua presença no cenário cultural estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jaraguá do Sul apresentou projetos culturais à Fundação Catarinense de Cultura para se tornar um Ponto do Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina, visando fortalecer sua presença no cenário cultural estadual.</p>
<p>Uma comitiva de Jaraguá do Sul esteve na Fundação Catarinense de Cultura, em Florianópolis, para formalizar o interesse da cidade em se tornar um Ponto do Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina. Durante a reunião, foram apresentados detalhes do 9º Festival de Cinema de Jaraguá, programado para outubro deste ano, e discutidas possibilidades de parceria com a administração do MIS-SC.</p>
<p>O formulário de inscrição para o credenciamento foi preenchido e enviado, avaliando a infraestrutura local, como salas de cinema, telões e espaços para oficinas e exposições, para verificar a viabilidade de receber ações de formação em gestão cultural e difusão do audiovisual catarinense. Caso atinja a pontuação necessária, a cidade receberá a chancela de Ponto do MIS-SC, garantindo uma programação cultural contínua e inclusão no mapeamento estratégico do Estado para eventos culturais.</p>
<p>O diretor de Cultura de Jaraguá do Sul destacou que a adesão representa um marco estratégico, colocando a cidade no mapa cultural de Santa Catarina e abrindo portas para futuras parcerias com o Estado. O projeto de regionalização do MIS-SC busca levar o acervo estadual para o interior e fomentar a produção criativa local por meio de políticas públicas integradas.</p>
<p>O encontro contou com a presença de representantes da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer, do 9º Festival de Cinema de Jaraguá, do Legislativo catarinense, da Fundação Catarinense de Cultura e do MIS-SC.</p>
<p>O credenciamento como Ponto do MIS-SC pode consolidar Jaraguá do Sul como um polo cultural importante em Santa Catarina, ampliando o acesso a eventos e ações de formação na área audiovisual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto mobiliza bombeiros no Centro de Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_93c014e010c398b8207f646a44573c3b62e8d809/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:40:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:93c014e010c398b8207f646a44573c3b62e8d809]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre um carro e uma motocicleta mobilizou os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre um carro e uma motocicleta mobilizou os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 7h35 na Rua Mirador, no Centro de Presidente Getúlio. A equipe dos bombeiros chegou ao local para avaliar os envolvidos e prestar os primeiros atendimentos.</p>
<p>O motorista do carro, de 30 anos, não apresentou ferimentos e optou por não ser encaminhado ao hospital. A passageira do veículo, de 26 anos, também não sofreu lesões aparentes e recusou o encaminhamento médico assinando o termo de recusa.</p>
<p>A condutora da motocicleta, de 25 anos, relatou dores pelo corpo. Após a avaliação e atendimento pré-hospitalar, ela foi encaminhada ao hospital para avaliação médica. Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio permaneceram no local para garantir o atendimento adequado às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado ativo é encontrado no Pinheirinho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_378fe7198fb466ac8f4607571c12a5c3783efe7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:378fe7198fb466ac8f4607571c12a5c3783efe7c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 25 anos foi apreendido no bairro Pinheirinho, em Criciúma, durante patrulhamento policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos foi apreendido no bairro Pinheirinho, em Criciúma, durante patrulhamento policial. O homem era foragido por roubo, falta de pagamento de pensão alimentícia e associação criminosa. A prisão ocorreu por volta das 21h, na rua Imigrante Zanette.</p>
<p>Ao perceber a presença da polícia, o grupo em que ele estava tentou fugir. Com o homem foram encontrados R$ 950 em espécie e um aparelho celular. O suspeito foi conduzido ao Presídio Santa Augusta para cumprimento do mandado de prisão ativo.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Polícia Militar no combate à criminalidade em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal causa confusão e deixa dívida de R$ 1,5 mil em motel de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bd45481d5f78aced413bf030ccff0bab60c07029/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:23:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bd45481d5f78aced413bf030ccff0bab60c07029]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi detido após promover desordem e se recusar a pagar uma dívida em motel no bairro Barra do Rio Cerro, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi detido após promover desordem e se recusar a pagar uma dívida em motel no bairro Barra do Rio Cerro, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de lesão corporal e recusa em saldar despesas na Rua Horácio Rubini, no bairro Barra do Rio Cerro, na manhã de terça-feira, por volta das 9h40. Funcionários do motel relataram que o casal havia alugado um apartamento por volta das 5h e durante a estadia causou gritaria e algazarra.</p>
<p>Ao chegar ao local, a guarnição encontrou os envolvidos desorientados e com diversas lesões. O homem aparentava estar sob efeito de entorpecentes. No quarto, os policiais encontraram o ambiente revirado, vestígios de sangue e vários produtos consumidos. A dívida ultrapassava R$ 1,5 mil, valor que o casal se recusava a pagar.</p>
<p>A mulher, de 32 anos, foi encaminhada ao hospital, enquanto o homem, de 50 anos, foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis. A situação gerou intervenção policial devido à confusão e à recusa do casal em quitar a conta no motel de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova urgência para votar quebra de patente do Mounjaro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cf4dee5089c3deff29d4cbcfc7c298dbe5e0eddc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cf4dee5089c3deff29d4cbcfc7c298dbe5e0eddc]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou regime de urgência para analisar projeto que declara medicamentos Mounjaro e Zepbound como de interesse público e solicita quebra de patente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou regime de urgência para analisar projeto que declara medicamentos Mounjaro e Zepbound como de interesse público e solicita quebra de patente. O requerimento para regime de urgência foi aprovado com 337 votos favoráveis e 19 contrários. O projeto de lei nº 68, de 2026, é de autoria dos deputados Antonio Brito e Mário Heringer e permite que a votação ocorra diretamente no plenário, sem passar pelas comissões.</p>
<p>Os medicamentos Mounjaro e Zepbound são agonistas do receptor GLP-1, conhecidos como canetas emagrecedoras. A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) alertou sobre os riscos do uso indevido desses medicamentos, que incluem a dulaglutida, liraglutida, semaglutida e tirzepatida.</p>
<p>A Anvisa destacou que o monitoramento médico é necessário devido ao risco de eventos adversos graves, como pancreatite aguda, que pode ser necrotizante e fatal. Recentemente, a agência reguladora do Reino Unido também emitiu alerta sobre esse risco, ainda que pequeno, para pacientes que utilizam as canetas emagrecedoras.</p>
<p>O projeto segue para votação no plenário da Câmara dos Deputados, podendo ser discutido a qualquer momento devido ao regime de urgência aprovado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
