<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 21:25:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina devolve prédio do antigo Fórum à Prefeitura de Guaramirim]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/tjsc-entrega-oficialmente-predio-do-antigo-forum-a-prefeitura-de-guaramirim</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:30:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:40faebdb038e603cf59eb287bf1848798de305a2]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina oficializou a entrega do prédio do antigo Fórum à Prefeitura de Guaramirim, que passará a utilizar o imóvel para fins públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina oficializou a entrega do prédio do antigo Fórum à Prefeitura de Guaramirim, que passará a utilizar o imóvel para fins públicos. O imóvel, com área de 1.286,23 metros quadrados, estava desocupado desde 2022 e será destinado à Secretaria Municipal de Educação. O terreno pertencia originalmente ao Município, que o doou ao Tribunal em 1983 para a instalação do Fórum da Comarca. Em 1999, a Prefeitura doou uma nova área para a construção da atual sede do Fórum, concluída em 2008.</p>
<p>A devolução do prédio foi formalizada após a atual gestão municipal retomar o pedido para reorganização administrativa e ampliação dos serviços públicos. O presidente do Tribunal destacou a importância da reciprocidade entre o Judiciário e as comarcas, ressaltando a necessidade de sintonia com as cidades.</p>
<p>O prefeito de Guaramirim agradeceu ao Tribunal de Justiça, à Assembleia Legislativa e ao governador pelo apoio e destacou o esforço conjunto para a concretização do processo. A solenidade contou com a presença de autoridades locais, membros do Judiciário, da Polícia Militar, da Câmara de Vereadores e ex-funcionários do antigo Fórum.</p>
<p>Com a devolução do prédio, a Prefeitura de Guaramirim reforça a estrutura para atendimento à população, utilizando o espaço para ampliar os serviços da Secretaria Municipal de Educação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
