<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 08:34:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim entrega alevinos para incentivar a piscicultura no município]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_74349b085dba91184db1d7b15646710c858161e2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:74349b085dba91184db1d7b15646710c858161e2]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guaramirim realizará a entrega de alevinos para apoiar produtores e moradores que utilizam a piscicultura como fonte de renda ou subsistência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guaramirim realizará a entrega de alevinos para apoiar produtores e moradores que utilizam a piscicultura como fonte de renda ou subsistência. A ação é promovida pela Secretaria de Infraestrutura, Agricultura e Defesa Civil e acontecerá no dia 26 de fevereiro, às 10h. Os interessados devem realizar os pedidos e solicitar mais informações até o dia 19 de fevereiro diretamente na Secretaria ou pelo WhatsApp (47) 3373-1212, com Ana.</p>
<p>Estarão disponíveis para entrega as espécies tilápia, carpa húngara, carpa cabeça-grande, carpa capim e carpa colorida. A entrega será feita na sede da Secretaria de Infraestrutura, Agricultura e Defesa Civil, localizada na Rua João Francisco Lira, nº 111, bairro Amizade, em Guaramirim.</p>
<p>A iniciativa visa fortalecer a piscicultura local, incentivando a atividade econômica e a subsistência dos moradores do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
