<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF declara inconstitucional lei do Programa Escola Sem Partido em Santa Cruz de Monte Castelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a95d8b82ef3f0155555b638df786b08d3d3d1d3b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:34:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a95d8b82ef3f0155555b638df786b08d3d3d1d3b]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal decidiu por unanimidade que a lei municipal que instituiu o Programa Escola Sem Partido em Santa Cruz de Monte Castelo, no Paraná, é inconstitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal decidiu por unanimidade que a lei municipal que instituiu o Programa Escola Sem Partido em Santa Cruz de Monte Castelo, no Paraná, é inconstitucional. A lei, que entrou em vigor em dezembro de 2014, estabelecia regras de neutralidade política, ideológica e religiosa nas escolas do município, além de permitir o pluralismo de ideias no ambiente acadêmico. A ação que motivou o julgamento foi protocolada por entidades que alegaram que a norma invadiu a competência do Congresso Nacional para estabelecer as diretrizes da educação e que promovia perseguição ideológica aos professores.</p>
<p>O relator do caso, ministro Luiz Fux, destacou que a lei municipal invadiu a prerrogativa da União para legislar sobre educação e que a neutralidade ideológica pretendida pela norma é incompatível com o ordenamento jurídico brasileiro. Ele também afirmou que a lei estabelecia censura prévia aos docentes ao proibir a introdução de conteúdos conflitantes com convicções morais, religiosas e ideológicas dos estudantes e seus pais.</p>
<p>O voto do relator foi acompanhado por todos os ministros presentes no julgamento. Durante a sessão, ministros ressaltaram que a lei poderia inviabilizar o ensino escolar e colocar os professores em situação de medo, fragilizando-os no exercício da profissão.</p>
<p>Com a decisão do STF, a lei municipal que instituiu o Programa Escola Sem Partido em Santa Cruz de Monte Castelo foi declarada inconstitucional, reafirmando a competência da União para legislar sobre educação e a liberdade acadêmica dos professores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
