<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 00:33:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói residência em Cachoeirinha, interior de Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_474228e885fe72615406de7e7e179fb656473cdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:08:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:474228e885fe72615406de7e7e179fb656473cdf]]></guid>
<description><![CDATA[Morador é surpreendido por incêndio enquanto dormia e consegue salvar alguns pertences antes que o fogo consumisse toda a casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Morador é surpreendido por incêndio enquanto dormia e consegue salvar alguns pertences antes que o fogo consumisse toda a casa. O incêndio ocorreu na localidade de Cachoeirinha, interior de Lages. O Corpo de Bombeiros percorreu pouco mais de 10 km de estrada de chão até localizar a residência totalmente consumida pelas chamas.</p>
<p>A casa mista tinha aproximadamente 30 metros quadrados de alvenaria e 50 metros quadrados de madeira. O proprietário relatou que estava dormindo quando ouviu estouros e ao verificar, constatou que o fogo começava na parte dos fundos, em um quarto ao lado do dele.</p>
<p>Antes que as chamas se alastrassem por toda a edificação, ele conseguiu retirar alguns pertences pessoais, incluindo dois botijões de gás. Após o rescaldo e a eliminação dos focos remanescentes, a guarnição retornou ao Posto Avançado.</p>
<p>Não houve mais riscos no local após a ação do Corpo de Bombeiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Brasil 2026 tem início com vitória da Desportiva nos pênaltis e recorde de clubes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_42c655f5e30511508e2639781318adc74ddee89f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:42c655f5e30511508e2639781318adc74ddee89f]]></guid>
<description><![CDATA[A Copa do Brasil 2026 começou com a vitória da Desportiva sobre o Sampaio Corrêa-RJ nos pênaltis, em Saquarema, marcando o início de uma edição com número recorde de participantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Copa do Brasil 2026 começou com a vitória da Desportiva sobre o Sampaio Corrêa-RJ nos pênaltis, em Saquarema, marcando o início de uma edição com número recorde de participantes.</p>
<p>No Estádio Lourival Gomes, em Saquarema (RJ), a Desportiva venceu o Sampaio Corrêa-RJ por 3 a 1 nas cobranças de pênaltis, após empate em 1 a 1 no tempo normal. A equipe capixaba abriu o placar com Tiago Moura e sofreu o empate em penalidade cobrada por Octávio. A vitória garantiu à Desportiva a primeira classificação de fase na Copa do Brasil e um prêmio de R$ 830 mil, totalizando R$ 1,23 milhão em premiações no torneio.</p>
<p>A primeira fase da competição reúne 28 times classificados, considerados os piores colocados no ranking da Confederação Brasileira de Futebol. Nesta etapa, os jogos são disputados em partidas únicas, formato que foi estendido até a quarta fase nesta edição. A partir da quinta fase, os confrontos passam a ser disputados em partidas de ida e volta, exceto a final, que será realizada em jogo único e campo neutro pela primeira vez.</p>
<p>A edição de 2026 da Copa do Brasil conta com 126 clubes, um recorde na história do torneio. A inclusão dos times ocorre da segunda até a quinta fase, quando os 20 clubes da Série A do Campeonato Brasileiro entram na disputa. A Desportiva enfrentará o Sport na próxima fase, com o jogo marcado para o dia 5 de março, no Estádio Engenheiro Araripe, em Cariacica (ES).</p>
<p>A competição segue movimentando o país com jogos nos dias 18 e 19 de fevereiro, envolvendo times de diversas regiões e buscando novas classificações rumo às fases finais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
