<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 09:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Joinville promove Dia do Lazer e Giro Paradesportivo no bairro São Marcos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_50b07de86f5ec69f30dd2dc2a2f846d1cdf125ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:50b07de86f5ec69f30dd2dc2a2f846d1cdf125ca]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Esportes de Joinville realiza neste sábado um evento com atividades recreativas e esportes inclusivos na Praça Otávio Redivo, no bairro São Marcos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Esportes de Joinville realiza neste sábado um evento com atividades recreativas e esportes inclusivos na Praça Otávio Redivo, no bairro São Marcos. O evento acontece das 8h às 11h e reúne dois projetos da Secretaria de Esportes: o Dia do Lazer, que oferece brinquedos infláveis, cama elástica, pintura de rosto e xadrez para crianças e adolescentes, e o Giro Paradesportivo, que promove modalidades esportivas inclusivas para toda a população, independentemente de deficiência.</p>
<p>O Giro Paradesportivo, iniciado em 2022, já atendeu mais de 17 mil pessoas em diversos bairros de Joinville, com modalidades como basquete em cadeira de rodas, judô para cegos, vôlei sentado, tênis de mesa e bocha paralímpica.</p>
<p>Durante o evento, também será realizado um passeio ciclístico de cerca de 5 quilômetros pelas ruas do bairro São Marcos, com saída às 9h30 da Praça Otávio Redivo. Em caso de chuva, a data será transferida.</p>
<p>O encontro é uma oportunidade para os moradores do bairro participarem de atividades de recreação e conhecerem esportes inclusivos, promovendo diversão e inclusão na comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
