<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 23:34:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil cumpre mandados contra suspeito de golpe da falsa assessoria em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f21c0f68a27260e673b469bed7915fe47e3c475b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:13:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f21c0f68a27260e673b469bed7915fe47e3c475b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou uma operação para cumprir mandados de busca e apreensão contra um homem suspeito de aplicar golpe oferecendo falsa assessoria empresarial em Blumenau e Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou uma operação para cumprir mandados de busca e apreensão contra um homem suspeito de aplicar golpe oferecendo falsa assessoria empresarial em Blumenau e Itapema.</p>
<p>A ação foi deflagrada pelo Departamento de Investigações Criminais de Blumenau e pela 3ª Delegacia Regional de Polícia de Blumenau. O suspeito, de 62 anos, teria utilizado seu cargo como comprador em uma empresa de engenharia para estruturar o esquema criminoso.</p>
<p>Ele oferecia aos fornecedores um suposto curso de assessoria empresarial, que prometia auxiliar na captação de clientes e no fortalecimento comercial. No entanto, a consultoria não existia de fato, não possuindo estrutura material, operacional ou pessoal para executar o serviço.</p>
<p>Seis vítimas foram identificadas até o momento, com prejuízo total de R$ 75.700,00. Durante a operação, foram apreendidos materiais e dispositivos para aprofundar a investigação, além de pássaros em situação de maus-tratos e uma arapuca, resultando na adoção de medidas legais relativas ao crime ambiental.</p>
<p>As investigações continuam para identificar outras vítimas e verificar a extensão dos danos causados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PGR pede condenação de cinco acusados pelo assassinato de Marielle Franco]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9a0726968f9f7c5b7519d2ccd094da85df2799bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9a0726968f9f7c5b7519d2ccd094da85df2799bb]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-procurador-geral da República solicitou a condenação dos cinco envolvidos no assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, durante julgamento no Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-procurador-geral da República solicitou a condenação dos cinco envolvidos no assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, durante julgamento no Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>O julgamento dos acusados teve início na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal. Os réus são Domingos Brazão, conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão; o ex-chefe da Polícia Civil Rivaldo Barbosa; o major da Polícia Militar Ronald Alves de Paula; e o ex-policial militar Robson Calixto, todos presos preventivamente.</p>
<p>A Procuradoria-Geral da República afirma que os acusados participaram ativamente de uma organização criminosa armada, que com apoio de milícias praticava crimes com divisão de tarefas para obter vantagens econômicas. A delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa indica que os irmãos Brazão e Barbosa foram os mandantes do crime, com Barbosa envolvido nos preparativos, Ronald no monitoramento da rotina da vereadora, e Robson na entrega da arma usada no assassinato.</p>
<p>A acusação destaca que o grupo impôs domínio territorial por meio de milícias, criando currais eleitorais e obtendo benefícios políticos, inclusive por meio de cargos públicos. Marielle Franco representava uma ameaça a esse poder territorial consolidado, ao se opor a projetos de lei que favoreciam os interesses da organização criminosa.</p>
<p>Com base nas provas apresentadas, a PGR considera comprovada a materialidade e autoria dos homicídios contra Marielle Franco e Anderson Gomes, além da tentativa contra Fernanda Gonçalves Chaves, motivados por interesses criminosos e promessas de recompensa. Relatórios oficiais também indicam que a milícia monopolizava o uso da violência para garantir os interesses do grupo.</p>
<p>O processo segue em andamento no Supremo Tribunal Federal, com a análise das provas e dos depoimentos para definição do desfecho judicial dos acusados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar inicia Operação Quaresma para combater a Farra do Boi em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0a8107de9867a2f78b1d937805f29176f784e52b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:53:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0a8107de9867a2f78b1d937805f29176f784e52b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina deu início à Operação Quaresma, que visa prevenir e reprimir a prática ilegal da Farra do Boi até o dia 5 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina deu início à Operação Quaresma, que visa prevenir e reprimir a prática ilegal da Farra do Boi até o dia 5 de abril. A ação é realizada de forma integrada com órgãos da vigilância sanitária e com a Companhia Integrada de Desenvolvimento Agrícola de Santa Catarina (Cidasc). A Farra do Boi, apesar de ser considerada uma prática cultural açoriana, é reconhecida como crime de maus-tratos aos animais e ocorre clandestinamente, principalmente durante a Quaresma e a Semana Santa.</p>
<p>A operação tem como base a Lei nº 9.605/1998, que combate o abuso e maus-tratos a animais, e a Lei nº 17.902/2020, que estabelece multas para quem promove, divulga ou participa da Farra do Boi, com valores dobrados em caso de reincidência. Em 2025, foram registradas seis ocorrências relacionadas à prática, com apreensão e encaminhamento de animais, além da aplicação de multa por maus-tratos.</p>
<p>O comandante-geral da Polícia Militar destacou que a operação reforça o compromisso com a proteção da vida e o cumprimento da legislação, atuando de forma preventiva e integrada para evitar a Farra do Boi. A área de abrangência inclui municípios sob a circunscrição dos 1º, 3º, 8º e 11º Comandos Regionais de Polícia Militar, com atenção especial às regiões de cultura açoriana.</p>
<p>A Polícia Militar permanece vigilante e atuante em todas as regiões mapeadas para garantir o respeito à lei, à ordem pública e ao bem-estar animal durante o período da Operação Quaresma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Responsável por clínica é preso por desmonte de carro em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6b4fb760a9ed58864f6f5c6001d440073522a1c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:28:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6b4fb760a9ed58864f6f5c6001d440073522a1c5]]></guid>
<description><![CDATA[O responsável pela Clínica Terapêutica em Içara foi preso após ser flagrado desmontando um veículo furtado na comunidade terapêutica Manjedoura, na Lagoa dos Freitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O responsável pela Clínica Terapêutica em Içara foi preso após ser flagrado desmontando um veículo furtado na comunidade terapêutica Manjedoura, na Lagoa dos Freitas. A Polícia Militar recebeu informações sobre um veículo sendo parcialmente desmontado nas proximidades da Lagoa dos Freitas. Ao chegar ao local, os policiais confirmaram a situação e encontraram o automóvel já parcialmente desmontado.</p>
<p>Após consulta, foi constatado que o veículo possuía registro de furto. O responsável pela clínica foi identificado e havia indícios de que as peças do veículo seriam utilizadas na própria comunidade terapêutica.</p>
<p>Diante dos fatos, o homem foi preso e encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. O automóvel foi recuperado e o caso segue sob investigação. A ação reforça o trabalho das autoridades no combate a crimes envolvendo veículos furtados na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pré-selecionados pelo Fies têm até esta terça para complementar inscrição]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b14920a2b13009f7097efa60415f235adce4a7a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b14920a2b13009f7097efa60415f235adce4a7a1]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil devem acessar o site do FiesSeleção para completar o cadastro até as 23h59 desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil devem acessar o site do FiesSeleção para completar o cadastro até as 23h59 desta terça-feira. O prazo para os pré-selecionados no Fies 2026 complementarem as informações do cadastro termina nesta terça-feira, às 23h59, horário de Brasília. Para isso, os estudantes devem acessar o site do FiesSeleção com a senha da plataforma Gov.br e informar dados adicionais como confirmação de endereço, contatos, detalhamento do grupo familiar, semestre de ingresso, percentual do financiamento, escolha do banco e valor da mensalidade.</p>
<p>Após a complementação online, os estudantes precisam comprovar as informações declaradas em até cinco dias úteis na instituição privada onde foram pré-selecionados. Os candidatos do Fies Social estão dispensados da comprovação da renda familiar, mas devem validar as demais informações junto à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento da faculdade.</p>
<p>Quem não for pré-selecionado na chamada única estará automaticamente na lista de espera para vagas não ocupadas, com convocação prevista entre 26 de fevereiro e 10 de abril. O processo seletivo do primeiro semestre ofereceu 67.301 vagas em 1.421 instituições privadas para 19.834 cursos, totalizando 112.168 vagas para todo o ano de 2026.</p>
<p>O Fies reserva metade das vagas para o Fies Social e prevê cotas para autodeclarados negros, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência. Cada candidato pôde inscrever até três opções de curso superior neste processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Facisc cobra ação imediata do Governo de SC devido à crise na cebola]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ed5c0fa9c85afd1d3a9494cfa6b17b6b20e2479a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ed5c0fa9c85afd1d3a9494cfa6b17b6b20e2479a]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação das Associações Empresariais de Santa Catarina (Facisc) solicitou medidas emergenciais ao Governo do Estado para enfrentar a crise na produção de cebola.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação das Associações Empresariais de Santa Catarina (Facisc) solicitou medidas emergenciais ao Governo do Estado para enfrentar a crise na produção de cebola. A Facisc entregou formalmente ao governador Jorginho Mello demandas que incluem o fortalecimento de mecanismos de defesa comercial contra a concorrência de produtos importados, a criação de linhas de crédito específicas, a prorrogação de obrigações financeiras e ações para garantir condições justas de competitividade à produção catarinense.</p>
<p>Santa Catarina é o maior produtor de cebola do Brasil e manteve a liderança nacional mesmo após eventos climáticos adversos em 2024. A safra 2025/2026 tem uma estimativa recorde, impulsionada pelo aumento da produtividade, ampliação da área plantada e investimentos na mecanização.</p>
<p>No entanto, a combinação da supersafra com a entrada expressiva de produtos importados provocou forte pressão sobre os preços pagos aos produtores, que há pelo menos dois anos permanecem abaixo do custo de produção. Essa situação compromete a viabilidade econômica da atividade e levou municípios catarinenses a decretarem situação de emergência.</p>
<p>A Facisc destaca que, apesar do volume produzido, o estado perdeu posição no ranking nacional em valor pago pela produção, afetando principalmente os agricultores familiares, que enfrentam perda de competitividade e redução no poder de compra. A entidade reforça que as medidas solicitadas são necessárias para preservar a competitividade do agronegócio catarinense e garantir a sustentabilidade econômica dos municípios produtores e das famílias que dependem da cebolicultura.</p>
<p>A Facisc conclui que a adoção imediata das medidas é fundamental para proteger a produção de cebola em Santa Catarina e assegurar condições justas para os agricultores do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
