<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 19:33:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inicia transporte dos módulos para o novo Cais Flutuante do Espinheiros em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cb856fbb4dc7c39d8c132d82b03c8f9d1c3dddc9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:39:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cb856fbb4dc7c39d8c132d82b03c8f9d1c3dddc9]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville iniciou o transporte dos cinco módulos flutuantes que comporão o novo Cais Flutuante do Espinheiros, no Parque Porta do Mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville iniciou o transporte dos cinco módulos flutuantes que comporão o novo Cais Flutuante do Espinheiros, no Parque Porta do Mar. Cada módulo pesa cerca de 25 toneladas e será conduzido por um barco rebocador pelo Rio Cachoeira e pela Lagoa do Saguaçu. O transporte ocorre a partir do bairro Fátima, onde os módulos foram fabricados, até o local de instalação, numa distância aproximada de 4,7 quilômetros.</p>
<p>A escolha pelo transporte via água visa facilitar a logística e evitar impactos no trânsito da cidade, já que os módulos são grandes e possuem requisitos específicos para deslocamento. O encaixe dos módulos é feito do meio do cais para as bordas, garantindo o alinhamento correto das peças.</p>
<p>Além dos cinco módulos, há um dispositivo flutuante de oito toneladas que servirá de apoio para a rampa de acesso, interligando a estrutura existente ao novo atracadouro. A montagem da passarela de acesso, fabricada em São Paulo, será realizada após a colocação do apoio flutuante, seguida pela instalação de iluminação, guarda-corpo e mobiliário.</p>
<p>Com aproximadamente 44% da obra concluída e investimento de R$ 6,1 milhões, o novo Cais Flutuante do Espinheiros poderá receber embarcações de até 100 pés, potencializando o turismo na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fran Richter se destaca no Benfica após rápida adaptação em Portugal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8d39c0bee3434a9600e867bacfb5253e4f0f3164/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:55:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8d39c0bee3434a9600e867bacfb5253e4f0f3164]]></guid>
<description><![CDATA[A jogadora de voleibol Fran Richter, natural de Guaramirim, tornou-se protagonista no Benfica em apenas dois meses, destacando-se no clássico contra o Sporting.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A jogadora de voleibol Fran Richter, natural de Guaramirim, tornou-se protagonista no Benfica em apenas dois meses, destacando-se no clássico contra o Sporting. No confronto contra o Sporting, Fran foi eleita a melhor jogadora da partida, contribuindo decisivamente para a vitória do Benfica por 3 sets a 2, com parciais de 25/19, 21/25, 18/25, 25/14 e 15/12. A oposta foi a maior pontuadora do jogo, somando 20 pontos, distribuídos em 18 ataques, um bloqueio e um ace.</p>
<p>Com a vitória, o Benfica alcançou a quinta vitória consecutiva na 1ª Divisão Portuguesa, ocupando a quarta colocação na tabela com 41 pontos. O time segue na disputa por uma vaga entre os oito melhores que avançam ao mata-mata, com o próximo desafio sendo contra o Braga, fora de casa.</p>
<p>Além do campeonato nacional, Fran defenderá o Benfica na Copa de Portugal e na Champions League, principal competição de clubes da Europa. A trajetória da jogadora começou aos 7 anos em Guaramirim, passando pelo vôlei de praia e diversas equipes nacionais e internacionais antes de chegar ao clube português.</p>
<p>A rápida adaptação e o desempenho de Fran Richter no Benfica destacam sua importância para o time na busca por melhores posições nas competições em que participa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
