<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 20:30:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ponto facultativo no carnaval afeta expediente da administração pública e bancos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:16:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987]]></guid>
<description><![CDATA[Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal devido ao carnaval, com alterações no funcionamento dos bancos e serviços públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal devido ao carnaval, com alterações no funcionamento dos bancos e serviços públicos. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos estabeleceu ponto facultativo nos dias 16 e 17 de fevereiro, além de ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas. Os bancos estarão fechados na segunda e terça-feira de carnaval, retomando o atendimento presencial a partir das 12 horas da Quarta-feira de Cinzas, com encerramento no horário normal.</p>
<p>As compensações bancárias, incluindo Transferência Eletrônica Disponível (TED), não serão realizadas nos dias 16 e 17 de fevereiro. Contudo, o Pix funcionará normalmente 24 horas por dia, inclusive durante os feriados. Caixas eletrônicos e aplicativos bancários estarão disponíveis para uso durante o feriado.</p>
<p>A Federação Brasileira de Bancos recomenda o uso preferencial dos canais digitais para transferências e pagamentos nesses dias. Boletos e contas de consumo com vencimento nos dias sem compensação poderão ser pagos na Quarta-feira de Cinzas sem acréscimos. Pagamentos de tributos e impostos com vencimento no período devem ser antecipados para evitar multas e juros.</p>
<p>Em localidades onde as agências fecham antes das 15 horas, o expediente será antecipado para garantir pelo menos três horas de atendimento presencial na Quarta-feira de Cinzas. As medidas visam organizar o funcionamento dos serviços públicos e bancários durante o período de carnaval, garantindo atendimento adequado ao público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra de rede coletora de esgoto avança no bairro Três Rios do Norte em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_97d131b912456614f6ae63efb402fea15aee08e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:12:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:97d131b912456614f6ae63efb402fea15aee08e7]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul, por meio do Samae, realiza a implantação de rede coletora de esgoto na Rua José Martins, no bairro Três Rios do Norte, com previsão de conclusão em 45 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul, por meio do Samae, realiza a implantação de rede coletora de esgoto na Rua José Martins, no bairro Três Rios do Norte, com previsão de conclusão em 45 dias.</p>
<p>A obra contempla a instalação de 2.200 metros de tubulação com diâmetro de 150 milímetros no trecho entre a Rua Roberto Ziemann e o número 2.166 da Rua José Martins. Os trabalhos são realizados das 7h30 às 17h, com o fluxo de veículos operando em meia pista durante o período de execução, que pode variar.</p>
<p>Este serviço integra um conjunto maior de investimentos em saneamento básico no bairro, que inclui a implantação de 33 quilômetros de rede coletora de esgoto em 16 ruas, com um investimento total de R$ 21.498.999,00 provenientes de recursos próprios do Samae. A previsão é de que os trabalhos sejam concluídos até junho de 2027.</p>
<p>As ações reforçam o compromisso da administração municipal e do Samae com a ampliação da cobertura de esgotamento sanitário em Jaraguá do Sul, visando melhorias na saúde pública, qualidade de vida da população e preservação do meio ambiente.</p>
<p>Os investimentos em saneamento básico no bairro Três Rios do Norte demonstram o avanço das políticas públicas locais para infraestrutura e bem-estar da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos foi atropelado na rodovia SC-108, em Urussanga, e o motorista responsável fugiu sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 45 anos foi atropelado na rodovia SC-108, em Urussanga, e o motorista responsável fugiu sem prestar socorro. A vítima foi encontrada sentada na rotatória conhecida como Trevo das Bandeiras, consciente e respondendo a estímulos. Ele apresentava dores no ombro, ferimentos nos pés, nas mãos e um corte no rosto.</p>
<p>Após receber os primeiros socorros, o homem foi encaminhado ao Hospital Nossa Senhora da Conceição de Urussanga. A Polícia Militar Rodoviária esteve no local, mas não localizou o veículo envolvido no acidente.</p>
<p>O caso segue sob investigação para identificação e responsabilização do motorista que fugiu após o atropelamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara encaminha PEC para acabar com jornada 6x1]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_ac17807edd8e3e7134e6dfccaebc2253ccf2ed3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:ac17807edd8e3e7134e6dfccaebc2253ccf2ed3c]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara dos Deputados enviou à Comissão de Constituição e Justiça proposta que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara dos Deputados enviou à Comissão de Constituição e Justiça proposta que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 e a redução da jornada para 36 horas semanais. A Proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala de trabalho 6x1 foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania. A iniciativa reúne textos que propõem a limitação da jornada de trabalho a 36 horas semanais, com possibilidade de compensação de horários e redução mediante acordo coletivo.</p>
<p>A nova jornada de trabalho prevista na proposta entraria em vigor 360 dias após a publicação da lei. O colegiado responsável agora avaliará a admissibilidade da proposta para que ela possa seguir para análise em comissão especial.</p>
<p>O presidente da Câmara ressaltou a importância de ouvir todos os setores para garantir uma legislação equilibrada e atualizada com os avanços tecnológicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Proposta para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada de trabalho é encaminhada à CCJ]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_5f4ef04a414ba5f47c10de874d3443630d49bb17/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:59:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:5f4ef04a414ba5f47c10de874d3443630d49bb17]]></guid>
<description><![CDATA[Presidente da Câmara dos Deputados encaminha proposta que extingue escala 6x1 e limita jornada semanal a 36 horas para análise da Comissão de Constituição e Justiça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Presidente da Câmara dos Deputados encaminha proposta que extingue escala 6x1 e limita jornada semanal a 36 horas para análise da Comissão de Constituição e Justiça. A proposta de Emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos por um de descanso, foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça para análise de admissibilidade. A matéria, de autoria da deputada Erika Hilton, também limita a duração da jornada normal a 36 horas semanais, substituindo o atual limite de até oito horas diárias e 44 horas semanais previsto na Constituição.</p>
<p>A nova jornada de trabalho proposta entraria em vigor 360 dias após a publicação da emenda, e permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva. Outra proposta com teor semelhante, que estabelece a vigência da jornada reduzida 10 anos após a publicação, foi apensada ao texto principal pelo presidente da Câmara, Hugo Motta.</p>
<p>Hugo Motta ressaltou a importância de ouvir todos os setores envolvidos para garantir uma legislação equilibrada e atualizada, destacando o avanço tecnológico como fator que demanda a modernização das leis trabalhistas no país.</p>
<p>Após a aprovação na Comissão de Constituição e Justiça, a proposta seguirá para análise em comissão especial, dando continuidade ao processo legislativo para possível alteração da Constituição Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado avança carro contra banhistas e mata mulher em praia do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_1ae8880ff5c031c3844426ce1cfeacf215a89f98/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:37:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:1ae8880ff5c031c3844426ce1cfeacf215a89f98]]></guid>
<description><![CDATA[Uma briga na Praia de Caleiras, em Guaratuba, terminou com um motorista embriagado atropelando uma mulher de 55 anos, que não resistiu aos ferimentos e faleceu na UPA local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga na Praia de Caleiras, em Guaratuba, terminou com um motorista embriagado atropelando uma mulher de 55 anos, que não resistiu aos ferimentos e faleceu na UPA local. A confusão teve início em um bar próximo à praia e evoluiu para uma briga generalizada na faixa de areia. Imagens registradas por banhistas mostram o momento em que o homem entra no carro e dirige em direção às pessoas na areia, atingindo a mulher.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, houve tentativa de linchamento do motorista por banhistas, o que levou à intervenção policial para garantir a segurança. A Polícia Militar foi acionada para dar suporte à Polícia Civil, que já atendia a situação.</p>
<p>O motorista embriagado também colidiu contra diversos carros estacionados antes de atropelar a mulher. Um policial civil realizou um disparo de arma de fogo para dispersar a multidão que tumultuava o local e colocava os agentes em risco.</p>
<p>A Polícia Civil trabalha inicialmente com a hipótese de homicídio culposo e embriaguez ao volante, mas as investigações podem alterar essa avaliação. O homem foi preso no local e a vítima, de 55 anos, morreu na Unidade de Pronto Atendimento da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_a844aa7bbbc8f8e60cc59978f36e89bf5042987e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:a844aa7bbbc8f8e60cc59978f36e89bf5042987e]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado no Rio Tubarão, no Sul de Santa Catarina, após buscas que duraram dois dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado no Rio Tubarão, no Sul de Santa Catarina, após buscas que duraram dois dias. O jovem estava desaparecido desde o último sábado, quando houve a suspeita de que ele teria caído da ponte do bairro Morrotes e submergido no rio. As buscas foram realizadas pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, com apoio de equipes especializadas em mergulho e embarcação, que atuaram desde a tarde de sábado.</p>
<p>O corpo foi encontrado preso à vegetação, em uma árvore na margem direita do rio, em um trecho situado entre as pontes do bairro Morrotes e a passarela da universidade. Até o momento, a confirmação oficial da identidade da vítima não foi divulgada.</p>
<p>As equipes de resgate encerraram as buscas após a localização do corpo na manhã desta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Blumenau é investigado por supostas práticas de rachadinha e corrupção]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_7a7bf1490f12b2733c074511d8d75a04a790640c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:35:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:7a7bf1490f12b2733c074511d8d75a04a790640c]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Almir Vieira, de Blumenau, está no centro de uma investigação da Polícia Civil que apura supostas práticas de rachadinha, corrupção e lavagem de dinheiro, o que resultou em um pedido de cassação de seu mandato na Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Almir Vieira, de Blumenau, está no centro de uma investigação da Polícia Civil que apura supostas práticas de rachadinha, corrupção e lavagem de dinheiro, o que resultou em um pedido de cassação de seu mandato na Câmara Municipal.</p>
<p>A operação denominada 'Happy Nation' foi realizada com mandados de busca e apreensão no gabinete do parlamentar e em outros endereços relacionados ao caso em Blumenau e outras cidades de Santa Catarina. A investigação aponta que a prática de rachadinha consiste na exigência de servidores comissionados devolverem parte de seus salários ao agente político que os indicou, configurando desvio de recursos públicos.</p>
<p>Durante a operação, o vereador foi preso em flagrante após ser encontrado com quantias em dinheiro e objetos ligados às investigações, mas foi liberado após audiência de custódia. O Ministério Público manifestou-se favoravelmente à liberdade provisória.</p>
<p>Na Câmara Municipal, foi protocolado um pedido formal de cassação do mandato de Almir Vieira, fundamentado no Decreto-Lei nº 201/1967, alegando que a investigação e a prisão do vereador prejudicam a imagem da Casa Legislativa e a confiança da população nas instituições públicas. O pedido será analisado pela Procuradoria da Câmara e poderá seguir para a Comissão de Ética, com direito à ampla defesa.</p>
<p>A defesa do vereador afirmou que o pedido de cassação carece de fundamento jurídico e fático, ressaltando que a investigação ainda está em curso e não há condenação ou prova definitiva que justifique a cassação antes do devido processo legal.</p>
<p>O caso segue em andamento, com a Câmara Municipal avaliando os próximos passos do processo e a investigação policial prosseguindo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina mantém alerta contra o mosquito Aedes aegypti diante de aumento de casos de dengue e chikungunya]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:32:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra aumento de focos do mosquito Aedes aegypti e notificações de dengue e chikungunya, mantendo alerta para prevenção e controle do vetor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registra aumento de focos do mosquito Aedes aegypti e notificações de dengue e chikungunya, mantendo alerta para prevenção e controle do vetor. No início do ano, Santa Catarina contabilizou 5,7 mil focos do mosquito Aedes aegypti em 218 municípios, com 185 cidades consideradas infestadas. Foram notificadas 5,4 mil suspeitas de dengue, das quais 2 mil foram classificadas como casos prováveis. Três mortes estão em investigação.</p>
<p>O informe epidemiológico também indicou 78 notificações de chikungunya, com 43 casos prováveis, representando um aumento de 290% em relação ao mesmo período do ano anterior. Não houve registro de óbitos por chikungunya até o momento.</p>
<p>Diante do cenário, as autoridades reforçam a importância da prevenção, destacando o papel fundamental da população em eliminar criadouros do mosquito. Medidas simples de higiene e manejo de água são recomendadas para evitar a proliferação do vetor e reduzir o risco de epidemias.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde e as Secretarias Municipais seguem mobilizadas, enfatizando que o engajamento coletivo é essencial para controlar as doenças transmitidas pelo Aedes aegypti em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina abre inscrições para campanha de recolhimento de pneus inservíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:24:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciam as inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis, coordenada pela Secretaria de Estado da Saúde, com apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciam as inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis, coordenada pela Secretaria de Estado da Saúde, com apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina.</p>
<p>A campanha tem como objetivo reduzir doenças transmitidas pelo Aedes aegypti, como dengue, zika e chikungunya, ao eliminar pneus descartados inadequadamente que acumulam água e servem como criadouros do mosquito.</p>
<p>Além da prevenção de doenças, a iniciativa promove a destinação ambientalmente correta dos pneus, fortalecendo a política de logística reversa e contribuindo para a proteção do meio ambiente.</p>
<p>Os municípios interessados podem se inscrever até 13 de março para participar da campanha no primeiro semestre de 2026, organizando o recolhimento e a destinação adequada dos pneus inservíveis em seu território.</p>
<p>A campanha é realizada em parceria entre a Secretaria de Estado da Saúde, o Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina, a Reciclanip e a empresa responsável pela coleta dos pneus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
