<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 03:22:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF autoriza ex-diretor da PRF a cursar doutorado em prisão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:51:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7]]></guid>
<description><![CDATA[Alexandre de Moraes permitiu que Silvinei Vasques faça doutorado a distância enquanto permanece preso no Complexo Penitenciário da Papuda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alexandre de Moraes permitiu que Silvinei Vasques faça doutorado a distância enquanto permanece preso no Complexo Penitenciário da Papuda. O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, autorizou o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques a cursar um doutorado na modalidade de ensino à distância em Direito Econômico e Empresarial durante sua prisão.</p>
<p>Na mesma decisão, foi autorizada a permanência de Silvinei no 19° Batalhão da Polícia Militar, conhecido como Papudinha, localizado dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado a 24 anos e 6 meses de prisão pela Primeira Turma do Supremo. A condenação está relacionada a acusações de que ele teria atuado para impedir o deslocamento de eleitores do presidente Luiz Inácio Lula da Silva nas eleições de 2022, por meio de blitzes em rodovias do Nordeste.</p>
<p>O ex-diretor fugiu para o Paraguai após romper a tornozeleira eletrônica, mas foi preso ao tentar embarcar para El Salvador com um passaporte falso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terapeuta é morta pelo companheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:49:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma terapeuta de 42 anos foi assassinada na manhã desta segunda-feira em Balneário Camboriú. O companheiro é o principal suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma terapeuta de 42 anos foi assassinada na manhã desta segunda-feira em Balneário Camboriú. O companheiro é o principal suspeito do crime. O crime ocorreu em uma residência na rua Peru, no bairro Nações. A vítima, Ana Farias, foi estrangulada dentro de casa. A Polícia Militar foi acionada por volta das 9h30 para atender a ocorrência.</p>
<p>Após o assassinato, o suspeito fugiu do local em uma bicicleta. Moradores ouviram gritos e, ao não receberem resposta, entraram na casa e encontraram Ana já sem vida. A terapeuta tinha um filho que não estava na residência no momento do crime. O casal era casado, mas não havia registros anteriores de violência doméstica.</p>
<p>O caso está sendo investigado como feminicídio pelas autoridades. A Polícia Militar continua as investigações para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo federal anuncia investimento de R$ 1,4 bilhão para o Instituto Butantan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para modernização e expansão do Instituto Butantan em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para modernização e expansão do Instituto Butantan em São Paulo. O investimento de R$ 1,4 bilhão será destinado à infraestrutura e à produção de vacinas e insumos imunobiológicos no Instituto Butantan, localizado na capital paulista. O valor faz parte do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) e será complementado com R$ 400 milhões do próprio instituto para ampliar e modernizar o complexo.</p>
<p>Os recursos serão aplicados na construção de uma fábrica de vacina tetravalente contra o Papilomavírus Humano (HPV), reforma da unidade de produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro para fabricação do Insumo Farmacêutico Ativo (IFA), além da construção de uma nova fábrica para produção do IFA da vacina DTPa e melhorias na área de envase e liofilização de soros.</p>
<p>Durante a cerimônia em São Paulo, o presidente destacou a importância da vacinação e criticou as fake news que tentam desacreditar esse processo. O ministro da Saúde afirmou que a vacina contra a dengue produzida pelo Butantan deve começar a ser disponibilizada ainda neste ano para o público em geral, com capacidade de produção ampliada.</p>
<p>O evento contou com a presença do vice-presidente, do ministro da Fazenda, do secretário da Saúde de São Paulo e do diretor do Instituto Butantan. O ministro Padilha ressaltou que o investimento colocará o Butantan entre os maiores complexos de inovação tecnológica e industrial do mundo.</p>
<p>As ordens de serviço para o início das obras já foram assinadas, marcando o início de uma nova fase para o Instituto Butantan e a autonomia brasileira na produção de vacinas e soros avançados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 20 mil estudantes retornam às aulas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:33:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul retomaram as atividades escolares após o período de férias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul retomaram as atividades escolares após o período de férias. Mais de 20.300 alunos distribuídos em 65 unidades escolares voltaram às salas de aula nesta segunda-feira. O retorno marca um momento importante de readaptação para os estudantes e suas famílias à rotina escolar.</p>
<p>Serão realizados 201 dias letivos ao longo do ano. A Secretaria de Educação informou que a agenda escolar será entregue aos estudantes nos próximos dias, servindo como um importante meio de comunicação entre a família e a escola.</p>
<p>A partir do dia 16 de fevereiro, os alunos matriculados nas turmas de Pré-Escola e Ensino Fundamental receberão um kit completo de uniforme escolar, que inclui camisetas, bermudas, calças e moletom.</p>
<p>As atividades de projetos extraclasse serão retomadas apenas em março de 2026, para garantir tempo suficiente para divulgação e organização. A rede municipal de Jaraguá do Sul segue comprometida em oferecer uma educação de qualidade e suporte aos estudantes durante o ano letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por lesão corporal e ameaça é preso em Alfredo Wagner]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu um mandado de prisão definitivo contra um homem condenado pelos crimes de lesão corporal e ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu um mandado de prisão definitivo contra um homem condenado pelos crimes de lesão corporal e ameaça. O indivíduo foi localizado no interior do município durante diligências realizadas pelos policiais civis. Ele recebeu voz de prisão em cumprimento à ordem judicial expedida pelo Poder Judiciário, decorrente de condenação criminal transitada em julgado.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Lages, onde permanecerá à disposição da Justiça. A ação reforça o trabalho da Polícia Civil no cumprimento das decisões judiciais e na garantia da segurança pública em Alfredo Wagner.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de Rio do Sul atende ocorrência de violência doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e634f9ac4fd15ad551e9f2665ae7eb2fcac45fb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:16:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e634f9ac4fd15ad551e9f2665ae7eb2fcac45fb7]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Rio do Sul foi acionada próximo à meia-noite de domingo para atender uma ocorrência de briga entre casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Rio do Sul foi acionada próximo à meia-noite de domingo para atender uma ocorrência de briga entre casal. No local, a mulher relatou que mantinha uma união estável com o homem, mas que recentemente se separaram. Durante o desentendimento, ela arremessou seu aparelho celular em direção ao pescoço do ex-companheiro.</p>
<p>O homem, por sua vez, teria tomado o celular e o arremessado contra o chão, destruindo o aparelho. Uma testemunha confirmou os fatos à guarnição. Diante da situação e dos danos materiais, os envolvidos e as testemunhas foram encaminhados à Delegacia para registro da ocorrência e procedimentos legais.</p>
<p>A ação da Guarda Municipal garantiu o atendimento imediato da ocorrência e o encaminhamento adequado para as autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Pesca cancela mais de 76 mil licenças de pescadores profissionais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c6226fbc5dccc9a484b32cdcdeed86d108405b14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:09:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c6226fbc5dccc9a484b32cdcdeed86d108405b14]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil, como parte de um processo de fiscalização e regularização do setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil, como parte de um processo de fiscalização e regularização do setor.</p>
<p>A decisão foi publicada no Diário Oficial da União e segue o artigo 26 da Portaria MPA 127, de 2023, que regula o Registro Geral da Atividade Pesqueira e a concessão das licenças. O cancelamento ocorre quando o profissional não resolve pendências que levaram à suspensão prévia da licença, como a falta de manutenção anual do cadastro ou a não entrega do Relatório de Exercício da Atividade Pesqueira.</p>
<p>Profissionais com licenças canceladas perdem o direito de exercer a pesca comercial e o acesso a benefícios como o seguro-defeso. A portaria também permite o cancelamento em casos de falecimento, decisão judicial ou a pedido de órgãos fiscalizados, após processo administrativo.</p>
<p>Desde 2023, técnicos do ministério trabalham em parceria com a Polícia Federal para investigar fraudes e acessos irregulares nos sistemas de registro e monitoramento. A Justiça autorizou mandados de busca e apreensão em todo o país para garantir a transparência e a legitimidade das licenças emitidas.</p>
<p>A lista completa das licenças canceladas estará disponível no site oficial do Ministério da Pesca e Aquicultura, na seção destinada aos pescadores profissionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais de saúde da atenção primária começam a receber vacina contra a dengue do Instituto Butantan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_deca8ffc3e334cf86ce13c11a010034f3816874a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:06:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:deca8ffc3e334cf86ce13c11a010034f3816874a]]></guid>
<description><![CDATA[A vacina Butantan-DV, primeira dose única contra a dengue no mundo, começa a ser aplicada em profissionais da atenção primária do SUS a partir desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacina Butantan-DV, primeira dose única contra a dengue no mundo, começa a ser aplicada em profissionais da atenção primária do SUS a partir desta segunda-feira. A Butantan-DV foi aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária no início de dezembro e é destinada a pessoas de 12 a 59 anos. O imunizante será aplicado em equipes multiprofissionais das unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros, médicos e demais profissionais cadastrados.</p>
<p>A vacina utiliza tecnologia de vírus vivo atenuado e apresentou eficácia global de 74,7% contra dengue sintomática, além de 89% de proteção contra formas graves da doença e com sinais de alarme. Estudos publicados em revistas científicas indicam que a vacina também reduz a carga viral em pessoas infectadas, prevenindo o agravamento da dengue.</p>
<p>O ministério da Saúde adquiriu 3,9 milhões de doses para imunizar os profissionais em todo o país. O Instituto Butantan, responsável pela produção, é destacado como um complexo tecnológico e industrial que atua exclusivamente para o Sistema Único de Saúde.</p>
<p>A vacinação dos profissionais de saúde da atenção primária marca um avanço importante no combate à dengue no Brasil, ampliando a proteção contra a doença no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CEEJ/Secel conquista bicampeonato invicto no Torneio de Verão de Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0ff0608f2549829f0f112ecee3e803347d2ec551/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:03:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0ff0608f2549829f0f112ecee3e803347d2ec551]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe Sub-14 do CEEJ/Secel garantiu o bicampeonato do Torneio de Verão de Blumenau, disputado com 16 times de alto nível técnico, mantendo a invencibilidade durante toda a competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe Sub-14 do CEEJ/Secel garantiu o bicampeonato do Torneio de Verão de Blumenau, disputado com 16 times de alto nível técnico, mantendo a invencibilidade durante toda a competição.</p>
<p>O time jaraguaense disputou seis partidas e venceu todas, incluindo a final contra a equipe da Five, de Joinville, com o placar de 2 a 1. A defesa do CEEJ/Secel foi destaque, sofrendo apenas três gols ao longo do torneio, com os goleiros Gustavo e Alemão em atuação.</p>
<p>O técnico Augustinho Ferrari destacou a atitude, determinação e comprometimento dos atletas, que resultaram na conquista de um título importante para a equipe. O desempenho reforça o trabalho desenvolvido pelo time desde o início da temporada.</p>
<p>Com uma campanha perfeita e a melhor defesa do torneio, o CEEJ/Secel confirma sua força no futsal Sub-14 em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Proposta para acabar com escala 6x1 e reduzir jornada de trabalho é encaminhada à CCJ]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5f4ef04a414ba5f47c10de874d3443630d49bb17/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:59:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5f4ef04a414ba5f47c10de874d3443630d49bb17]]></guid>
<description><![CDATA[Foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foi encaminhada à Comissão de Constituição e Justiça proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada semanal a 36 horas. A proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala 6x1, que consiste em seis dias de trabalho seguidos de um de descanso, foi enviada para análise da Comissão de Constituição e Justiça. A matéria também limita a duração do trabalho normal a 36 horas semanais, com a nova jornada entrando em vigor 360 dias após sua publicação.</p>
<p>Atualmente, a Constituição prevê uma carga de trabalho de até oito horas diárias e 44 horas semanais. A proposta permite a compensação de horários e a redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.</p>
<p>Outra proposta com teor semelhante foi apensada à PEC, mas prevê a entrada em vigor da nova jornada 10 anos após a publicação. O presidente da Câmara destacou a importância de ouvir todos os setores para garantir uma legislação atualizada diante dos avanços tecnológicos.</p>
<p>A proposta seguirá para análise de uma comissão especial caso seja aprovada na Comissão de Constituição e Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
