<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:34:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRF reforça fiscalização nas BRs de Santa Catarina durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0965a391acabf94173d475c941fa26b26a523639/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:30:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0965a391acabf94173d475c941fa26b26a523639]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal inicia operação especial para o Carnaval com reforço de policiais, uso de motos, helicóptero e drones, focando no combate à embriaguez ao volante e na segurança nas rodovias federais do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal inicia operação especial para o Carnaval com reforço de policiais, uso de motos, helicóptero e drones, focando no combate à embriaguez ao volante e na segurança nas rodovias federais do estado.</p>
<p>A operação começa à meia-noite de sexta-feira, 13, e segue até a Quarta-feira de Cinzas, 18, com mais de 300 policiais atuando principalmente no litoral e nas áreas metropolitanas. O reforço foi planejado devido ao aumento do fluxo de veículos e ao histórico de acidentes no período, especialmente em trechos da BR-101 na Grande Florianópolis, Laguna e Navegantes, onde o trânsito pode crescer até 50%.</p>
<p>Equipes de motopoliciamento estarão presentes diariamente para agilizar o atendimento a ocorrências como colisões leves e panes mecânicas, ajudando a liberar as pistas e evitar congestionamentos. A fiscalização aérea com helicóptero e drones visa flagrar infrações que contribuem para a lentidão e aumentam o risco de acidentes, como o uso irregular do acostamento e a circulação de veículos pesados na faixa da esquerda.</p>
<p>A campanha &quot;Carnaval Sem Trauma&quot; alerta para os riscos da imprudência, destacando o aumento dos acidentes de trânsito durante o Carnaval, especialmente relacionados ao consumo de álcool ao volante. A fiscalização será intensificada contra excesso de velocidade, ultrapassagens perigosas, uso de celular e falta do cinto de segurança, com prioridade no combate à embriaguez.</p>
<p>Haverá restrição de tráfego para veículos que necessitam de Autorização Especial de Trânsito em dias e horários específicos para melhorar a fluidez e aumentar a segurança. A PRF orienta os motoristas a realizarem revisão preventiva, respeitarem os limites de velocidade, utilizarem o cinto de segurança, evitarem o uso do celular e jamais associarem direção e consumo de álcool.</p>
<p>A operação especial da PRF visa garantir mais segurança nas rodovias federais de Santa Catarina durante o Carnaval, reduzindo acidentes e promovendo um trânsito mais seguro para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Setor de serviços em Santa Catarina cresce acima da média nacional em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_112423d9e55578ccd4d1d913d54e64560fe15112/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:07:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:112423d9e55578ccd4d1d913d54e64560fe15112]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registrou alta de 3,2% no setor de serviços em 2025, superando a média brasileira de 2,8%,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou alta de 3,2% no setor de serviços em 2025, superando a média brasileira de 2,8%, O crescimento do setor de serviços em Santa Catarina foi de 3,2% em 2025, mantendo-se acima da média nacional, que ficou em 2,8%. Entre os estados brasileiros, Santa Catarina ocupou a nona colocação no ranking de crescimento, liderado pelo Distrito Federal com 7%.</p>
<p>O presidente da Fecomércio SC destacou que houve uma desaceleração em relação a 2024, quando a alta no estado foi superior a 6%. A desaceleração é atribuída ao aumento dos juros, que impacta o consumo e o crédito no setor. Para 2026, o cenário é considerado mais otimista.</p>
<p>No setor de serviços, o crescimento foi puxado principalmente pelos serviços profissionais, administrativos e complementares, com avanço de 5,8%, e pelo setor de informação e comunicação, que cresceu 5,1%. Outros segmentos, como serviços prestados às famílias e transportes, também tiveram resultados positivos, enquanto o segmento de outros serviços apresentou retração de 1,3%.</p>
<p>As atividades turísticas em Santa Catarina cresceram 1,8% no acumulado do ano, abaixo da média nacional de 4,6%, posicionando o estado na 13ª colocação entre os estados brasileiros.</p>
<p>Em dezembro, o setor de serviços em Santa Catarina registrou queda de 3,9% em relação a novembro, repetindo a tendência observada em 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fampesc critica criação de novo feriado estadual em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1cec1841de1b0f5b988577dd9dcb89d7548a0765/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:06:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1cec1841de1b0f5b988577dd9dcb89d7548a0765]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação das Associações de Micro e Pequenas Empresas e do Empreendedor Individual de Santa Catarina manifestou preocupação com o projeto que institui o Dia de Santa Catarina de Alexandria em 25 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação das Associações de Micro e Pequenas Empresas e do Empreendedor Individual de Santa Catarina manifestou preocupação com o projeto que institui o Dia de Santa Catarina de Alexandria em 25 de novembro.</p>
<p>O projeto de lei nº 23/2026, encaminhado à Assembleia Legislativa de Santa Catarina, propõe a criação de um novo feriado estadual. A Fampesc destacou que, embora não seja contra a homenagem à padroeira do estado, Santa Catarina de Alexandria, o estado já possui uma Data Magna oficial, em 11 de agosto,.</p>
<p>O presidente da Fampesc, Pedro Fank, apontou que a criação de um novo feriado pode gerar questionamentos jurídicos e insegurança normativa. Além disso, ressaltou os impactos econômicos para micro e pequenas empresas, como redução de produtividade, aumento de custos operacionais e possíveis efeitos negativos na geração de emprego e renda.</p>
<p>A Federação defende o respeito à legislação vigente e a implementação de medidas que fortaleçam a competitividade, garantam segurança jurídica e promovam um ambiente favorável ao desenvolvimento econômico em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina inicia aplicação do anticorpo Nirsevimabe para proteger bebês contra vírus respiratório]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_84ab014757b3d24410fd677d35d9dcca4473b042/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:04:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:84ab014757b3d24410fd677d35d9dcca4473b042]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Joana de Gusmão, em Florianópolis, aplicou o anticorpo Nirsevimabe em um bebê prematuro para prevenir formas graves de infecção pelo Vírus Sincicial Respiratório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Infantil Joana de Gusmão, em Florianópolis, aplicou o anticorpo Nirsevimabe em um bebê prematuro para prevenir formas graves de infecção pelo Vírus Sincicial Respiratório.</p>
<p>O pequeno Anthoni Machado Kniess Rohden, de 2 meses, recebeu a aplicação do anticorpo no hospital da capital catarinense. Ele nasceu prematuro, com 25 semanas de gestação, e integra o grupo prioritário para a imunização que previne bronquiolite e pneumonias causadas pelo Vírus Sincicial Respiratório, principal agente dessas doenças em bebês.</p>
<p>A aplicação foi realizada pela equipe do Centro de Referência de Imunobiológicos Especiais da Secretaria de Estado da Saúde. O anticorpo é indicado para crianças com maior vulnerabilidade clínica, como prematuros, portadores de cardiopatias congênitas e doenças pulmonares crônicas, visando protegê-las antes do período de maior circulação do vírus no inverno.</p>
<p>As doses começaram a ser distribuídas para diversas regionais de saúde do estado, incluindo Mafra, Jaraguá do Sul, Lages, Rio do Sul, São Miguel do Oeste, Chapecó, Concórdia, Xanxerê, Araranguá, Tubarão, Criciúma, Itajaí e Blumenau. Nesta terça-feira, outras regionais também receberão o medicamento para organizar a aplicação nos municípios.</p>
<p>As famílias devem procurar as unidades de referência nos municípios para obter informações sobre a indicação e agendamento da aplicação. Crianças prematuras com menos de 36 semanas e 6 dias são elegíveis para receber o anticorpo, independentemente da vacinação da mãe durante a gestação.</p>
<p>A iniciativa busca reduzir a sobrecarga nos serviços públicos e melhorar a qualidade de vida das crianças mais vulneráveis durante a temporada de vírus respiratórios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMSC lança Operação Alegria para reforçar segurança no Carnaval 2026 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9d25884a110b53ffe2d3356bf5a2ac1953d67a2a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9d25884a110b53ffe2d3356bf5a2ac1953d67a2a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Alegria para intensificar a segurança durante o Carnaval, focando no combate a crimes e na proteção dos foliões até o dia 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Alegria para intensificar a segurança durante o Carnaval, focando no combate a crimes e na proteção dos foliões até o dia 18 de fevereiro.</p>
<p>A Operação Alegria tem como objetivo principal coibir o porte ilegal de armas de fogo, a posse e o comércio de drogas, a venda irregular de bebidas alcoólicas e a condução de veículos sob efeito de álcool ou drogas. A ação será intensificada especialmente nas cidades que recebem maior fluxo de pessoas, como Florianópolis, Balneário Camboriú, Itajaí, Navegantes, Penha, entre outras.</p>
<p>A Polícia Militar orienta os foliões a adotarem medidas de segurança, como utilizar o aplicativo PMSC Cidadão para acionar a polícia em casos de emergência. Também recomenda cuidado com pertences pessoais, especialmente celulares, e sugere que se leve apenas documentos essenciais e pouco dinheiro para evitar prejuízos em caso de furto ou roubo.</p>
<p>Para quem vai ao Carnaval com crianças, é indicado colocar identificação com nome e telefone do responsável. A compra de ingressos deve ser feita apenas em pontos oficiais para evitar fraudes. A PMSC reforça ainda a importância do respeito, alertando sobre a criminalização da importunação sexual e a necessidade de acionar a polícia em situações de abuso.</p>
<p>No trânsito, a operação reforçará as ações da Lei Seca para garantir a segurança nas vias, além de orientar os motoristas a respeitarem as regras, evitando estacionamento irregular, bloqueio de trânsito e filas. A Polícia Militar pede educação e respeito para um Carnaval seguro e tranquilo.</p>
<p>A Operação Alegria segue até o dia 18 de fevereiro, com o compromisso de proteger os foliões e garantir a ordem durante o Carnaval em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
