<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:33:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[GAECO desmantela rede digital de exploração sexual infantojuvenil em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8ee83bc7a6f10ab697296b083b652e9dd65f7583/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:16:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8ee83bc7a6f10ab697296b083b652e9dd65f7583]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou a Operação Infantius para combater crimes de exploração sexual de crianças e adolescentes no ambiente digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou a Operação Infantius para combater crimes de exploração sexual de crianças e adolescentes no ambiente digital.</p>
<p>A Operação Infantius foi realizada com apoio das Promotorias de Justiça de Lages, Navegantes, Gaspar e Blumenau, onde foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão simultâneos. Durante as diligências, foram apreendidos dispositivos eletrônicos e mídias que passarão por análise pericial para auxiliar nas investigações.</p>
<p>Foram presas em flagrante duas pessoas em Navegantes e Blumenau por armazenamento de conteúdo relacionado a abuso sexual infantojuvenil. Em Blumenau, um dos suspeitos também foi preso por ter um mandado em aberto por estupro de vulnerável.</p>
<p>A operação contou com cooperação internacional da Homeland Security Investigations dos Estados Unidos, reforçando a importância da atuação integrada no combate a crimes cibernéticos. As investigações continuam em sigilo e novas informações poderão ser divulgadas.</p>
<p>A Operação Infantius reforça o compromisso institucional de interromper redes de circulação de pornografia infantil e responsabilizar os envolvidos, protegendo a integridade de crianças e adolescentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário é autuado após causar danos em alojamento de obra em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e8cfc30322506555281e22f1c1ab1224695e37e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:15:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e8cfc30322506555281e22f1c1ab1224695e37e1]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário foi autuado por danificar a parede de madeira do alojamento de uma obra no bairro Vila Baependi, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário foi autuado por danificar a parede de madeira do alojamento de uma obra no bairro Vila Baependi, em Jaraguá do Sul. O incidente ocorreu na manhã de quinta-feira, às 7h57, na Rua Ney Franco. A Polícia Militar foi acionada pela Central Regional de Emergência e compareceu ao local para registrar a ocorrência.</p>
<p>No local, os policiais ouviram os relatos do responsável pela obra e do funcionário envolvido. Fotografias dos danos causados foram anexadas ao registro policial. Foi lavrado um Boletim de Ocorrência na modalidade Termo Circunstanciado. As partes envolvidas foram orientadas, compromissadas e liberadas no local.</p>
<p>A ação da Polícia Militar garantiu o registro formal do caso, que segue sob acompanhamento das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Departamento de Trânsito de Joinville realiza ações educativas sobre ciclomotores e autopropelidos nas escolas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eb6e0bdb7a5f0452b7baa338b7be0e4baa2bef31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:10:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eb6e0bdb7a5f0452b7baa338b7be0e4baa2bef31]]></guid>
<description><![CDATA[Com o retorno às aulas, o Departamento de Trânsito de Joinville promove orientações para estudantes sobre o uso seguro de ciclomotores e autopropelidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o retorno às aulas, o Departamento de Trânsito de Joinville promove orientações para estudantes sobre o uso seguro de ciclomotores e autopropelidos. Agentes da Escola Pública de Trânsito estiveram na Escola SESI distribuindo panfletos que explicam as regras para o uso desses veículos. A iniciativa também já foi realizada em outras unidades escolares durante os horários de entrada e saída dos alunos, focando especialmente no público do Ensino Médio.</p>
<p>O ciclomotor, veículo semelhante a uma motocicleta, deve circular na pista de rolamento respeitando os limites de velocidade e a direção correta. É obrigatório o uso de capacete, possuir autorização específica para condução e manter o veículo licenciado e registrado.</p>
<p>Os autopropelidos, como os patinetes elétricos, têm potência máxima de 1.000W e velocidade limitada a 32 km/h. Podem circular em ciclofaixas, ciclorrotas, ciclovias, calçadas compartilhadas e no bordo da via, respeitando a idade mínima recomendada de 16 anos e o uso de capacete.</p>
<p>A fiscalização é realizada por agentes de trânsito, guardas municipais e policiais militares, que aplicam notificações e medidas administrativas em caso de infrações. Palestras em salas de aula também serão realizadas para reforçar os cuidados com esses equipamentos.</p>
<p>As regras completas para o uso de bicicletas elétricas, ciclomotores e autopropelidos estão disponíveis para consulta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Infantius combate exploração sexual infantil digital em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_414194753efe2ee560b13707ee64c8630cbfc99d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:06:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:414194753efe2ee560b13707ee64c8630cbfc99d]]></guid>
<description><![CDATA[Grupo especializado do Ministério Público de Santa Catarina realiza ação contra crimes de abuso sexual infantojuvenil em ambientes digitais, com prisões e apreensões em quatro municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupo especializado do Ministério Público de Santa Catarina realiza ação contra crimes de abuso sexual infantojuvenil em ambientes digitais, com prisões e apreensões em quatro municípios.</p>
<p>Na manhã desta sexta-feira, o Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas do Ministério Público de Santa Catarina, por meio do CyberGaeco, deflagrou a Operação Infantius para enfrentar crimes relacionados à exploração sexual de crianças e adolescentes no ambiente digital. A ação contou com apoio das Promotorias de Justiça de Lages, Navegantes, Gaspar e Blumenau, onde foram cumpridos mandados de busca e apreensão simultâneos.</p>
<p>Durante a operação, dispositivos eletrônicos e mídias de armazenamento foram apreendidos para análise pericial. Em Navegantes e Blumenau, dois investigados foram presos em flagrante por armazenar conteúdo de abuso sexual infantojuvenil. Em Blumenau, um dos suspeitos também foi detido por possuir mandado de prisão em aberto por estupro de vulnerável.</p>
<p>As investigações tiveram início a partir de monitoramento especializado de redes digitais, identificando usuários que utilizavam ferramentas tecnológicas para download e compartilhamento de arquivos ilícitos. A operação contou ainda com cooperação internacional da Homeland Security Investigations dos Estados Unidos, evidenciando a importância da atuação integrada no combate a crimes cibernéticos.</p>
<p>A Operação Infantius reforça a política de enfrentamento estruturado a delitos digitais de alta complexidade, com o objetivo de interromper redes de circulação de conteúdo relacionado à pornografia infantil e responsabilizar os envolvidos, protegendo a integridade de crianças e adolescentes.</p>
<p>As investigações continuam em sigilo, com possibilidade de novas informações divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC lança página de perguntas e respostas sobre caso dos cães da Praia Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0fc1a14fc1c0bc9fbc8f131e5e15099c51700d71/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:03:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0fc1a14fc1c0bc9fbc8f131e5e15099c51700d71]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina criou uma página especial para esclarecer dúvidas sobre a investigação de violência contra cães na Praia Brava, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina criou uma página especial para esclarecer dúvidas sobre a investigação de violência contra cães na Praia Brava, em Florianópolis. A página reúne informações atualizadas e oficiais sobre o andamento do procedimento, as medidas adotadas e o papel das instituições envolvidas no caso.</p>
<p>O objetivo é oferecer transparência e facilitar o acesso a dados confiáveis, reunindo respostas diretas e de fácil compreensão em um único espaço. A página está disponível no portal oficial do Ministério Público de Santa Catarina.</p>
<p>A iniciativa busca informar a sociedade de forma clara sobre as ações relacionadas ao caso dos cães na Praia Brava.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre duas carretas interdita BR-470 em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9b7a995025b5cfe0669ab0724f9d4a7824c4ab57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:45:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9b7a995025b5cfe0669ab0724f9d4a7824c4ab57]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre duas carretas interditou totalmente a BR-470 no trecho entre Indaial e Blumenau na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre duas carretas interditou totalmente a BR-470 no trecho entre Indaial e Blumenau na noite de quinta-feira. Os Bombeiros Voluntários de Indaial chegaram ao local e confirmaram a colisão traseira envolvendo dois veículos de carga com placas Mercosul. Apesar do impacto, os dois condutores já caminhavam pela cena quando as equipes iniciaram o atendimento.</p>
<p>Um dos motoristas, de 43 anos, foi avaliado pelos socorristas e encaminhado ao Hospital Beatriz Ramos com ferimentos leves. O outro condutor também passou por avaliação, mas recusou encaminhamento hospitalar.</p>
<p>Durante o atendimento, a BR-470 ficou totalmente interditada no sentido Indaial-Blumenau. Após análise conjunta com a Polícia Rodoviária Federal, o tráfego foi liberado de forma controlada por uma via lateral ainda em obras.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal permaneceu no local até a remoção dos veículos. Participaram da ocorrência os Bombeiros Voluntários de Indaial e a Polícia Rodoviária Federal. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso invade casa e furta espingardas e dinheiro em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_635a2c8923f24cced72c7f9afd1979949e4e9d28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:38:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:635a2c8923f24cced72c7f9afd1979949e4e9d28]]></guid>
<description><![CDATA[Uma residência em Rodeio foi invadida por um criminoso que furtou duas espingardas e uma quantia em dinheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma residência em Rodeio foi invadida por um criminoso que furtou duas espingardas e uma quantia em dinheiro. Um morador de 70 anos relatou que o autor do furto acessou o imóvel ao levantar a tranca de uma janela no fim do corredor, sem deixar danos aparentes na estrutura.</p>
<p>As duas espingardas calibre 12, que estavam penduradas na porta do quarto principal, possuíam registro regular e válido. Além das armas, o criminoso levou dinheiro que estava guardado dentro do guarda-roupa.</p>
<p>Vizinhos não perceberam movimentação suspeita, e a casa fica fora do alcance de câmeras de monitoramento. A polícia foi acionada para investigar o caso e buscar identificar o responsável pelo furto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado provoca acidente e deixa idoso ferido em Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eb3f1ed7e0c6f39ddee7e5896538b68257ebdb77/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:33:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eb3f1ed7e0c6f39ddee7e5896538b68257ebdb77]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito em Pomerode deixou um homem de 63 anos ferido e resultou na prisão do motorista por dirigir sob efeito de álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trânsito em Pomerode deixou um homem de 63 anos ferido e resultou na prisão do motorista por dirigir sob efeito de álcool. A ocorrência aconteceu pouco antes da meia-noite, quando um Fiat Stilo colidiu na traseira de um Hyundai Azera parado no semáforo. O passageiro do Azera sofreu lesões leves e foi encaminhado ao hospital após receber atendimento no local.</p>
<p>O motorista do Fiat, de 27 anos, apresentou comportamento exaltado e desrespeitoso com a polícia. Ele tentou ligar o veículo mesmo após o acidente e se recusou a fazer o teste do bafômetro. Com sinais visíveis de embriaguez, foi preso e levado para a delegacia após passar por exame de corpo de delito.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o caso e tomou as medidas legais cabíveis para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
