<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 21:33:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Redução de 33% no número de óbitos nas rodovias de Santa Catarina durante Operação Alegria 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3f3d8c983f3caf597bde3d89765a9a12badbc154/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3f3d8c983f3caf597bde3d89765a9a12badbc154]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina registrou uma diminuição nas mortes nas rodovias estaduais durante a Operação Alegria 2026, em comparação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina registrou uma diminuição nas mortes nas rodovias estaduais durante a Operação Alegria 2026, em comparação ao ano anterior. Durante a Operação Alegria 2026, foram contabilizados 104 acidentes nas rodovias estaduais, sendo 44 com vítimas e 60 sem vítimas. O número de veículos envolvidos chegou a 171, enquanto 51 pessoas ficaram feridas no período.</p>
<p>O número de óbitos caiu de três em 2025 para duas em 2026, representando uma redução de 33%. A operação contou com 303 policiais, que organizaram 195 barreiras e abordaram 3.724 veículos.</p>
<p>As principais infrações de trânsito registradas foram conduzir veículo não licenciado, com 628 autuações; não uso do cinto de segurança, com 274 autuações; e recusa ao teste do etilômetro, com 152 autuações.</p>
<p>Os dados indicam avanços na segurança viária durante a operação nas rodovias estaduais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF determina arquivamento de inquérito contra Carla Zambelli]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_14ae3db94e3b7972b2953ebd07517ea9af8ecc78/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:49:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:14ae3db94e3b7972b2953ebd07517ea9af8ecc78]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, arquivou o inquérito que investigava a ex-deputada Carla Zambelli por coação no curso do processo e obstrução de investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, arquivou o inquérito que investigava a ex-deputada Carla Zambelli por coação no curso do processo e obstrução de investigação.</p>
<p>A investigação foi aberta após declarações de Carla Zambelli em entrevista, nas quais ela afirmou ter fugido do Brasil e pretendia pedir asilo político nos Estados Unidos, além de adotar o mesmo modus operandi utilizado pelo ex-deputado Eduardo Bolsonaro para práticas ilícitas.</p>
<p>O pedido de arquivamento foi acolhido pelo ministro Alexandre de Moraes, que considerou insuficientes as provas apresentadas para embasar uma denúncia contra a ex-deputada. Zambelli foi presa em Roma, na Itália, enquanto tentava escapar do cumprimento de um mandado de prisão emitido pelo próprio ministro Alexandre de Moraes. Ela foi condenada a 10 anos de prisão pelo STF pela invasão ao sistema eletrônico do Conselho Nacional de Justiça em 2023.</p>
<p>As investigações indicam que Zambelli foi a autora intelectual do ataque que resultou na emissão de um mandato falso de prisão contra Alexandre de Moraes, com o hackeamento executado por Walter Delgatti, que confirmou ter atuado a mando da parlamentar. O governo brasileiro solicitou a extradição da ex-deputada, e a decisão será tomada em audiência na Justiça italiana nas próximas semanas.</p>
<p>O arquivamento do inquérito representa um desdobramento importante no caso envolvendo Carla Zambelli, que segue aguardando a decisão sobre sua extradição na Itália.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reforma Tributária já impacta rotina das empresas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1e8afbadfb97d27f6751cad1eaf4d68f9f57c0ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:36:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1e8afbadfb97d27f6751cad1eaf4d68f9f57c0ea]]></guid>
<description><![CDATA[Desde o início de 2026, a Reforma Tributária está em fase de testes e provoca mudanças na gestão das empresas brasileiras, exigindo adaptações no sistema de tributação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde o início de 2026, a Reforma Tributária está em fase de testes e provoca mudanças na gestão das empresas brasileiras, exigindo adaptações no sistema de tributação. A Reforma Tributária representa uma alteração estrutural no sistema de impostos do país, iniciando a substituição gradual de tributos sobre o consumo por um modelo unificado baseado no Imposto sobre Valor Agregado (IVA). Durante o período de transição, as empresas continuam lidando com tributos como PIS, Cofins, IPI, ICMS e ISS, ao mesmo tempo em que se adaptam à nova cobrança da CBS no âmbito federal e do IBS, que unifica a arrecadação estadual e municipal.</p>
<p>As mudanças afetam diretamente a rotina empresarial, exigindo ajustes em sistemas, processos internos, formação de preços e fluxo de caixa. A convivência simultânea dos dois sistemas aumenta a complexidade operacional e demanda decisões fundamentadas, incluindo a integração das áreas jurídica, contábil e financeira. Além disso, o Imposto Seletivo previsto deve impactar o preço final ao consumidor.</p>
<p>O período de transição requer atenção redobrada, pois mecanismos como o split payment podem modificar a dinâmica do caixa das empresas. A tributação passa a estar diretamente conectada à estratégia do negócio, tornando o planejamento uma vantagem competitiva para as empresas que se anteciparem às mudanças.</p>
<p>Em 2026, as empresas precisam revisar seus contratos, sistemas e processos para evitar riscos e custos adicionais, aproveitando a reforma como uma oportunidade para fortalecer sua posição no mercado durante esse momento de adaptação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Esporte Otero é apresentado oficialmente como reforço do Tigre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cafcdfe76f18fe657f6154c0ea560e97130c3e51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cafcdfe76f18fe657f6154c0ea560e97130c3e51]]></guid>
<description><![CDATA[O meia-atacante venezuelano Otero foi apresentado oficialmente pelo Criciúma e falou sobre seus objetivos no clube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O meia-atacante venezuelano Otero foi apresentado oficialmente pelo Criciúma e falou sobre seus objetivos no clube. Otero, de 33 anos, vestiu a camisa tricolor na Sala de Imprensa Clésio Búrigo, no estádio Heriberto Hülse. O jogador iniciou sua carreira profissional no Caracas, onde atuou até 2015, antes de se transferir para o Huachipato, do Chile.</p>
<p>O meia-atacante teve passagem pelo Atlético Mineiro entre 2017 e 2020, atuando em mais de 130 jogos. Também jogou na Arábia Saudita, Corinthians, Cruz Azul do México, Aucas do Equador, Fortaleza e Santos, onde contribuiu para a conquista do título da Série B do Campeonato Brasileiro em 2024.</p>
<p>Em 2025, Otero jogou pelo Nacional, disputando 36 partidas e conquistando a Supercopa Uruguaia e a primeira divisão do país. Pela Seleção Venezuelana, estreou em 2013 e participou das Eliminatórias da Copa do Mundo FIFA e de duas Copas América.</p>
<p>O reforço chega ao Criciúma com a expectativa de contribuir para o sucesso do time na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente com quatro veículos em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_401d0676ab9b25d26695c19255677dee3100e0a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:401d0676ab9b25d26695c19255677dee3100e0a2]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 26 anos morreu após um acidente envolvendo quatro veículos nas proximidades da BR-480, em Chapecó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 26 anos morreu após um acidente envolvendo quatro veículos nas proximidades da BR-480, em Chapecó. O acidente ocorreu ao meio-dia na Rua Plínio Arlindo De Nês. A colisão começou com uma batida lateral entre uma motocicleta e um utilitário modelo Fiorino. Com a força do impacto, a motocicleta foi lançada contra uma caminhonete e, em seguida, atingiu um caminhão que trafegava pela via.</p>
<p>Após as colisões, o caminhão passou sobre o condutor da motocicleta, que foi atropelado e não resistiu aos ferimentos. Equipes do 6º Batalhão de Bombeiros Militar foram acionadas por volta das 12h16 e, ao chegarem, constataram que a vítima já não apresentava sinais vitais.</p>
<p>A área foi isolada para os procedimentos necessários, com sinalização da pista e controle de riscos, incluindo a contenção de fluidos derramados. O trânsito ficou parcialmente interrompido até a conclusão dos trabalhos. A Guarda Municipal assumiu a ocorrência para os encaminhamentos legais e apuração das circunstâncias do acidente.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temperaturas elevadas persistem entre quarta e sexta-feira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c25a8e241d04fd5c742658d04625d371a6563f16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c25a8e241d04fd5c742658d04625d371a6563f16]]></guid>
<description><![CDATA[Uma massa de ar quente mantém as temperaturas elevadas em Santa Catarina entre os dias 18 e 20 de fevereiro, com termômetros chegando a 37°C em algumas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar quente mantém as temperaturas elevadas em Santa Catarina entre os dias 18 e 20 de fevereiro, com termômetros chegando a 37°C em algumas regiões do estado. As temperaturas máximas no Grande Oeste, Planalto Norte, Vale do Itajaí e Litoral Norte variam entre 34 e 37°C. Nas outras regiões, os termômetros oscilam entre 30 e 34°C. O risco para ocorrências associadas ao calor intenso é considerado moderado a baixo.</p>
<p>A combinação do calor com a umidade disponível na atmosfera cria condições para temporais isolados, principalmente durante as tardes e noites. No entanto, a chuva não é suficiente para aliviar o calor intenso, contribuindo para a sensação de abafamento durante o período noturno.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para os cuidados necessários diante das altas temperaturas e possíveis temporais isolados nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
