<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 10:33:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após agredir ex-companheira em Ascurra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a688022287963945d585b501b0c366e7fb1e9c76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:28:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a688022287963945d585b501b0c366e7fb1e9c76]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em Ascurra após descumprir medida protetiva e agredir a ex-companheira dentro da residência dela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em Ascurra após descumprir medida protetiva e agredir a ex-companheira dentro da residência dela. O homem foi informado da medida protetiva de urgência no mesmo dia da agressão, mas, ainda assim, foi até a casa da ex-companheira, onde iniciou uma discussão que evoluiu para agressões físicas. A vítima, de 50 anos, sofreu socos no rosto e chutes, apresentando corte no supercílio esquerdo e hematoma na região do olho esquerdo.</p>
<p>Quando a Polícia Militar chegou ao local, o agressor já estava imobilizado por um familiar da vítima. A mulher foi encaminhada ao Hospital Beatriz Ramos, em Indaial, para atendimento médico. O homem apresentava sinais de embriaguez e foi preso, sendo levado à Delegacia de Polícia em Blumenau para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância do cumprimento das medidas protetivas para garantir a segurança das vítimas de violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville realiza primeira Feira de Oportunidades de 2026 no bairro Comasa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_830f28c7327408ffe7b27f261a32f6704f22f303/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:830f28c7327408ffe7b27f261a32f6704f22f303]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville promove a primeira edição do ano da Feira de Oportunidades, oferecendo vagas de emprego no bairro Comasa nesta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville promove a primeira edição do ano da Feira de Oportunidades, oferecendo vagas de emprego no bairro Comasa nesta quinta-feira. A ação será realizada no Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) do bairro Comasa, localizado na rua Maracujá, 620, das 9h às 16h. A iniciativa é promovida pela Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação, por meio do Centro Público de Atendimento aos Trabalhadores de Joinville (Cepat).</p>
<p>O projeto aproxima os serviços de captação, divulgação e encaminhamento para vagas de emprego aos bairros, facilitando o acesso dos moradores a oportunidades de trabalho e renda. Desde o início das atividades em setembro do ano passado, a Feira de Oportunidades já realizou 11 edições em diversos bairros, com mais de 450 atendimentos e dezenas de pessoas empregadas.</p>
<p>O atendimento é gratuito e exige apenas a apresentação de documento oficial com foto. Além do Cepat, participam da feira a equipe do Espaço do Empreendedor, que oferece orientação para Microempreendedores Individuais (MEIs) e pequenas empresas, e o SINE de Santa Catarina.</p>
<p>A Feira de Oportunidades reforça o compromisso da Prefeitura de Joinville em levar serviços e oportunidades diretamente às comunidades, facilitando o acesso ao emprego e ao empreendedorismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização intensificada em veículos de turismo e transporte escolar em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2df13051a587c32d8e3d1e8f0500312fefdcf452/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:00:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2df13051a587c32d8e3d1e8f0500312fefdcf452]]></guid>
<description><![CDATA[Desde o início da temporada de verão, o Núcleo de Fiscalização de Transportes de Florianópolis tem realizado vistorias em veículos de turismo, emitindo autos de infração e implementando o Selo de Turismo Legal para organizar o setor e preservar o meio ambiente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde o início da temporada de verão, o Núcleo de Fiscalização de Transportes de Florianópolis tem realizado vistorias em veículos de turismo, emitindo autos de infração e implementando o Selo de Turismo Legal para organizar o setor e preservar o meio ambiente.</p>
<p>Até meados de fevereiro, foram emitidos 102 autos de infração e notificações relacionados a veículos de turismo, como vans, micro-ônibus e ônibus. A fiscalização verifica licença para tráfego, selos de vistoria e estacionamento em locais adequados. O Selo de Turismo Legal (SIVETUR) foi instituído para aprimorar o acompanhamento do fluxo de visitantes e organizar a cidade, principalmente no que diz respeito a estacionamento e descarte de dejetos.</p>
<p>A maioria dos transportes turísticos tem cumprido as regras, com apenas 21 autos de infração por ausência do SIVETUR e cinco veículos emitindo selo provisório após abordagem. A fiscalização ocorre de forma contínua, com foco em bairros de balneário e estacionamentos de ônibus de turismo, observando queda no número de veículos estacionados irregularmente e aumento no uso de estacionamentos credenciados.</p>
<p>Além das vistorias em veículos turísticos, as fiscalizações incluem blitzes em parceria com a Secretaria Municipal de Turismo, Guarda Municipal e Polícia Militar para verificar selo e regularidade dos automóveis. Também são checados licenciamento de embarcações em trapiches e píeres da capital.</p>
<p>Os agentes realizam ainda inspeções em transportes escolares para garantir a segurança dos estudantes, verificando selos e licenciamentos das vans, além de fiscalizar pontos de táxi quanto ao credenciamento dos motoristas.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária de Segurança e Ordem Pública destaca que o Selo Turismo Legal contribui para organizar a cidade, coibir estacionamento irregular, promover a segurança dos visitantes e preservar o bem-estar dos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
