<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 02:33:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra mais de 336 mil pessoas afetadas por desastres climáticos em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_589eec52cd35f0105ded25b0b53c6cf8d3567b72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:589eec52cd35f0105ded25b0b53c6cf8d3567b72]]></guid>
<description><![CDATA[O ano de 2025 foi marcado por eventos climáticos extremos no Brasil, atingindo mais de 336 mil pessoas e causando prejuízos econômicos de R$ 3,9 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ano de 2025 foi marcado por eventos climáticos extremos no Brasil, atingindo mais de 336 mil pessoas e causando prejuízos econômicos de R$ 3,9 bilhões. O relatório Estado do Clima, Extremos de Clima e Desastres no Brasil mostra que o país enfrentou 1.493 eventos hidrológicos, incluindo secas intensas, alagamentos, transbordamentos, cheias, enxurradas e deslizamentos de terra. A região Sudeste concentrou 43% dessas ocorrências, com destaque para Minas Gerais, que possui 306 municípios suscetíveis a deslizamentos, enxurradas e inundações.</p>
<p>O verão de 2024/2025 foi o sexto mais quente desde 1961 no Brasil, e oito unidades federativas registraram secas em 100% de seus territórios. O país também viveu sete ondas de calor e sete ondas de frio, refletindo a influência do aquecimento global em padrões climáticos extremos.</p>
<p>O número de desastres climáticos aumentou 222% entre o início da década de 1990 e os primeiros anos de 2020, indicando uma tendência de mais eventos extremos nos próximos anos. O monitoramento contínuo e o investimento em ciência e tecnologia são apontados como essenciais para antecipar riscos e reduzir vulnerabilidades.</p>
<p>O relatório completo com 44 páginas está disponível para consulta, reforçando a necessidade de ações integradas de gestão pública e pesquisa para enfrentar os desafios climáticos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre em colisão contra muro em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b03a36651b865847d1cc4c80660a9503f43999bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:33:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b03a36651b865847d1cc4c80660a9503f43999bf]]></guid>
<description><![CDATA[Eduardo Henrique Drews, de 44 anos, morreu após perder o controle do Mini Cooper e colidir contra um muro na Rua Doutor Nereu Ramos, em Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eduardo Henrique Drews, de 44 anos, morreu após perder o controle do Mini Cooper e colidir contra um muro na Rua Doutor Nereu Ramos, em Gaspar. O acidente aconteceu na tarde de sexta-feira, quando Eduardo estava sozinho no veículo. O carro pertence a um dos acionistas do Grupo Lince, onde a vítima prestava serviços. A colisão ocorreu contra o muro da Associação Recreativa do Grupo Lince (AREL).</p>
<p>O Grupo Lince informou que Eduardo pode ter sofrido um mal súbito, o que teria causado a perda de controle do automóvel. Não houve outras vítimas no acidente. A empresa manifestou solidariedade aos familiares e está prestando apoio à família.</p>
<p>Eduardo deixa esposa, mãe, irmã, cunhados e outros familiares. O velório será na Capela Luterana do Centro, a partir das 8h de sábado, com cerimônia de despedida às 10h e cremação no Crematório Neuhaus.</p>
<p>Familiares destacaram que Eduardo era apaixonado por corridas e automobilismo, e que valorizava os momentos com amigos e familiares. Seu legado é viver com coragem, gratidão e amor, inspirando quem conviveu com ele.</p>
<p>O acidente causou comoção entre familiares, amigos e colegas de trabalho, que prestam homenagens à memória de Eduardo Henrique Drews.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
