<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 20:33:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma enfrenta Brusque em busca de vaga na Copa do Brasil pela Taça Acesc 70 Anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_91768a862f2a6cb46eba2a46d098cbb8ac097b57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:91768a862f2a6cb46eba2a46d098cbb8ac097b57]]></guid>
<description><![CDATA[Neste sábado, às 18h30, Criciúma visita o Brusque na Arena Simon em partida única pelas semifinais da Taça Acesc 70 Anos, com o objetivo de garantir a vaga na Copa do Brasil de 2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste sábado, às 18h30, Criciúma visita o Brusque na Arena Simon em partida única pelas semifinais da Taça Acesc 70 Anos, com o objetivo de garantir a vaga na Copa do Brasil de 2027.</p>
<p>A partida única das semifinais da Taça Acesc 70 Anos será realizada na Arena Simon, em Brusque. O time da casa tem a vantagem de decidir em casa por ter melhor campanha. O vencedor avança para a final e garante a vaga no torneio nacional do ano que vem. Caso haja empate, a decisão será nos pênaltis.</p>
<p>O atacante Nicolas, que marcou três gols na última vitória sobre o Concórdia, destaca a importância do jogo para o Criciúma, comparando a disputa da taça a uma Copa do Mundo para o clube. Ele reconhece a dificuldade do confronto, principalmente por ser fora de casa e em gramado sintético, mas acredita na capacidade da equipe para avançar.</p>
<p>O gramado sintético é um tema polêmico entre os jogadores. Nicolas afirma que prefere jogar em gramado natural, que considera mais vistoso e agradável, mas ressalta a necessidade de adaptação. Ele acredita que decisões sobre o tipo de gramado deveriam ser tomadas pelos dirigentes, pois considera que o uso do gramado sintético pode reduzir o nível das competições.</p>
<p>O confronto entre Brusque e Criciúma será às 18h30 deste sábado, na Arena Simon, com arbitragem de Gustavo Ervino Bauermann. A partida definirá quem seguirá na disputa pela Taça Acesc 70 Anos e pela vaga na Copa do Brasil de 2027.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
