<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 14:26:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Padre Marino Loffi deixa UTI e apresenta boa evolução em hospital de Ituporanga]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/diocese-de-rio-do-sul-atualiza-estado-de-saude-do-padre-marino-loffi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:15:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d1e3ec34dee841190f1c2d655401ec2eb308232f]]></guid>
<description><![CDATA[O Padre Marino Loffi deixou a Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Bom Jesus, em Ituporanga, e está em recuperação no quarto, com previsão de alta para esta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Padre Marino Loffi deixou a Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Bom Jesus, em Ituporanga, e está em recuperação no quarto, com previsão de alta para esta sexta-feira. A Diocese de Rio do Sul informou que o Padre Marino Loffi, de 83 anos, natural de Taió, recebeu os cuidados médicos necessários e apresenta uma boa evolução clínica após deixar a UTI do Hospital Bom Jesus, em Ituporanga.</p>
<p>Atualmente, o religioso reside na Casa Maria de Nazaré, da Congregação das Irmãs Catequistas Franciscanas, em Laurentino. Ordenado em 1972, Padre Marino já atuou em diversas paróquias da região, incluindo Rio do Sul, Taió, José Boiteux, Rio do Campo, Trombudo Central, Ibirama, Alfredo Wagner e Pouso Redondo.</p>
<p>A Diocese reforça o pedido de orações e agradece as manifestações de apoio, confiando na continuidade da recuperação do padre. A previsão é que o Padre Marino Loffi receba alta hospitalar ainda nesta sexta-feira, caso a evolução clínica continue satisfatória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PDT oficializa filiação de Aníbal Dário e anuncia pré-candidatura a deputado estadual]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/pdt-oficializa-filiacao-de-anibal-dario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:09:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:577576c7ba1022880847da45c29de9db46c6d6d2]]></guid>
<description><![CDATA[O médico Aníbal Dário foi oficialmente filiado ao PDT em Criciúma e confirmado como pré-candidato a deputado estadual nas eleições deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O médico Aníbal Dário foi oficialmente filiado ao PDT em Criciúma e confirmado como pré-candidato a deputado estadual nas eleições deste ano. Aníbal Dário, que já concorreu à Prefeitura de Criciúma em 2020, quando ficou em A filiação faz parte do processo de fortalecimento do PDT em Santa Catarina.</p>
<p>O presidente estadual do PDT destacou que o partido busca nomes qualificados e comprometidos com suas bandeiras, ressaltando a importância da filiação de Aníbal para a consolidação da chapa proporcional e o aumento da bancada na Assembleia Legislativa. O partido pretende reunir os pré-candidatos até o início de março.</p>
<p>Aníbal Dário afirmou que aceitou o convite por acreditar no projeto político apresentado e na tradição do PDT no sul do Estado, destacando a educação como uma das principais bandeiras do partido, fundamental para o desenvolvimento econômico e social. Ele também mencionou que o próximo passo será dialogar com lideranças para planejar a campanha para as eleições de outubro.</p>
<p>A filiação de Aníbal Dário ao PDT marca o início de sua trajetória rumo à Assembleia Legislativa, com foco no fortalecimento do partido e na construção de uma campanha estruturada para as eleições estaduais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova diretoria da Amvali é empossada com foco na união dos municípios do Vale do Itapocu]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/jair-franzner-assume-presidencia-da-amvali</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:05:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7e584c9b64b7b4fe9036974e65e603ac822de900]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Municípios do Vale do Itapocu (Amvali) empossou sua nova diretoria para a gestão de 2026, com o prefeito de Jaraguá do Sul, Jair Franzner, assumindo a presidência da entidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação dos Municípios do Vale do Itapocu (Amvali) empossou sua nova diretoria para a gestão de 2026, com o prefeito de Jaraguá do Sul, Jair Franzner, assumindo a presidência da entidade.</p>
<p>A diretoria da Amvali conta com Adriano Marcel Zimmermann, prefeito de Guaramirim, como primeiro vice-presidente, e Jair Bridaroli, prefeito de Schroeder, como O Conselho Fiscal é formado por Moacir Kasmirski, prefeito de Massaranduba; Daniel Pontes da Cunha, prefeito de Barra Velha; e Eddy Edgard Eipper, prefeito de Corupá. Rovâni Delmonego, prefeito de São João do Itaperiú, ocupa o cargo de delegado junto à Federação Catarinense de Municípios (Fecam).</p>
<p>A posse ocorreu durante reunião que contou com a presença de prefeitos dos municípios associados, deputados e outras lideranças regionais. Jair Franzner afirmou que a condução da entidade será pautada pelo tratamento igualitário entre os municípios, ressaltando que o trabalho será feito com o mesmo cuidado e atenção para todos.</p>
<p>Durante o encontro, foram debatidos temas como a regionalização do sistema de abastecimento de água dos municípios. Adriano Marcel Zimmermann solicitou apoio dos parlamentares presentes, destacando a importância estratégica do assunto para o desenvolvimento regional.</p>
<p>A nova diretoria da Amvali inicia sua gestão com o compromisso de promover o desenvolvimento e a cooperação entre os municípios do Vale do Itapocu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval Zé Folia 2026 reúne cultura e lazer em diversos bairros de São José]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/carnaval-ze-folia-2026-leva-festa-cultura-e-lazer-a-diferentes-bairros-de-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:03:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:afccf27edb196ddd1b4b339f07d10d2ebffbdd3e]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval Zé Folia 2026 será realizado entre os dias 11 e 17 de fevereiro, com programação distribuída por diferentes bairros e na Beira-Mar, principal ponto de encontro dos foliões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval Zé Folia 2026 será realizado entre os dias 11 e 17 de fevereiro, com programação distribuída por diferentes bairros e na Beira-Mar, principal ponto de encontro dos foliões.</p>
<p>A abertura oficial do evento ocorre na terça-feira, dia 11, com a escolha da Corte do Carnaval Zé Folia no palco da Beira-Mar de São José, das 19h à meia-noite. A festa segue durante a semana com blocos de rua em várias regiões da cidade, além de apresentações musicais e atividades culturais concentradas na Beira-Mar.</p>
<p>A programação destaca ainda eventos voltados para famílias e público infantil, incluindo bailes e atividades que garantem inclusão, segurança e diversão. A iniciativa reforça a valorização da cultura popular, a ocupação positiva dos espaços públicos e a convivência comunitária.</p>
<p>Entre as atrações estão o Bloco Boteco Toninho – Carna.chopp no Centro Histórico, Bloco do Bé na Praia Comprida, Bloco Boteco do Betão em Areias, Bloco Vou Ali e Já Volto e Bloco Vento Sul na Serraria, Unidos da Fazenda Santo Antônio, Carnavô Eu Vou no Centro de Atenção à Terceira Idade, Folia de Zé – Carnaval da Família e Baile Infantil na Beira-Mar, e o Bloco Santo Antônio em Barreiros.</p>
<p>O Carnaval Zé Folia 2026 busca oferecer um carnaval democrático, com foco nas famílias, atenção à estrutura e segurança, fortalecendo a identidade cultural do município de São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Vereadores de Schroeder tem maioria feminina pela primeira vez em 60 anos]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/camara-de-schroeder-passa-a-1ter-maioria-feminina-pela-primeira-vez-em-60-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7268cae0dd81cca45c6671e966759c3a86a1d917]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Schroeder alcançou um marco histórico ao ter, pela primeira vez em seis décadas, a maioria das cadeiras ocupadas por mulheres, com cinco das nove vagas preenchidas por vereadoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Schroeder alcançou um marco histórico ao ter, pela primeira vez em seis décadas, a maioria das cadeiras ocupadas por mulheres, com cinco das nove vagas preenchidas por vereadoras.</p>
<p>A mudança ocorreu com a posse de Miriã de Freitas Souza Gonçalves como vereadora suplente, em substituição ao vereador Adilson Kluck, afastado para tratamento de saúde. A bancada feminina é composta por Ana Claudia Locilha de Oliveira, Kauana Peschke Lange, Miriã de Freitas Souza Gonçalves, Rosamira Karsten e Scheila Emilene Engelmann Ewald.</p>
<p>As vereadoras destacaram a importância da representatividade feminina no Legislativo municipal, ressaltando que a presença das mulheres amplia o olhar social e contribui para a elaboração de projetos voltados para a comunidade, especialmente para mulheres e mães. A mesa diretora da Câmara também é formada exclusivamente por mulheres.</p>
<p>Ana Claudia Locilha de Oliveira, primeira mulher reeleita vereadora em Schroeder, ressaltou a união entre os parlamentares e o avanço conquistado, incluindo prêmios importantes como o selo diamante de transparência. A nova presidente da Câmara, Scheila Ewald, afirmou que a gestão continuará fortalecendo o trabalho em prol dos munícipes.</p>
<p>No contexto estadual, a participação feminina nas câmaras municipais tem crescido, com exemplos como Anitápolis, que elegeu maioria feminina em 2024. Em Santa Catarina, 577 mulheres foram eleitas vereadoras, representando quase 20% das vagas, enquanto no país a presença feminina nas câmaras municipais aumentou de 16,13% para 18,24% entre 2020 e 2024.</p>
<p>A Câmara de Vereadores de Schroeder representa um avanço significativo na representatividade feminina no Legislativo municipal, refletindo uma tendência de maior participação das mulheres na política em Santa Catarina e no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministra Isabel Gallotti se afasta de comissão que investiga ministro Marco Buzzi por assédio sexual]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/neta-de-catarinense-isabel-gallotti-pede-para-deixar-comissao-que-investigara-marco-buzzi-no-stj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:52:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5825152f8a795431e12e273409e3b8436b4610a]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra Isabel Gallotti pediu para deixar a comissão do Superior Tribunal de Justiça que apura denúncia de assédio sexual contra o ministro Marco Buzzi, de Timbó, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra Isabel Gallotti pediu para deixar a comissão do Superior Tribunal de Justiça que apura denúncia de assédio sexual contra o ministro Marco Buzzi, de Timbó, Santa Catarina.</p>
<p>A comissão foi formada após reunião extraordinária do Pleno do STJ para investigar as acusações contra Marco Buzzi. Isabel Gallotti estava no grupo junto com os ministros Raul Araújo e Antonio Carlos Ferreira, mas se declarou impedida por relações familiares.</p>
<p>O ministro Herman Benjamin ficará responsável por sortear outro integrante para a comissão, considerando critérios como o tempo de casa. O impedimento da ministra Gallotti está registrado no sistema do STJ.</p>
<p>Marco Buzzi é acusado de assediar uma jovem de 18 anos durante as férias de janeiro, quando ela estava hospedada em sua casa em Balneário Camboriú. A jovem, filha de amigos do ministro, relatou que ele tentou agarrá-la três vezes enquanto estavam no mar.</p>
<p>A sindicância continuará com a nova composição da comissão para apurar os fatos atribuídos ao ministro Marco Buzzi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil resgata 20 animais silvestres e combate tráfico na Serra Catarinense]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/policia-civil-resgata-20-animais-silvestres-e-combate-o-trafico-na-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:39:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12fc0fa1d575b9f8fb3f24a81159e1dde18503c4]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil em conjunto com o IMA cumpriu oito mandados de busca e apreensão em Lages, Alfredo Wagner e São Joaquim, resultando no resgate de 20 animais silvestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Civil em conjunto com o IMA cumpriu oito mandados de busca e apreensão em Lages, Alfredo Wagner e São Joaquim, resultando no resgate de 20 animais silvestres. A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou uma operação para combater o tráfico de animais silvestres na região serrana do Estado. A DCAC/DEIC coordenou a ação em parceria com o Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA). Durante a investigação, foram identificados dois traficantes e três compradores que atuavam ilegalmente na Serra catarinense.</p>
<p>A Justiça autorizou oito mandados de busca e apreensão, cumpridos em duas fases. Na primeira, em Lages, foram apreendidos uma cobra jiboia, uma ave agapornis e cinco jabutis, entre adultos e filhotes. Na segunda fase, em Alfredo Wagner, Lages e São Joaquim, foram recolhidos diversos animais, incluindo tartaruga-tigre-d’água, papagaio-de-peito-roxo, arara-canindé, jabutis piranga e cobras.</p>
<p>Ao todo, 20 animais silvestres foram resgatados e ficaram sob responsabilidade do IMA, que realizará avaliação técnica e cuidados necessários antes de definir o destino final. Dispositivos eletrônicos apreendidos ajudarão no aprofundamento das investigações.</p>
<p>Os suspeitos responderão pelos crimes de tráfico de animais silvestres e maus-tratos, A ação reforça o combate ao tráfico de animais na Serra Catarinense e a proteção da fauna local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parque Municipal de Criciúma receberá chafariz interativo para lazer infantil]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/parque-de-criciuma-esta-proximo-de-ter-chafariz-como-espaco-de-lazer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:086e19822c0e439ddd5e6ec3b5f3a7ecb3b6e041]]></guid>
<description><![CDATA[Um chafariz interativo está em fase final de construção no Parque Municipal Prefeito Altair Guidi, em Criciúma, com previsão de entrega até o final de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um chafariz interativo está em fase final de construção no Parque Municipal Prefeito Altair Guidi, em Criciúma, com previsão de entrega até o final de fevereiro de 2026. A nova estrutura visa proporcionar um espaço de lazer especialmente para o público infantil e faz parte das melhorias nos espaços públicos da cidade. A maior parte da obra já foi executada, incluindo testes hidráulicos e de iluminação.</p>
<p>Faltam apenas alguns ajustes finais e uma parte estruturante para melhorar a acessibilidade do chafariz. A conclusão está prevista para ocorrer até o final do mês. O chafariz interativo promete ser mais uma opção de lazer no Parque Municipal Prefeito Altair Guidi, conhecido popularmente como Parque da Prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
