<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:34:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa Dipil de Futsal Menor abre portas para jovens talentos em Massaranduba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_483432dade80bb4eaacd6e4e12d81a00347497b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:30:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:483432dade80bb4eaacd6e4e12d81a00347497b7]]></guid>
<description><![CDATA[Nove atletas se destacaram na 20ª edição da Copa Dipil de Futsal Menor e participam de avaliações nas categorias Sub-15 e Sub-17 do Jaraguá Futsal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nove atletas se destacaram na 20ª edição da Copa Dipil de Futsal Menor e participam de avaliações nas categorias Sub-15 e Sub-17 do Jaraguá Futsal. A 20ª Copa Dipil de Futsal Menor, realizada em Massaranduba, revelou nove jovens jogadores que agora passam por um período de avaliações nas categorias Sub-15 e Sub-17 do Jaraguá Futsal. Durante uma semana, eles treinam ao lado dos atletas da base do clube, buscando uma vaga definitiva nas equipes.</p>
<p>No Sub-15, participam do período de testes o goleiro Davi Milchert, o fixo Gustavo Henrique, o ala Murilo Marcio, o fixo/ala Cauã Parolli e o pivô Paulo Vitor. No Sub-17, o goleiro Bruno Soares, os alas Lucas Mariano e Matheus Favero, além do ala/pivô Pablo Raupp, encaram o desafio em um dos clubes mais tradicionais do futsal brasileiro.</p>
<p>Para muitos desses atletas, essa é a primeira oportunidade em um ambiente de alto rendimento, com estrutura profissional e rotina intensa de treinamentos. A experiência já é considerada uma conquista importante para o desenvolvimento de suas carreiras.</p>
<p>A iniciativa reforça a importância da Copa Dipil como uma vitrine para novos talentos e demonstra o compromisso do Jaraguá Futsal com o desenvolvimento de jovens promessas no esporte.</p>
<p>A participação desses jovens no Jaraguá Futsal representa um passo significativo para suas trajetórias no futsal, evidenciando o papel fundamental das competições de base na formação de atletas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra Operação Marionete contra fraudes financeiras no Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9617f551f7170663a980b6858f2165bf436483db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:21:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9617f551f7170663a980b6858f2165bf436483db]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular uma organização criminosa que aplicava fraudes contra instituições financeiras na região Norte do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular uma organização criminosa que aplicava fraudes contra instituições financeiras na região Norte do estado. As investigações começaram após a Caixa Econômica Federal identificar irregularidades em operações bancárias envolvendo empréstimos pessoais, cartões de crédito e abertura de contas. A análise dos dados revelou a atuação estruturada do grupo, que usava pessoas em situação de vulnerabilidade para obter vantagens ilícitas por meio de documentação fraudada.</p>
<p>O grupo aliciava moradores de rua prometendo serviços como banho de loja e cabeleireiro, para depois levá-los aos bancos para abertura de contas, obtenção de cartões de crédito e saques do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço. Os moradores de rua recebiam uma pequena parcela dos valores sacados, enquanto as compras realizadas com os cartões beneficiavam o grupo criminoso.</p>
<p>A Polícia Federal identificou os principais suspeitos e cumpriu dois mandados de busca e apreensão, um em Joinville e outro em São Francisco do Sul. O prejuízo causado pelo esquema é estimado em cerca de 80 mil reais. As investigações continuam para esclarecer como o casal envolvido obtinha informações sobre as contas usadas nas fraudes e para localizar as pessoas utilizadas no esquema.</p>
<p>A operação reforça o combate às fraudes financeiras e a proteção das instituições e cidadãos na região Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detento morre no presídio de Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ffb17e1cf8ff5145eeca3100599f3b5f1ed05207/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:19:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ffb17e1cf8ff5145eeca3100599f3b5f1ed05207]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento faleceu no Presídio Regional de Rio do Sul após sofrer um infarto enquanto jogava futebol no pátio da unidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um detento faleceu no Presídio Regional de Rio do Sul após sofrer um infarto enquanto jogava futebol no pátio da unidade. A Polícia Civil de Rio do Sul abriu um inquérito para investigar as circunstâncias da morte ocorrida no presídio localizado na Serra Canoas. O incidente aconteceu na manhã desta quarta-feira, pouco antes das 10h.</p>
<p>O homem, de 53 anos, era natural de outro estado e cumpria pena na unidade prisional. A identidade não foi divulgada. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal para a realização de perícia.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer todos os detalhes relacionados à morte do detento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lançamento do AC Protesto em Brasília visa ampliar recuperação de crédito para empresas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c46c2432fa97d788668d5453838b53cce6600159/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:15:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c46c2432fa97d788668d5453838b53cce6600159]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciativa nacional une associações comerciais e cartórios de protesto para fortalecer análise de risco e reduzir inadimplência entre micro, pequenas e médias empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciativa nacional une associações comerciais e cartórios de protesto para fortalecer análise de risco e reduzir inadimplência entre micro, pequenas e médias empresas. O AC Protesto será lançado em Brasília na próxima quinta-feira, às 10h. A iniciativa integra a Confederação das Associações Comerciais e Empresariais do Brasil e os Cartórios de Protesto para criar uma rede nacional de envio de dívidas a protesto e acesso a informações oficiais sobre inadimplência.</p>
<p>Mais de 2.300 Associações Comerciais em todos os estados, que representam cerca de 2 milhões de empresas, estarão conectadas à base oficial dos Cartórios de Protesto. Isso facilitará o envio de dívidas a protesto e o acesso a dados estratégicos para análise de risco comercial.</p>
<p>O objetivo é ampliar a recuperação de crédito, reduzir a inadimplência e oferecer maior segurança ao fluxo de caixa das empresas, especialmente em um cenário de juros elevados e restrição ao crédito.</p>
<p>A parceria promete fortalecer as relações comerciais e a gestão financeira de micro, pequenas e médias empresas em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Santa Catarina nega pedido de médico condenado para jogar futebol à noite]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_01cbff0804074d544c730ed4a46018cc9dc24c02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:05:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:01cbff0804074d544c730ed4a46018cc9dc24c02]]></guid>
<description><![CDATA[A 2ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Santa Catarina negou o pedido de flexibilização do recolhimento noturno de um médico condenado por lesão corporal no âmbito da Lei Maria da Penha, que queria jogar futebol em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 2ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Santa Catarina negou o pedido de flexibilização do recolhimento noturno de um médico condenado por lesão corporal no âmbito da Lei Maria da Penha, que queria jogar futebol em Florianópolis.</p>
<p>O médico foi condenado a dois anos de reclusão em regime aberto pelo crime praticado contra a mulher por razões da condição do sexo feminino. Ele deve cumprir prisão domiciliar de segunda a sábado, das 20h às 6h, e integralmente aos domingos e feriados.</p>
<p>O condenado apresentou atestado médico que indica a necessidade de atividade física, incluindo pilates, atividade aeróbica e futebol, devido a tratamento por acidente vascular cerebral e transtorno afetivo bipolar. Por isso, solicitou a flexibilização do recolhimento noturno nas terças-feiras, das 20h às 22h, para jogar futebol em uma associação.</p>
<p>O pedido foi indeferido pela Vara de Execuções Penais da comarca da Capital, e o recurso ao Tribunal de Justiça também foi negado por decisão unânime. O desembargador relator destacou que o médico tem horário suficiente durante o dia para manter atividades físicas e que pode participar de jogos aos sábados, preservando sua saúde mental e círculo social.</p>
<p>Assim, o regime de recolhimento noturno permanece sem flexibilizações, mantendo as condições estabelecidas para o cumprimento da pena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Científica de SC testa emissão da Carteira de Identidade Nacional em maternidades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_67bd1d3e6e2edba1513dc4b26fac34bd33909c40/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:48:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:67bd1d3e6e2edba1513dc4b26fac34bd33909c40]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina concluiu testes para emitir a primeira via da Carteira de Identidade Nacional diretamente em maternidades do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina concluiu testes para emitir a primeira via da Carteira de Identidade Nacional diretamente em maternidades do Estado. A iniciativa permite que recém-nascidos saiam da unidade hospitalar com o documento oficialmente emitido, garantindo registro civil imediato e ampliando o acesso à cidadania desde os primeiros dias de vida. O projeto prevê o cadastramento e a emissão da Carteira de Identidade Nacional ainda dentro das maternidades, por meio de sistema integrado.</p>
<p>Esta etapa de testes avaliou os fluxos operacionais, a integração tecnológica e os protocolos de segurança necessários para a produção do documento em ambiente hospitalar. A medida representa um avanço na modernização dos serviços de identificação civil em Santa Catarina, além de reduzir deslocamentos das famílias e agilizar processos burocráticos.</p>
<p>Com a implementação definitiva, Santa Catarina reforça o compromisso com a modernização dos serviços públicos e com a ampliação do acesso à documentação básica para todos os cidadãos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Santa Catarina realiza simulado de gestão de desastres em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d62aee838896fafa705acf538bb5482b0e3a9c42/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:47:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d62aee838896fafa705acf538bb5482b0e3a9c42]]></guid>
<description><![CDATA[Está quase tudo pronto para o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres em Jaraguá do Sul, que acontecerá no domingo, envolvendo mais de 150 pessoas entre profissionais, voluntários e figurantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Está quase tudo pronto para o 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres em Jaraguá do Sul, que acontecerá no domingo, envolvendo mais de 150 pessoas entre profissionais, voluntários e figurantes.</p>
<p>O evento, promovido pela Defesa Civil do Estado de Santa Catarina, contará com a participação da Defesa Civil Municipal, dos Bombeiros Voluntários e do Grupo de Respostas e Ações Coordenadas (Grac). A proposta é garantir uma atuação conjunta e articulada entre as equipes durante o exercício.</p>
<p>O simulado irá reproduzir um grande deslizamento de terra com vítimas, incluindo óbitos, e exigirá a retirada preventiva de moradores de uma área de encosta. O treinamento permitirá testar protocolos de atendimento e resgate, utilizando equipamentos, profissionais, veículos e todos os recursos envolvidos em uma situação real.</p>
<p>O 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres em Jaraguá do Sul tem como objetivo aprimorar a eficiência no atendimento à população em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Arena Jaraguá será palco do clássico mundial entre Brasil e Argentina na Liga Evolução]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9d5a93e489ac100a8a0a920bec39f1e7926b2158/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:34:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9d5a93e489ac100a8a0a920bec39f1e7926b2158]]></guid>
<description><![CDATA[Jaraguá do Sul foi escolhida para sediar a Liga Evolução de futsal, evento que reunirá as seleções de Brasil e Argentina nos dias 11 e 12 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jaraguá do Sul foi escolhida para sediar a Liga Evolução de futsal, evento que reunirá as seleções de Brasil e Argentina nos dias 11 e 12 de abril. O secretário de Cultura, Esporte e Lazer, Gilberto Gesser, e o superintendente do Jaraguá Futsal, Junai Roza, receberam o gerente de Desenvolvimento de Futsal e Beach Soccer da Conmebol para uma visita técnica à Arena Jaraguá. Durante a visita, foram avaliadas a quadra, os vestiários, as cabines, o sistema de iluminação e toda a infraestrutura exigida pelo padrão da Conmebol.</p>
<p>Além da arena, foram visitados hotéis que receberão as delegações, arbitragem e representantes da entidade sul-americana e federações filiadas. A avaliação da estrutura e da organização da cidade foi positiva, destacando a tradição no futsal e o ambiente acolhedor de Jaraguá do Sul.</p>
<p>A escolha de Jaraguá do Sul como sede do evento ocorreu após concorrência com diversas cidades brasileiras e contou com a indicação da Confederação Brasileira de Futebol. O evento reunirá os campeões das zonas Norte e Sul, Brasil e Argentina, em partidas nas categorias Sub-20 e adulta, com a seleção que somar mais pontos conquistando o título sul-americano.</p>
<p>A Liga Evolução é promovida pela Conmebol, com apoio da Prefeitura de Jaraguá do Sul e da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer. Detalhes sobre horários e venda de ingressos serão divulgados em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville promove mutirão gratuito de microchipagem e vacinação antirrábica para cães e gatos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_76dc2efb04b6a36b390232152a2722caa426dfca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:55:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:76dc2efb04b6a36b390232152a2722caa426dfca]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville realiza neste sábado um mutirão para microchipagem e vacinação antirrábica de cães e gatos, sem necessidade de agendamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville realiza neste sábado um mutirão para microchipagem e vacinação antirrábica de cães e gatos, sem necessidade de agendamento. A ação será realizada das 8h às 16h na Escola Municipal CAIC Professor Mariano Costa, localizada na avenida Alvino Hansen, 1250, no bairro Adhemar Garcia. Podem participar moradores dos bairros Adhemar Garcia, Ulysses Guimarães, Paranaguamirim, Jarivatuba, João Costa, Fátima, Itaum, Parque Guarani e Boehmerwald. O atendimento será por ordem de chegada e os tutores devem levar documentos de identificação e comprovante de residência.</p>
<p>A microchipagem é destinada a cães e gatos de qualquer idade, enquanto a vacina antirrábica será aplicada apenas em animais com mais de quatro meses e que estejam saudáveis, condição avaliada por veterinários no local. O microchip contém informações do animal e do tutor, auxiliando na identificação e recuperação de pets perdidos, enquanto a vacina previne a raiva, protegendo a saúde dos animais e das pessoas.</p>
<p>Além da microchipagem e vacinação, o mutirão pode encaminhar o cadastro para castração gratuita em outra data. Procedimentos como esses ajudam a reduzir doenças, abandono, maus-tratos e acidentes envolvendo animais. Em 2025, mais de 16 mil animais foram microchipados em Joinville.</p>
<p>Após a microchipagem, recomenda-se evitar tocar na área implantada por cerca de seis horas e não dar banho no animal por sete dias para garantir conforto e recuperação. Sintomas leves podem ocorrer nas primeiras 48 horas, como sonolência, febre baixa, apetite reduzido ou pequeno inchaço no local. A ação é coordenada pelo Centro de Bem-Estar Animal, com apoio da clínica veterinária Clinicão e alunos de medicina veterinária da Unisociesc.</p>
<p>O mutirão reforça o compromisso de Joinville com a saúde e segurança dos pets e seus tutores, promovendo cuidados essenciais para o bem-estar animal na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conserto de vazamento na adutora do bairro Itinga é concluído em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_13d6783dcc338cfd7abcf610884c335b454b22bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:32:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:13d6783dcc338cfd7abcf610884c335b454b22bf]]></guid>
<description><![CDATA[A Companhia Águas de Joinville finalizou o reparo em vazamento que afetava o abastecimento nos bairros Itinga, Boehmerwald e Profipo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia Águas de Joinville finalizou o reparo em vazamento que afetava o abastecimento nos bairros Itinga, Boehmerwald e Profipo. O conserto na adutora de 300 mm localizada na rua Waldemiro José Borges, próximo ao número 2.186, no bairro Itinga, foi concluído no final da manhã desta quarta-feira. Com o reparo hidráulico, o abastecimento começou a ser normalizado gradualmente nas regiões impactadas.</p>
<p>A previsão é que o fornecimento de água seja completamente restabelecido ainda no decorrer da tarde. Enquanto isso, os serviços de reaterro da vala e limpeza da calçada e via estão em andamento, mas a rua já está liberada para o tráfego de veículos.</p>
<p>A atuação emergencial teve início na noite de terça-feira, quando o Centro de Controle Operacional da Companhia identificou uma vazão acima do normal no macromedidor de saída do reservatório R-11, indicando um vazamento não visível. Equipes realizaram geofonamento durante a madrugada e localizaram o ponto exato do vazamento por volta das 5h, em uma área de vegetação próxima ao trevo da saída do Itinga, sentido Boehmerwald.</p>
<p>A Companhia Águas de Joinville segue monitorando a situação para garantir a normalização completa do abastecimento nos bairros afetados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
