<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 00:32:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comerciantes de Taió são alvo de tentativa de golpe com ameaças e extorsão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_66d1c64074e29d7f2b5609827b88e036b2b5b6ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:31:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:66d1c64074e29d7f2b5609827b88e036b2b5b6ce]]></guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta segunda-feira, comerciantes de Taió relataram ameaças e extorsão por parte de indivíduos que exigem dinheiro para evitar assaltos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na tarde desta segunda-feira, comerciantes de Taió relataram ameaças e extorsão por parte de indivíduos que exigem dinheiro para evitar assaltos. Indivíduos passam em frente às lojas, visualizam o número de telefone exposto na fachada e entram em contato com os estabelecimentos, realizando ameaças e exigindo dinheiro para que o comércio não seja alvo de assalto.</p>
<p>A Polícia Militar informou que se trata de uma tentativa de golpe e já iniciou diligências para localizar os autores. A população pode colaborar repassando informações pelo telefone 190.</p>
<p>A Polícia Militar reforça a importância de não ceder às exigências e de comunicar imediatamente qualquer situação suspeita.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói residência antiga em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_90150067f4f3b871ef1699dcd3251e6486e10aa2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:27:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:90150067f4f3b871ef1699dcd3251e6486e10aa2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma casa considerada patrimônio histórico foi quase totalmente destruída por um incêndio no bairro Barra do Rio Cerro, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma casa considerada patrimônio histórico foi quase totalmente destruída por um incêndio no bairro Barra do Rio Cerro, em Jaraguá do Sul. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Jaraguá do Sul foi acionado por volta das 20h08 para combater as chamas na Rua Bertha Weege. Três caminhões e uma ambulância foram deslocados, com a participação de nove bombeiros no atendimento da ocorrência.</p>
<p>Apesar do esforço das equipes, a estrutura da residência foi consumida pelo fogo. Após controlar as chamas, os bombeiros realizaram o trabalho de rescaldo para evitar que o incêndio reiniciasse.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre vítimas. As causas do incêndio ainda serão investigadas. O caso segue sob apuração para determinar as circunstâncias que levaram ao incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cão é morto por disparo de arma de fogo em Ituporanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ba2134d0095de9623c5c619c172cae7794ca4f4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:47:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ba2134d0095de9623c5c619c172cae7794ca4f4a]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão foi morto e outro ferido por disparos de arma de fogo na Estrada Geral Rio Batalha, em Ituporanga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão foi morto e outro ferido por disparos de arma de fogo na Estrada Geral Rio Batalha, em Ituporanga. A Polícia Militar foi acionada por volta das 15h para atender uma ocorrência de maus tratos a animais. Um tutor de cães relatou ter ouvido três disparos e, em seguida, constatado que dois cães haviam sido atingidos.</p>
<p>Um dos animais não resistiu aos ferimentos e morreu, enquanto o outro foi atingido no quadril, socorrido e levado ao veterinário pela família. O autor dos disparos não foi identificado.</p>
<p>A Polícia Civil e a Perícia foram acionadas e compareceram ao local para investigar o caso. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
