<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 10:33:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina se destaca na legislação e atendimento a pessoas com fibromialgia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8aa8311d816d42067ec4f4378ae2ce8389612608/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8aa8311d816d42067ec4f4378ae2ce8389612608]]></guid>
<description><![CDATA[A fibromialgia, síndrome crônica que causa dor generalizada, afeta milhares de catarinenses e motivou avanços importantes nas políticas públicas do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fibromialgia, síndrome crônica que causa dor generalizada, afeta milhares de catarinenses e motivou avanços importantes nas políticas públicas do estado. Há 20 anos, Raquel Guesser convive com a fibromialgia, condição que transformou sua rotina devido à dor incessante e inexplicável. Em Santa Catarina, estima-se que entre 100 mil e 150 mil pessoas tenham a doença, número que acompanha a média nacional, onde cerca de 3% da população é afetada.</p>
<p>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina reconheceu as pessoas com fibromialgia como Pessoas com Deficiência, garantindo prioridade no atendimento e acesso a benefícios legais. O Estado já emitiu mais de 1,5 mil carteiras de identificação para os portadores da síndrome, facilitando o acesso aos direitos previstos em lei.</p>
<p>O mês de fevereiro é marcado pela campanha Fevereiro Roxo, que alerta para o diagnóstico precoce e combate o preconceito contra doenças crônicas como a fibromialgia. Santa Catarina também fortalece a rede de atenção no Sistema Único de Saúde e institui em 2024 a Linha de Cuidado para a Atenção à Saúde das Pessoas com Dor Crônica.</p>
<p>Com a legislação avançada e o fortalecimento dos serviços públicos, Santa Catarina se consolida como referência nacional na garantia de direitos e no atendimento às pessoas com fibromialgia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor e temporais aumentam risco de desastres em Santa Catarina nesta semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d936bed53b301d13df82acfc923c401238069ae2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d936bed53b301d13df82acfc923c401238069ae2]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para o aumento do calor e da instabilidade com risco elevado de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em várias regiões do estado, especialmente na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para o aumento do calor e da instabilidade com risco elevado de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em várias regiões do estado, especialmente na Grande Florianópolis.</p>
<p>A partir de segunda-feira, o calor volta a se intensificar em Florianópolis e em todo o estado, com predomínio de ventos de Norte. Esse aquecimento favorece o aumento da instabilidade, elevando o risco de ocorrências como alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores, principalmente nas áreas destacadas em laranja no mapa de risco.</p>
<p>A Defesa Civil destaca que o risco para deslizamentos permanece elevado devido à frequência dos temporais e ao acúmulo de chuvas recentes nas regiões mais afetadas. Durante os temporais, é recomendado buscar locais abrigados, evitar transitar próximo a árvores, placas, muros e postes de energia, e nunca atravessar ruas ou pontes alagadas.</p>
<p>A previsão para segunda e terça-feira indica sol entre nuvens com pancadas de chuva e temporais à tarde, especialmente da Grande Florianópolis ao Norte, com temperaturas máximas acima de 30°C em grande parte do estado. Na quarta-feira, o tempo deve abrir com poucas nuvens e calor intenso, com máximas chegando a 38°C no oeste. Quinta-feira segue com sol e calor, mantendo temperaturas elevadas.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância de acompanhar os avisos e atualizações nos canais oficiais para garantir a segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
