<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:33:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acijs homenageia ex-comandantes da Polícia Militar em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_670230e6cac45a5276bd24331895c0493b19482f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:45:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:670230e6cac45a5276bd24331895c0493b19482f]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul realizou uma cerimônia para reconhecer a atuação de ex-comandantes da Polícia Militar na cidade e na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul realizou uma cerimônia para reconhecer a atuação de ex-comandantes da Polícia Militar na cidade e na região. A homenagem ocorreu no Centro Empresarial de Jaraguá do Sul e contou com a presença de ex-presidentes da entidade que atualmente fazem parte do Conselho Superior. O evento simbolizou o reconhecimento do setor produtivo à colaboração entre as forças de segurança e a comunidade local.</p>
<p>O presidente da Acijs e do Cejas destacou a condução técnica, o diálogo constante e a aproximação da corporação com a população como pontos importantes do trabalho dos comandantes homenageados. Também ressaltou o fortalecimento das ações voltadas à prevenção durante suas gestões.</p>
<p>Estiveram presentes ainda os atuais comandantes do 12º Comando Regional da Polícia Militar e do 14º Batalhão, que reforçaram o compromisso da corporação com uma atuação integrada e próxima da comunidade.</p>
<p>A cerimônia reforça a importância da parceria entre o setor produtivo e as forças de segurança para a promoção da segurança em Jaraguá do Sul e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
