<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 10:33:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta com contêiner tomba na BR-470 em Ascurra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2ce2ba08f53152ffec4e58c9a5349091efefcfcc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:28:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2ce2ba08f53152ffec4e58c9a5349091efefcfcc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta que transportava um contêiner tombou no km 88 da BR-470, no Centro de Ascurra, na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta que transportava um contêiner tombou no km 88 da BR-470, no Centro de Ascurra, na noite de quinta-feira. O acidente ocorreu por volta das 21h10. Os Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio atenderam a ocorrência e encontraram o veículo tombado na entrada de acesso ao município.</p>
<p>O motorista caminhava pela cena do acidente, não apresentava ferimentos visíveis e recusou encaminhamento ao hospital. Apesar do tombamento, o trânsito seguiu normalmente no trecho durante o atendimento.</p>
<p>Equipes dos Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio atuaram na ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis inaugura primeira escola municipal no Centro em março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4f4a30bbc286d831e4fd04c50849a6e6411ee3e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:01:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4f4a30bbc286d831e4fd04c50849a6e6411ee3e8]]></guid>
<description><![CDATA[A nova escola básica Padre Pedro Adolino Martendal, localizada no prédio da Mitra Metropolitana, atenderá crianças do primeiro ao quinto ano do ensino fundamental em tempo integral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova escola básica Padre Pedro Adolino Martendal, localizada no prédio da Mitra Metropolitana, atenderá crianças do primeiro ao quinto ano do ensino fundamental em tempo integral.</p>
<p>A Prefeitura de Florianópolis prepara a inauguração da primeira escola municipal no Centro da cidade, prevista para março. A unidade educativa está em fase final de reparos e funcionará na Rua Padre Roma, número 404.</p>
<p>A escola faz parte do programa Floripa Mais Aprendizagem e terá prioridade nas matrículas para moradores do Maciço da Cruz que ainda não frequentam escolas públicas ou privadas. O processo de matrículas inicia em 23 de fevereiro, pelo site da Prefeitura, com prazo até o meio-dia do dia seguinte.</p>
<p>Nos dias 26 e 27 de fevereiro, também pela internet, as famílias do Maciço poderão solicitar transferência para a nova escola. Caso ainda haja vagas, o processo será aberto para toda a população nos dias 2 e 3 de março.</p>
<p>O prefeito Topázio Neto destacou o objetivo de oferecer um espaço confortável e de qualidade para as crianças da região do Maciço do Morro da Cruz, visando o desenvolvimento das habilidades de aprendizagem.</p>
<p>As inscrições para matrículas, transferências e vagas remanescentes devem ser feitas exclusivamente pelo endereço eletrônico da Prefeitura de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis inicia imunização contra Vírus Sincicial Respiratório para prematuros e crianças com comorbidades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f3e51bc853df8afd2eb315618431138c536a11ba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f3e51bc853df8afd2eb315618431138c536a11ba]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Florianópolis começou a vacinar prematuros e crianças menores de 24 meses com comorbidades contra o Vírus Sincicial Respiratório, principal causador de doenças respiratórias graves na infância.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde de Florianópolis começou a vacinar prematuros e crianças menores de 24 meses com comorbidades contra o Vírus Sincicial Respiratório, principal causador de doenças respiratórias graves na infância.</p>
<p>A imunização é realizada por agentes do programa Capital Criança nas maternidades da rede pública da Capital, como a Maternidade Carmela Dutra e o Hospital Universitário. O anticorpo utilizado é o nirsevimabe, que oferece proteção em dose única contra formas graves da doença, sendo indicado para prematuros com até 36 semanas e seis dias de gestação e crianças com comorbidades durante o período sazonal do vírus, entre fevereiro e agosto.</p>
<p>O Vírus Sincicial Respiratório é responsável por um grande número de casos graves de Síndrome Respiratória Aguda Grave em crianças, especialmente em bebês menores de seis meses, prematuros e com comorbidades como cardiopatias congênitas, doença pulmonar crônica, síndrome de Down, fibrose cística, imunossupressão e doenças neuromusculares. Em Florianópolis, foram registrados mais de 407 casos relacionados ao vírus em 2025, com a maioria em menores de um ano.</p>
<p>Além da vacinação dos bebês, a Secretaria reforça a importância da imunização de gestantes a partir das 28 semanas de gravidez para transferir anticorpos ao bebê durante a gestação. Bebês que não receberam o anticorpo podem solicitá-lo nos centros de saúde de referência ou no Espaço Imuniza Floripa, localizado na Policlínica da Mulher e da Criança, no Centro.</p>
<p>Está prevista também uma estratégia de resgate para prematuros nascidos entre setembro de 2025 e fevereiro de 2026, para garantir proteção durante a temporada de circulação do vírus. Os responsáveis serão informados sobre o período adequado para a imunização, que depende do envio de doses pelo Ministério da Saúde.</p>
<p>As medidas visam reduzir internações, especialmente em UTIs pediátricas, diminuir a sobrecarga da rede assistencial e ampliar a proteção aos bebês mais vulneráveis na Capital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
