<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 02:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Cena-Sul Revirada apresenta peça "Felpo Filva" em Urussanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_52c8ff150c7ab8362c61f391daa4bc157ece6875/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:52c8ff150c7ab8362c61f391daa4bc157ece6875]]></guid>
<description><![CDATA[O Projeto Cena-Sul Revirada chega a Urussanga com duas sessões gratuitas da peça teatral "Felpo Filva" na Casa do Colono, no Parque Municipal Ado Cassetari Vieira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto Cena-Sul Revirada chega a Urussanga com duas sessões gratuitas da peça teatral &quot;Felpo Filva&quot; na Casa do Colono, no Parque Municipal Ado Cassetari Vieira. As apresentações ocorrerão às 9h e às 14h, destinadas a crianças e famílias, com duração de 45 minutos. O projeto levará teatro para 45 municípios do Sul de Santa Catarina até julho, totalizando 90 sessões e expectativa de público de cerca de 20 mil pessoas.</p>
<p>O espetáculo é uma adaptação do livro homônimo de Eva Furnari e aborda temas como diferenças, identidade e autoestima por meio da história do coelho poeta Felpo Filva. Todas as sessões contam com intérprete de Libras e distribuição gratuita de materiais pedagógicos para estimular a escrita criativa das crianças.</p>
<p>Realizado pelo Grupo de Teatro Revirado com incentivo do Governo do Estado de Santa Catarina e parceiros, o projeto promove inclusão e formação de plateia, levando cultura e educação para regiões com menos acesso ao teatro.</p>
<p>A secretária de Educação de Urussanga destaca a importância do projeto para o desenvolvimento das crianças, ressaltando que cultura e educação caminham juntas e proporcionam momentos únicos aos alunos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
