<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:35:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rua Benjamin Bristot passa a operar em mão única no bairro Michel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d875e7f58b67d84983db2db36a174e8968164cc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d875e7f58b67d84983db2db36a174e8968164cc4]]></guid>
<description><![CDATA[A mudança na organização do trânsito busca melhorar a fluidez e garantir mais segurança no entorno do Colégio Michel, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mudança na organização do trânsito busca melhorar a fluidez e garantir mais segurança no entorno do Colégio Michel, em Criciúma. A rua Benjamin Bristot, no bairro Michel, em Criciúma, passou a operar em mão única, permitindo circulação apenas no sentido de descida à esquerda para quem trafega pela rua Joaquim Nabuco. O estacionamento foi regulamentado para apenas um dos lados da rua.</p>
<p>A alteração visa garantir a segurança na região, especialmente nos horários de entrada e saída de alunos do Colégio Michel, onde o movimento de veículos é intenso. Além disso, a medida busca melhorar a fluidez do tráfego na rua Joaquim Nabuco, que registra entre sete e 10 mil veículos nos horários de pico e cerca de 18 a 20 mil veículos diariamente.</p>
<p>A mudança faz parte de um planejamento técnico para reorganização do fluxo na região e foi debatida com a comunidade escolar e moradores. A Diretoria de Trânsito e Transporte orienta os motoristas a terem atenção redobrada neste período inicial da mudança.</p>
<p>A Prefeitura de Criciúma reforça o compromisso com a segurança e a melhoria do trânsito no bairro Michel, acompanhando os resultados da nova organização viária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende ocorrência de furto qualificado em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_75ea59fbefffc5eb9181f5cf264ff8d316360385/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:28:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:75ea59fbefffc5eb9181f5cf264ff8d316360385]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu uma ocorrência de furto qualificado em uma residência na área continental de Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu uma ocorrência de furto qualificado em uma residência na área continental de Florianópolis. Por volta das 6h da manhã, a guarnição do 22º Batalhão de Polícia Militar foi acionada após receber informações sobre dois indivíduos subtraindo o portão de uma residência. A polícia foi informada da direção tomada pelos suspeitos durante a fuga e iniciou buscas na região.</p>
<p>Um dos suspeitos foi localizado enquanto desmontava e embalava o portão furtado, que foi apreendido no local. A vítima reconheceu o portão como de sua propriedade ao retornar à residência.</p>
<p>O crime foi classificado como furto qualificado pelo concurso de agentes, O A Polícia Militar continua as buscas pelo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Araquari abre processo seletivo para estágio remunerado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_70f1cf87a55bc295991cb3ebfeb9231b50cfc020/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:20:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:70f1cf87a55bc295991cb3ebfeb9231b50cfc020]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Araquari lançou edital para cadastro reserva do Programa de Estágio Remunerado, destinado a estudantes da administração direta do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Araquari lançou edital para cadastro reserva do Programa de Estágio Remunerado, destinado a estudantes da administração direta do município. As inscrições devem ser realizadas exclusivamente no site do CIEE até o dia 28 de fevereiro de 2026. O programa visa o desenvolvimento profissional dos estudantes por meio da prática em diversas áreas, como saúde, administração, educação, contabilidade, engenharia, direito e serviço social,.</p>
<p>Podem participar estudantes do ensino médio e técnico matriculados em 2026 com idade mínima de 16 anos, incluindo cursos técnicos como Informática, Gestão, Enfermagem e Ciências Agrícolas. Para nível superior e pós-graduação, são aceitas várias áreas, entre elas Gestão, Tecnologia da Informação, Comunicação, Direito, Pedagogia, Enfermagem, Psicologia, Engenharia Civil e Arquitetura e Urbanismo.</p>
<p>A seleção será baseada no desempenho escolar, considerando o histórico atualizado, e em caso de empate, a maior idade. Está prevista a publicação da lista final até 4 de março de 2026. O edital reserva no mínimo 10% das vagas para pessoas com deficiência, que devem apresentar laudo médico legível com indicação do CID no momento da inscrição.</p>
<p>A jornada do estágio será compatível com as atividades escolares, podendo chegar a quatro horas diárias para graduação, ensino médio e técnico, e seis horas diárias para pós-graduação. Os estagiários terão direito a bolsa-auxílio, auxílio-transporte, seguro contra acidentes pessoais e recesso remunerado.</p>
<p>A Prefeitura de Araquari reforça que é responsabilidade dos candidatos acompanhar as publicações do processo seletivo, que ocorrerão exclusivamente no Diário Oficial do Município e pelo CIEE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é detido por tentativa de homicídio no Alto Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_89be7133664a6d3ce6eedee7e1cc43533b65a6ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:89be7133664a6d3ce6eedee7e1cc43533b65a6ec]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em Salete após agredir violentamente uma pessoa que investigava uma denúncia de crime ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido em Salete após agredir violentamente uma pessoa que investigava uma denúncia de crime ambiental. A Polícia Militar foi acionada depois que a vítima procurou a delegacia para relatar a agressão sofrida. A vítima foi atacada com uma pedra na cabeça e ameaçada de morte enquanto verificava uma possível infração ambiental próxima a um rio.</p>
<p>A violência cessou somente com a intervenção de uma testemunha, que conseguiu conter o agressor. O suspeito afirmou que a briga começou após um desentendimento no local. O caso está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>A Polícia Civil continua apurando os detalhes do ocorrido para esclarecer as circunstâncias da tentativa de homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende mulher por venda ilegal de medicamento para emagrecimento em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6fdc05287746d975f3c4fa7b1de1123458214495/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:53:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6fdc05287746d975f3c4fa7b1de1123458214495]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Shape Fake resulta na prisão em flagrante de mulher investigada pela comercialização de tirzepatida sem registro da Anvisa em órgão público do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação Shape Fake resulta na prisão em flagrante de mulher investigada pela comercialização de tirzepatida sem registro da Anvisa em órgão público do Estado. A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio do Setor de Investigações Criminais da 1ª Delegacia de Polícia da Capital, deflagrou a Operação Shape Fake, que culminou na prisão em flagrante de uma mulher suspeita de vender medicamentos para emagrecimento de forma ilegal. Durante a ação, foram cumpridos mandados de busca e apreensão na residência e no local de trabalho da investigada.</p>
<p>Foram apreendidos frascos-ampola contendo tirzepatida, substância injetável sem registro na Agência Nacional de Vigilância Sanitária, além de um aparelho celular utilizado para negociações por redes sociais e aplicativos de mensagens. A investigada foi conduzida à Central de Plantão Policial, onde foi lavrado o Auto de Prisão em Flagrante.</p>
<p>A Polícia Civil alerta que a comercialização irregular de medicamentos por meio de redes sociais é uma prática criminosa que representa risco à saúde pública. A aquisição desses produtos sem prescrição médica e sem controle sanitário pode causar graves consequências, especialmente no caso de substâncias injetáveis.</p>
<p>As investigações continuam para identificar a origem dos produtos e verificar a possível participação de outras pessoas na cadeia de comercialização. A Polícia Civil reforça a importância da compra de medicamentos somente com orientação profissional e em locais autorizados para garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras de triplicação da SC-401 em Florianópolis atingem 60% de execução]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_14bb9afa137de2fd2a8aedda727ef14071d4e971/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:46:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:14bb9afa137de2fd2a8aedda727ef14071d4e971]]></guid>
<description><![CDATA[A triplicação da SC-401, principal ligação entre a região central e o Norte da Ilha em Florianópolis, alcançou 60% de execução, avançando em um dos projetos viários mais importantes de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A triplicação da SC-401, principal ligação entre a região central e o Norte da Ilha em Florianópolis, alcançou 60% de execução, avançando em um dos projetos viários mais importantes de Santa Catarina.</p>
<p>Com investimento superior a R$ 73 milhões, a obra visa ampliar a capacidade de tráfego e aumentar a segurança viária em um dos corredores com maior volume diário de veículos no estado. Atualmente, as equipes atuam em diversos pontos da rodovia, realizando serviços como execução de muro de contenção, implantação de drenagem, construção de bases e calçadas, além de aterro e desmonte de rocha.</p>
<p>Está aberto o edital para contratação da empresa responsável pela construção de dois viadutos no trecho em triplicação. Um viaduto será construído no KM 12,6, no entroncamento de acesso a Santo Antônio de Lisboa, e outro no KM 19,2, próximo ao acesso a Cacupé e ao Caminho dos Açores. As propostas serão conhecidas em abril de 2026.</p>
<p>A triplicação da SC-401 é uma demanda antiga da população da Capital, que busca reduzir gargalos, melhorar os tempos de deslocamento e aumentar a segurança operacional da rodovia. A obra é parte do Programa Estrada Boa, que já investiu mais de R$ 5 bilhões em melhorias rodoviárias em Santa Catarina.</p>
<p>A intervenção segue com grande parte dos trabalhos realizados no período noturno para minimizar impactos no fluxo de veículos, garantindo mais fluidez, segurança e desenvolvimento para a região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
