<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 01:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge oficina de motocicletas em Schroeder]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a9c4da1dfe0592a320125386d77fda94f8686183/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:55:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a9c4da1dfe0592a320125386d77fda94f8686183]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma oficina de motocicletas na noite desta segunda-feira, no bairro Centro Leste, em Schroeder. Os Bombeiros Voluntários foram acionados para conter as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma oficina de motocicletas na noite desta segunda-feira, no bairro Centro Leste, em Schroeder. Os Bombeiros Voluntários foram acionados para conter as chamas. O fogo começou por volta das 20h25 na rua Barão do Rio Branco. Vizinhos perceberam a fumaça e comunicaram a ocorrência. Um morador próximo chegou antes dos bombeiros, arrombou o portão e tentou conter o incêndio, mas as chamas já haviam se espalhado pelo interior da oficina, concentradas principalmente nas motocicletas.</p>
<p>Quando os bombeiros chegaram, o incêndio estava em estágio avançado. As equipes conseguiram controlar as chamas rapidamente, evitando que o fogo se alastrasse para o restante da edificação, onde também funciona uma loja de bicicletas. Os danos ficaram restritos às motos e parte da estrutura superior, sem comprometimento significativo do imóvel.</p>
<p>No momento, os bombeiros realizam o trabalho de rescaldo e aguardam a chegada do proprietário para obter mais informações sobre o ocorrido. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trem descarrila nos Alpes Suíços e deixa cinco feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b1c3510063a5b00b5565d8f9cb736a3725541bfc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b1c3510063a5b00b5565d8f9cb736a3725541bfc]]></guid>
<description><![CDATA[Um trem descarrilou próximo ao povoado de Goppenstein, nos Alpes Suíços, deixando cinco pessoas feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trem descarrilou próximo ao povoado de Goppenstein, nos Alpes Suíços, deixando cinco pessoas feridas. O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, 16, na saída de um túnel. O trem transportava 29 pessoas, que foram levadas para a estação do povoado e, em seguida, transferidas de ônibus para a cidade de Gampel, localizada no sopé do vale.</p>
<p>A maioria dos feridos recebeu atendimento no local, enquanto um foi encaminhado para o hospital da cidade vizinha de Sion. As investigações indicam que uma avalanche pode ter atingido os trilhos antes da passagem do trem.</p>
<p>As autoridades foram acionadas por volta das 7h do horário local para atender a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma apresenta oficialmente o zagueiro Bruno Alves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e3c2148e39c6acbd68f83d8fa3c4039864856607/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e3c2148e39c6acbd68f83d8fa3c4039864856607]]></guid>
<description><![CDATA[O zagueiro Bruno Alves foi apresentado pelo Criciúma em evento realizado no estádio Heriberto Hulse.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O zagueiro Bruno Alves foi apresentado pelo Criciúma em evento realizado no estádio Heriberto Hulse. Bruno Alves, de 34 anos, estava no Cuiabá, equipe que defendeu nas últimas duas temporadas, e foi apresentado na Sala de Imprensa Clésio Búrigo, no estádio Heriberto Hulse.</p>
<p>Formado nas categorias de base do Primeira Camisa e do Figueirense, o zagueiro teve passagens por outros clubes por meio de empréstimos antes de ser contratado pelo São Paulo, onde jogou por cinco temporadas.</p>
<p>Em 2022 e 2023, Bruno Alves atuou pelo Grêmio, sendo titular na campanha que levou o time ao vice-campeonato brasileiro da Série A. Nas últimas duas temporadas, o defensor disputou a Série A de 2024 e a Série B de 2025 pelo Cuiabá antes de se juntar ao Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
