<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:33:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Kits de emergência começam a ser entregues em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_44b0dbe44128ccf501209b1b35ec5d1e51e2488a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:44b0dbe44128ccf501209b1b35ec5d1e51e2488a]]></guid>
<description><![CDATA[Após decreto de situação de emergência, famílias atingidas pela chuva em Cocal do Sul iniciam o recebimento dos kits de assistência básica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após decreto de situação de emergência, famílias atingidas pela chuva em Cocal do Sul iniciam o recebimento dos kits de assistência básica. A Defesa Civil de Santa Catarina iniciou a entrega dos kits de emergência em Cocal do Sul nesta quinta-feira, 19.</p>
<p>A distribuição dos materiais está sendo realizada pela Assistência Social, seguindo o cadastro feito pelas famílias. O coordenador da Defesa Civil do município destacou a rapidez na chegada dos itens, que ocorreram menos de 24 horas após o decreto de situação de emergência.</p>
<p>A vice-prefeita Roseny Cittadin ressaltou a importância da solidariedade e anunciou a continuidade da campanha de agasalhos, alimentos e móveis para ajudar as pessoas em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>Quem precisar dos kits deve entrar em contato com a Assistência Social para receber a ajuda disponível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pró-Família inicia preparação para o ano letivo de 2026 com capacitação de professores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_927af99c753da48030727b0808d302e1a9ca006b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:51:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:927af99c753da48030727b0808d302e1a9ca006b]]></guid>
<description><![CDATA[A Pró-Família deu início aos preparativos para o ano letivo de 2026 com um encontro de integração e capacitação dos educadores que atuarão nas oficinas oferecidas à comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Pró-Família deu início aos preparativos para o ano letivo de 2026 com um encontro de integração e capacitação dos educadores que atuarão nas oficinas oferecidas à comunidade. A reunião contou com a participação de 75 professores e foi realizada no auditório da secretaria. O encontro marcou o começo dos trabalhos pedagógicos e técnicos que antecedem o retorno das aulas, previsto para o dia 2 de março, tanto nas turmas da sede quanto nos cerca de 80 polos externos distribuídos pelos bairros da cidade.</p>
<p>Neste ano, serão oferecidas mais de 40 oficinas para idosos e 11 para crianças e adolescentes, com atividades que promovem aprendizado, convivência, saúde e qualidade de vida. As matrículas para as oficinas ainda com vagas estão abertas na sede da Pró-Família, enquanto nos polos as inscrições poderão ser feitas diretamente com o professor responsável a partir do dia 2 de março.</p>
<p>A preparação prévia das equipes é considerada fundamental para garantir a excelência no atendimento e um serviço mais humano e eficiente à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas ocorrências de homicídio são registradas na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8e0d9e4f43ec7e04e40fd65acb64f46cce0097b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8e0d9e4f43ec7e04e40fd65acb64f46cce0097b6]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homicídios foram registrados entre a noite de quarta-feira e a madrugada de quinta-feira na região da Grande Florianópolis, nos bairros Bela Vista e Rio Vermelho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homicídios foram registrados entre a noite de quarta-feira e a madrugada de quinta-feira na região da Grande Florianópolis, nos bairros Bela Vista e Rio Vermelho. Em Palhoça, no bairro Bela Vista, um homem de 34 anos foi morto por dois homens que o alvejaram em sua casa por volta das 20h de quarta-feira. A vítima, natural do Paraná, possuía passagens policiais por ameaça, roubo, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo. Os autores do crime ainda não foram localizados e a motivação é desconhecida.</p>
<p>Em Itaiópolis, no bairro Rio Vermelho, um homem de 21 anos matou seu irmão de 24 com golpes de foice por volta da 1h da madrugada de quinta-feira. Ambos estavam sob efeito de álcool no momento do crime. O autor não foi localizado até o momento.</p>
<p>As investigações continuam para localizar os autores dos crimes e esclarecer as circunstâncias dos homicídios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma avança em obras de saneamento e infraestrutura urbana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e1038e11aa5d24f185c47d405e00963ebef8bef8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:34:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e1038e11aa5d24f185c47d405e00963ebef8bef8]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeito Vagner Espindola recebeu presidente da Casan para discutir intervenções e convênio para repavimentação das vias na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeito Vagner Espindola recebeu presidente da Casan para discutir intervenções e convênio para repavimentação das vias na cidade. Durante a reunião no Paço Municipal, foi realizado um levantamento completo das intervenções já executadas pela Casan em Criciúma, com foco nas áreas onde houve implantação de rede de esgoto.</p>
<p>Foi encaminhada a formalização de um novo convênio para garantir a repavimentação das vias que já receberam obras e das futuras frentes de ampliação do sistema, com detalhes a serem definidos nas próximas semanas.</p>
<p>O secretário municipal de Infraestrutura e Obras, João Paulo Casagrande, esteve presente, junto com gestores e a equipe técnica da companhia, acompanhando as visitas técnicas em ruas da cidade.</p>
<p>O prefeito destacou a importância de concluir as obras com recomposição asfáltica adequada para preservar a mobilidade e a qualidade da malha viária, garantindo que a população veja as ruas prontas e bem-feitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
