<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 20:33:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sindicato de Transporte de Cargas de São Paulo manifesta preocupação com mudança na jornada 6x1]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f3ba63fc5e360162d5f393a3ae8e79c00c45be0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:28:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f3ba63fc5e360162d5f393a3ae8e79c00c45be0d]]></guid>
<description><![CDATA[O SETCESP alerta para possíveis impactos negativos da aprovação da PEC que altera a jornada de trabalho no transporte rodoviário de cargas, setor fundamental para a economia brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O SETCESP alerta para possíveis impactos negativos da aprovação da PEC que altera a jornada de trabalho no transporte rodoviário de cargas, setor fundamental para a economia brasileira.</p>
<p>O Sindicato das Empresas de Transportes de Carga de São Paulo e Região (SETCESP) expressou preocupação com a proposta de emenda à Constituição que modifica a jornada de trabalho conhecida como escala 6x1. O transporte rodoviário de cargas é responsável pela circulação de alimentos, medicamentos, insumos industriais e bens de consumo em todo o país, operando com prazos rígidos e uma legislação complexa.</p>
<p>A entidade destaca que mudanças estruturais na jornada devem levar em conta as especificidades do setor para não comprometer a eficiência logística. A redução da carga horária, diante da escassez de motoristas profissionais, pode agravar a falta de mão de obra e impactar a produtividade, além de aumentar custos operacionais, administrativos e trabalhistas.</p>
<p>O SETCESP defende que alterações dessa magnitude sejam discutidas no contexto da modernização da Consolidação das Leis do Trabalho, com diálogo e análise dos impactos econômicos e sociais, especialmente em setores estratégicos como o transporte rodoviário de cargas. A entidade se coloca à disposição para contribuir com dados, estudos e diálogo institucional.</p>
<p>Fundado em 1936, o SETCESP representa mais de 42 mil empresas em 50 municípios da Grande São Paulo e é o maior sindicato da América Latina no segmento de transporte de cargas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_75ea96974af71ba322b54b5e2f96f5bba867bb72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:23:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:75ea96974af71ba322b54b5e2f96f5bba867bb72]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina promove no dia 1º de março um simulado estadual que envolverá todos os municípios catarinenses na preparação para desastres naturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina promove no dia 1º de março um simulado estadual que envolverá todos os municípios catarinenses na preparação para desastres naturais.</p>
<p>O exercício terá início às 8h e contará com a participação simultânea dos municípios de Santa Catarina, que simularão ocorrências como deslizamentos, enchentes, enxurradas, queda de barreiras, isolamento de comunidades, interrupções no fornecimento de energia e rompimentos fictícios de barragens. As equipes locais realizarão evacuações, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias afetadas e distribuição de ajuda humanitária.</p>
<p>Durante o dia, serão realizadas reuniões regionais e setoriais para avaliação de danos, definição de prioridades e simulação do redirecionamento de recursos humanos, materiais e logísticos. A ação envolve os Grupos de Ações Coordenadas com as Coordenadorias Regionais de Defesa Civil e outras instituições parceiras.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas pelas Defesas Civis Municipais junto aos seus Coordenadores Regionais ou diretamente com a DIGD/GEROP até as 23h59 do dia 27 de fevereiro. Até o momento, mais de 80% dos municípios já confirmaram participação, com a meta de adesão total dos 295 municípios catarinenses.</p>
<p>O primeiro exercício, realizado em 2025, contou com a participação de 237 municípios e mobilizou mais de 10.000 agentes em atividades operacionais simultâneas, envolvendo também 17 instituições parceiras entre forças de segurança, secretarias municipais, concessionárias de serviços públicos, escolas, organizações comunitárias e voluntários.</p>
<p>O 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres busca testar em tempo real a capacidade de resposta dos municípios frente a cenários de risco elevado, reforçando a importância da mobilização e integração das equipes municipais para a proteção da população catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desportiva avança pela primeira vez na Copa do Brasil e garante premiação de R$ 1,23 milhão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b73360b7e7444c1bd376770c7eec7391ce6d2176/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:18:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b73360b7e7444c1bd376770c7eec7391ce6d2176]]></guid>
<description><![CDATA[A Desportiva conquistou sua primeira classificação na Copa do Brasil ao vencer o Sampaio Corrêa-RJ nos pênaltis, após empate no tempo normal, e garantiu uma premiação total de R$ 1,23 milhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Desportiva conquistou sua primeira classificação na Copa do Brasil ao vencer o Sampaio Corrêa-RJ nos pênaltis, após empate no tempo normal, e garantiu uma premiação total de R$ 1,23 milhão.</p>
<p>O jogo aconteceu no Estádio Lourival Gomes, em Saquarema (RJ), e marcou o início da Copa do Brasil com a primeira das 155 partidas previstas para a competição. Após empate por 1 a 1 no tempo normal, a Desportiva venceu nos pênaltis por 3 a 1 e avançou para a próxima fase do torneio.</p>
<p>A vitória rendeu R$ 830 mil ao time capixaba, que somados aos R$ 400 mil da cota de participação, totalizam R$ 1,23 milhão em premiações na competição. A primeira fase da Copa do Brasil reúne 28 times classificados, considerados os piores colocados no ranking da Confederação Brasileira de Futebol.</p>
<p>Nesta quarta-feira (18), onze partidas movimentam o torneio, incluindo o confronto entre Santa Catarina e Iape, no Estádio Alfredo Krieck, em Rio do Sul. A Desportiva enfrenta o Sport na próxima fase, com o jogo marcado para o dia 5 de março, no Estádio Engenheiro Araripe, em Cariacica (ES).</p>
<p>A edição de 2026 da Copa do Brasil conta com 126 clubes e apresenta mudanças no regulamento, com a inclusão de novos participantes entre a segunda e a quinta fase. Os confrontos em jogo único foram estendidos até a quarta fase, e a final será disputada em partida única em campo neutro.</p>
<p>A Copa do Brasil segue movimentando o calendário do futebol nacional com jogos distribuídos ao longo das próximas semanas, envolvendo clubes de diversas regiões do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
