<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:34:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[DNIT alerta para bloqueio no retorno da BR-470 em Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_372f8f2ee1999b499e03150031560e932953c809/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:02:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:372f8f2ee1999b499e03150031560e932953c809]]></guid>
<description><![CDATA[O retorno na rotatória do km 4 da BR-470, em Navegantes, está bloqueado das 8h às 16h até o dia 6 de março para obras de duplicação da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O retorno na rotatória do km 4 da BR-470, em Navegantes, está bloqueado das 8h às 16h até o dia 6 de março para obras de duplicação da rodovia. O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes informa que o bloqueio ocorre para a continuidade das obras do novo viaduto no km 4, parte do lote 1 da duplicação da BR-470.</p>
<p>Durante o período noturno, o tráfego será liberado para veículos, ciclistas e pedestres no sentido Navegantes – BR-101. Motoristas podem utilizar o retorno no km 7 como alternativa.</p>
<p>Equipes do DNIT estarão presentes para orientar os usuários e garantir a segurança viária devido ao porte dos equipamentos e riscos operacionais envolvidos na construção. O bloqueio segue até o dia 6 de março, com o objetivo de concluir o viaduto e melhorar a infraestrutura da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casos de arboviroses crescem em Santa Catarina com chegada do verão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_792ed3cb530e3cb09cd56a7c33845785a8603b00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:56:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:792ed3cb530e3cb09cd56a7c33845785a8603b00]]></guid>
<description><![CDATA[O aumento das temperaturas e das chuvas intensifica a proliferação do mosquito Aedes aegypti, elevando os casos de dengue, zika e chikungunya em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento das temperaturas e das chuvas intensifica a proliferação do mosquito Aedes aegypti, elevando os casos de dengue, zika e chikungunya em Santa Catarina. Em Santa Catarina, já foram registrados 5.702 focos do mosquito Aedes aegypti em 218 municípios. Dos 295 municípios do estado, 185 são considerados infestados pelo vetor. O acúmulo de água e o calor intenso favorecem a reprodução do mosquito, aumentando o risco de transmissão das arboviroses.</p>
<p>As doenças transmitidas pelo Aedes aegypti apresentam sintomas iniciais semelhantes, como febre alta, dores de cabeça, dores no corpo e manchas vermelhas na pele, o que dificulta o diagnóstico apenas pela avaliação clínica. Por isso, exames laboratoriais são essenciais para confirmar o diagnóstico e orientar o tratamento adequado, prevenindo complicações graves.</p>
<p>Um exame desenvolvido pelo Sabin, chamado Painel Molecular para Arboviroses, utiliza a técnica RT-PCR para detectar os três vírus em uma única amostra de sangue, permitindo um diagnóstico rápido e preciso. Além disso, medidas de prevenção continuam sendo fundamentais, como eliminar recipientes com água parada, vedar depósitos de água, usar repelentes e instalar telas de proteção em janelas e portas.</p>
<p>A vacina QDenga previne a dengue contra os quatro sorotipos e é indicada para pessoas de 4 a 60 anos, com esquema de duas doses. No SUS, a vacina é oferecida para a faixa etária de 10 a 14 anos, enquanto no setor público há oferta de dose única para pessoas entre 18 e 60 anos.</p>
<p>A prevenção e o diagnóstico rápido são essenciais para controlar a disseminação das arboviroses em Santa Catarina durante o verão, protegendo a saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Associação dos Pequenos Agricultores Retorna ao Mercado Municipal de Jaraguá do Sul após Revitalização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_319e5b8e9347e096e5dec547bad6edb0d37dff48/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:23:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:319e5b8e9347e096e5dec547bad6edb0d37dff48]]></guid>
<description><![CDATA[Após a conclusão das obras de revitalização e ampliação, a Associação dos Pequenos Agricultores Familiares e Artesanais de Jaraguá do Sul retoma suas atividades no Mercado Municipal, ocupando duas salas a partir de 2 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após a conclusão das obras de revitalização e ampliação, a Associação dos Pequenos Agricultores Familiares e Artesanais de Jaraguá do Sul retoma suas atividades no Mercado Municipal, ocupando duas salas a partir de 2 de março.</p>
<p>As obras no Mercado Municipal de Jaraguá do Sul foram concluídas, incluindo a reforma da área do térreo, sobreloja e fachada, totalizando 746,83 metros quadrados restaurados. A restauração manteve as características originais do imóvel tombado, com investimento de R$ 2,2 milhões, visando adequar o espaço à realidade econômica, social e histórica da cidade.</p>
<p>A Associação dos Pequenos Agricultores Familiares e Artesanais de Jaraguá do Sul, que conta com 27 associados, retoma o atendimento no Mercado Municipal após período em endereço provisório devido à reforma. A entidade ocupará duas salas e oferecerá produtos artesanais e coloniais, reforçando seu vínculo histórico com o local e a comunidade.</p>
<p>A gestão municipal pretende transformar o Mercado Público em um equipamento turístico e protagonista do Centro Histórico, destacando a importância da composição do mix de operações para o sucesso do espaço. A inauguração oficial ocorrerá após a ocupação dos demais espaços.</p>
<p>O edifício que abriga o Mercado Público Municipal foi construído na década de 1960 para comercialização direta de produtos agrícolas aos consumidores urbanos. A revitalização visa dinamizar o mercado, fomentar a economia local, incentivar o turismo e valorizar o centro da cidade como ponto de encontro da comunidade.</p>
<p>A reabertura da Associação dos Pequenos Agricultores no Mercado Municipal marca um momento importante para a entidade e para Jaraguá do Sul, fortalecendo a tradição e o desenvolvimento local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis pessoas são presas em operação contra o tráfico de drogas em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ffc91e6288be772c565f47a37db48adc190ed96a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:18:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ffc91e6288be772c565f47a37db48adc190ed96a]]></guid>
<description><![CDATA[Polícias Civil e Militar realizaram uma operação conjunta em Pouso Redondo que resultou na prisão de seis pessoas e no cumprimento de mandados judiciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícias Civil e Militar realizaram uma operação conjunta em Pouso Redondo que resultou na prisão de seis pessoas e no cumprimento de mandados judiciais. A ação foi deflagrada na manhã desta sexta-feira e teve como alvo uma rede criminosa envolvida no comércio ilegal de entorpecentes no município e na região. Foram cumpridos seis mandados de prisão preventiva e seis mandados de busca e apreensão domiciliar.</p>
<p>Policiais civis da 7ª Região Policial, o Núcleo de Operações com Cães e a Polícia Militar de Pouso Redondo participaram da operação. Entre os presos, com idades entre 20 e 35 anos, três foram autuados em flagrante pelo crime de tráfico de drogas.</p>
<p>Diversos dispositivos eletrônicos foram apreendidos e encaminhados à Polícia Científica para perícia, que deve auxiliar na continuidade das investigações. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Pouso Redondo e a região, com o apoio das forças de segurança locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tarifa da Casan terá reajuste de 1,34% a partir de abril de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_51c797a42ff8e3b8637b7b80cbbe07b19cf66546/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:15:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:51c797a42ff8e3b8637b7b80cbbe07b19cf66546]]></guid>
<description><![CDATA[As agências reguladoras autorizaram a Casan a aplicar o reajuste anual obrigatório na tarifa de água e esgoto, com impacto efetivo menor devido à gestão eficiente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências reguladoras autorizaram a Casan a aplicar o reajuste anual obrigatório na tarifa de água e esgoto, com impacto efetivo menor devido à gestão eficiente. O reajuste autorizado para a tarifa de água e esgoto será de 5,8%, referente à inflação acumulada no período de 15 meses entre outubro de 2024 e dezembro de 2025. A medida segue determinação regulatória e é necessária para a manutenção e ampliação dos sistemas de saneamento.</p>
<p>Apesar do percentual de reajuste, a gestão atual da Casan conseguiu reduzir a tarifa em 4,21% em dezembro de 2025, o que reduz o impacto final para o consumidor a 1,34% em relação à tarifa vigente até novembro de 2025.</p>
<p>A correção tarifária é fundamental para viabilizar investimentos recordes de R$ 2,5 bilhões no ciclo 2023–2026, focados na expansão do esgotamento sanitário, reforço no abastecimento de água, melhoria na qualidade dos serviços e proteção ao consumidor catarinense.</p>
<p>O reajuste entra em vigor a partir de abril de 2026, garantindo a continuidade dos serviços essenciais de saneamento em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim lança licitação para pavimentação da rua Osvaldo Klein no bairro Guamiranga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_03a7483c8103f3bae52427c81f72566f05a432c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:15:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:03a7483c8103f3bae52427c81f72566f05a432c2]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guaramirim iniciou o processo licitatório para a pavimentação asfáltica da rua Osvaldo Klein, no bairro Guamiranga, com investimento previsto de R$ 11,3 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guaramirim iniciou o processo licitatório para a pavimentação asfáltica da rua Osvaldo Klein, no bairro Guamiranga, com investimento previsto de R$ 11,3 milhões. O projeto, que contempla cerca de 4 quilômetros de extensão incluindo o trecho urbano da rua Osvaldo Klein e o trecho rural conhecido como Estrada Poço Grande, visa melhorar a ligação entre bairros distantes e estratégicos do município. Parte do percurso já possui pavimentação e conexão com a BR-280.</p>
<p>A obra prevê serviços preliminares, terraplanagem, pavimentação asfáltica, drenagem pluvial, obras complementares, sinalização viária e readequação de postes. O novo trecho terá duas pistas de rolamento com 7 metros de largura cada, além de acostamentos de 1,50 metro em ambos os lados.</p>
<p>O investimento total será de R$ 11,3 milhões, com R$ 5 milhões provenientes do Governo do Estado de Santa Catarina e o restante de recursos municipais. O prazo para execução da obra é de até seis meses, contados a partir da ordem de serviço.</p>
<p>Na mesma semana, a Prefeitura encaminhou documentação para o programa Estrada Boa Rural, que prevê a ligação entre os bairros Rio Branco e Bananal do Sul, com cerca de 8 quilômetros de extensão, também com investimento de R$ 5 milhões do Estado.</p>
<p>A pavimentação da rua Osvaldo Klein integra o plano viário de Guaramirim, que busca o crescimento e a preparação para futuras demandas de mobilidade no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desembargador Magid Nauef é afastado do TJMG após denúncias de crimes sexuais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8f71943222da3f7c34ff0fac18daa1875feda4ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:42:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8f71943222da3f7c34ff0fac18daa1875feda4ea]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Nacional de Justiça determinou o afastamento do desembargador Magid Nauef Láuar, da 9ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Minas Gerais, após denúncias de crimes sexuais e investigação da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Nacional de Justiça determinou o afastamento do desembargador Magid Nauef Láuar, da 9ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Minas Gerais, após denúncias de crimes sexuais e investigação da Polícia Federal.</p>
<p>O afastamento ocorreu após o desembargador ser alvo de pedidos de investigação relacionados a um voto que resultou na absolvição de um homem acusado de estupro de vulnerável contra uma adolescente de 12 anos e a mãe da menina, que teria sido conivente com o crime.</p>
<p>Após a repercussão do caso, o CNJ recebeu denúncias de que o magistrado teria cometido delitos sexuais durante o período em que atuou como juiz nas comarcas de Ouro Preto e Betim, em Minas Gerais. Cinco supostas vítimas já foram ouvidas pela Corregedoria Nacional de Justiça.</p>
<p>Diante das acusações e para evitar interferências na investigação, o desembargador foi afastado do cargo. Antes do afastamento, ele havia restabelecido a condenação do homem e da mãe da adolescente, determinando a prisão dos acusados.</p>
<p>O Conselho Nacional de Justiça segue com a apuração das denúncias contra o magistrado, que permanecem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curso gratuito de funilaria e pintura automotiva começa em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_610f1fa85051cbef11e7fc4d037db0c589df851c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:610f1fa85051cbef11e7fc4d037db0c589df851c]]></guid>
<description><![CDATA[Inicia nesta segunda-feira (2) em São José o curso gratuito de funilaria e pintura automotiva, voltado para jovens em situação de vulnerabilidade social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Inicia nesta segunda-feira (2) em São José o curso gratuito de funilaria e pintura automotiva, voltado para jovens em situação de vulnerabilidade social. O curso é destinado a jovens de 18 a 25 anos e tem como objetivo ampliar oportunidades de renda, além de fortalecer a autoestima e a disciplina dos participantes. A iniciativa é promovida pela Fundação Educacional de São José (Fundesj) e será realizada na Rua Maria de Oliveira, 32, no bairro Serraria. As 36 vagas disponíveis já foram preenchidas, demonstrando grande interesse pelo programa.</p>
<p>Com duração de 40 horas distribuídas em 10 semanas, as aulas ocorrem em duas turmas nos horários das 18h30 às 20h30, em segundas e quartas-feiras ou terças e quintas-feiras, facilitando a conciliação com outras atividades. O conteúdo inclui fundamentos de funilaria, preparação e pintura automotiva, além de noções de segurança no trabalho e orientação para o mercado de trabalho, como elaboração de currículos, postura profissional e administração financeira.</p>
<p>Após o curso, a equipe fará acompanhamento individual dos participantes e oferecerá encaminhamento para vagas de trabalho, transformando a formação técnica em oportunidades reais para inserção no mercado de trabalho.</p>
<p>O projeto busca fortalecer o planejamento de vida dos jovens e ampliar suas chances de geração de renda, preparando-os para atuar como funcionários, parceiros de oficinas ou empreendedores no setor automotivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul aprova moção para recompor quadro de delegados civis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_665ca323c9790be293f54a9e6644343f4aa50715/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:665ca323c9790be293f54a9e6644343f4aa50715]]></guid>
<description><![CDATA[Vereadores de Jaraguá do Sul aprovaram moção de apelo ao Governo de Santa Catarina para recomposição urgente do quadro da Polícia Civil, com atenção especial à Delegacia de Atenção à Mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vereadores de Jaraguá do Sul aprovaram moção de apelo ao Governo de Santa Catarina para recomposição urgente do quadro da Polícia Civil, com atenção especial à Delegacia de Atenção à Mulher.</p>
<p>A moção apresentada pela vereadora Professora Natália Lúcia Petry solicita providências para a reposição dos delegados civis no município. O pedido será encaminhado à Assembleia Legislativa de Santa Catarina para intercessão junto ao Executivo estadual e também requer diálogo com o delegado-geral da Polícia Civil e o gabinete do governador.</p>
<p>A vereadora destacou dados sobre violência contra a mulher em Santa Catarina e em Jaraguá do Sul. No estado, foram registrados mais de 54 mil casos de violência contra a mulher e 33 feminicídios até setembro de 2025. Localmente, os números incluem mais de 684 casos de ameaça, 408 de lesão corporal dolosa, 104 de perseguição, 100 de vias de fato e 75 descumprimentos de medidas protetivas.</p>
<p>A situação da Delegacia da Mulher preocupa, já que quatro delegados lotados no município atuam em outras regiões e a delegada titular será transferida para Joinville sem substituto definido. A vereadora tem reunião marcada para tratar do tema com o deputado estadual e convidou os demais vereadores a participarem.</p>
<p>Com a aprovação da moção, a Câmara formaliza o apelo para que o Estado avalie a reposição dos delegados e garanta estrutura adequada para o atendimento das ocorrências em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rendimento domiciliar per capita cresce em Santa Catarina e no Brasil em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_10eae2560c04316300e0b5c3be7663f9d90f1a2a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:30:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:10eae2560c04316300e0b5c3be7663f9d90f1a2a]]></guid>
<description><![CDATA[O rendimento domiciliar per capita no Brasil alcançou R$ 2.316 em 2025, com Santa Catarina entre os estados que superaram a média nacional,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O rendimento domiciliar per capita no Brasil alcançou R$ 2.316 em 2025, com Santa Catarina entre os estados que superaram a média nacional, O valor do rendimento domiciliar per capita no país em 2025 representa um avanço em relação aos anos anteriores, sendo R$ 2.069 em 2024, R$ 1.893 em 2023 e R$ 1.625 em 2022. Entre as unidades da federação, o Distrito Federal registrou o maior rendimento, com R$ 4.538, enquanto o Maranhão apresentou o menor, com R$ 1.219.</p>
<p>Santa Catarina destacou-se com rendimento de R$ 2.809, ficando entre os nove estados que superaram a média nacional. Outros estados com rendimento superior à média foram São Paulo, Rio Grande do Sul, Rio de Janeiro, Paraná, Mato Grosso do Sul, Goiás, Minas Gerais e Mato Grosso.</p>
<p>O cálculo do rendimento domiciliar per capita considera o total dos rendimentos domiciliares nominais dividido pelo total de moradores, incluindo rendimentos de trabalho e outras fontes. A pesquisa é realizada pela PNAD Contínua, que acompanha trimestralmente a evolução da força de trabalho e outras informações socioeconômicas desde 2012.</p>
<p>A pesquisa enfrentou desafios durante a pandemia de covid-19, que impactou as taxas de coleta em 2020 e 2021, mas a situação começou a se recuperar em 2022 e se consolidou em 2023, permitindo o retorno ao padrão habitual de coleta para o cálculo do rendimento.</p>
<p>Os dados refletem a evolução econômica do país e são utilizados para definir critérios de repasses financeiros e políticas públicas,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
