<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 13:26:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador terceirizado da Celesc sofre choque elétrico em Guaramirim]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/trabalhador-da-celesc-fica-gravemente-ferido-apos-choque-eletrico-em-guaramirim</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:09:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e95e06f9afebe57a2d848debf409f0da948ac2bc]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador terceirizado da Celesc ficou gravemente ferido após sofrer um choque elétrico enquanto realizava manutenção na rede elétrica às margens da BR-280, em Guaramirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador terceirizado da Celesc ficou gravemente ferido após sofrer um choque elétrico enquanto realizava manutenção na rede elétrica às margens da BR-280, em Guaramirim. A ocorrência foi atendida pelos bombeiros voluntários com apoio do Samu por volta das 8h50. A vítima recebeu uma descarga elétrica e entrou em parada cardiorrespiratória, ficando inconsciente.</p>
<p>Os socorristas iniciaram manobras de reanimação cardiopulmonar que duraram cerca de 40 minutos. Com a chegada do Suporte Avançado do Samu, a parada cardíaca foi revertida. Após ser estabilizado, o trabalhador foi encaminhado em estado crítico ao Hospital São José. As circunstâncias exatas do acidente ainda devem ser apuradas.</p>
<p>O caso segue em investigação para determinar as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de SC pede apreensão de passaporte de adolescente suspeito de agressão a cão comunitário]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/policia-civil-pede-apreensao-do-passaporte-de-jovem-acusado-da-morte-do-cao-orelha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:05:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d2a51616cdc771a9c22476b9f3987ee058d58ce]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescente suspeito de agredir o cão comunitário Orelha tem passaporte solicitado para apreensão pela Polícia Civil de Santa Catarina, visando impedir sua saída do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescente suspeito de agredir o cão comunitário Orelha tem passaporte solicitado para apreensão pela Polícia Civil de Santa Catarina, visando impedir sua saída do país. O cachorro Orelha teria sofrido uma forte pancada na cabeça e morreu em 5 de janeiro, após ser encontrado ferido na Praia Brava, no norte de Florianópolis. O inquérito policial indicou o adolescente como autor das agressões e pediu a internação do jovem.</p>
<p>Durante a investigação, o adolescente chegou a viajar para os Estados Unidos. Para evitar nova saída do país, a Polícia Civil decidiu solicitar à Justiça a apreensão do passaporte do suspeito.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina informou que irá solicitar novas diligências e esclarecimentos sobre os inquéritos relacionados ao crime de maus-tratos contra os cães Orelha e Caramelo, além dos crimes de coação cometidos por parentes de adolescentes supostamente envolvidos nos casos.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando os desdobramentos dos casos para garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa em Araranguá na madrugada]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/incendio-destroi-casa-em-ararangua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72876839009b6570aa699969fd6c9a166be21190]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio residencial foi registrado na madrugada desta segunda-feira, 9, em Araranguá, mobilizando o Corpo de Bombeiros para o combate às chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio residencial foi registrado na madrugada desta segunda-feira, 9, em Araranguá, mobilizando o Corpo de Bombeiros para o combate às chamas. O Corpo de Bombeiros foi acionado às 2h47 e, ao chegar ao local, encontrou o fogo em fase de desenvolvimento completo em uma casa de aproximadamente 70 metros quadrados.</p>
<p>Para controlar o incêndio, foram utilizados cerca de 3800 litros de água. Após a extinção do fogo, a guarnição realizou os procedimentos padrões e orientou a proprietária da residência.</p>
<p>O caso reforça a importância da atuação rápida e eficiente dos bombeiros em situações de emergência na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para o Programa Espaço Mulher começam em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/programa-espaco-mulher-abre-inscricoes-nesta-terca-feira-10-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:54:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:660bd048e88f1718ce63bc250d830ada082074d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Assistência Social e Habitação abre inscrições para o Programa Espaço Mulher, com atividades voltadas para mulheres de 18 a 59 anos residentes em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Assistência Social e Habitação abre inscrições para o Programa Espaço Mulher, com atividades voltadas para mulheres de 18 a 59 anos residentes em Jaraguá do Sul. As inscrições iniciam nesta terça-feira, das 8h às 11h30 e das 13h às 16h, no Espaço Mulher, localizado no anexo do Centro de Convivência Arnoldo Leonardo Schmitt, no Pavilhão C do Parque Municipal de Eventos, na Rua Walter Marquardt, 910, Barra do Rio Molha.</p>
<p>O programa oferece atividades de artesanato, bordado, ginástica e iniciação musical. Para se inscrever, as interessadas devem apresentar documento com foto e comprovante de residência no momento da inscrição.</p>
<p>As vagas para as atividades são limitadas e destinadas exclusivamente a mulheres residentes em Jaraguá do Sul com idade entre 18 e 59 anos. As inscrições são uma oportunidade para o desenvolvimento pessoal e social das participantes por meio das atividades oferecidas pelo programa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 47 anos está desaparecido em Imbuia]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-de-47-anos-esta-desparecido-em-imbuia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:46:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3d5a45e8448a15d7d32b1f60f8b0ff3ca226fde3]]></guid>
<description><![CDATA[A família de Vilmar César Pereira de Souza, de 47 anos, busca informações para localizar o homem desaparecido desde a última sexta-feira no município de Imbuia, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A família de Vilmar César Pereira de Souza, de 47 anos, busca informações para localizar o homem desaparecido desde a última sexta-feira no município de Imbuia, no Alto Vale do Itajaí.</p>
<p>Vilmar tem 1,60 metro de altura, olhos escuros, cabelo castanho escuro e uma cicatriz no lado esquerdo do rosto, característica que pode ajudar na identificação. No dia do desaparecimento, ele usava camisa vermelha, calça jeans escura e tênis azul.</p>
<p>Os familiares pedem que qualquer informação, mesmo que pequena, seja comunicada para ajudar nas buscas. O contato pode ser feito pelo telefone (47) 99748-5962 ou pela Polícia Militar pelo número 190.</p>
<p>A família solicita que a informação seja compartilhada para ampliar o alcance e aumentar as chances de localização de Vilmar. A colaboração da comunidade é fundamental para encontrar Vilmar e trazer tranquilidade aos seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sine de Jaraguá do Sul oferece 1.198 vagas de emprego na cidade]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/confira-as-1-198-vagas-de-emprego-desta-semana-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:46:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:376c2fd9f0c8f9f87c32ccab3f3916ad2041bb2f]]></guid>
<description><![CDATA[O Sine de Jaraguá do Sul divulgou a relação de vagas disponíveis para quem busca emprego na cidade, com diversas oportunidades em diferentes setores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine de Jaraguá do Sul divulgou a relação de vagas disponíveis para quem busca emprego na cidade, com diversas oportunidades em diferentes setores. Nesta semana, o Sine de Jaraguá do Sul conta com 1.198 vagas ativas. A maior parte das oportunidades está no setor da Indústria, que representa 36,06% das vagas, seguida pelo setor de Serviços com 31,64%, Comércio com 22,79% e outros setores com 9,52%.</p>
<p>Os interessados podem acessar as vagas de forma simples e rápida pelo portal Jaraguá Mais Empregos, disponível no site da Prefeitura de Jaraguá do Sul. No portal, é possível fazer o cadastro, consultar as vagas ativas, visualizar as empresas que estão oferecendo trabalho e deixar o currículo cadastrado.</p>
<p>Além das vagas, o portal oferece cursos de qualificação profissional gratuitos, com certificado, em áreas específicas e transversais. O conteúdo também está disponível pelo aplicativo Jaraguá na Mão, que pode ser baixado ou atualizado para iOS e Android.</p>
<p>O Sine funciona junto à Central do Cidadão, localizada na Prefeitura de Jaraguá do Sul, com acesso pela Rua Adolf Puttjer, no bairro Barra do Rio Molha. A iniciativa facilita a conexão entre empresas e candidatos, oferecendo diversas opções para quem busca uma colocação no mercado de trabalho em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial Militar e Esposa São Agredidos e Roubados em Casa na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/apos-ter-casa-invadida-sargento-da-pmsc-e-esfaqueado-na-grande-florianopolis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:31:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c472bbc74bc1785e8915f8774abb3d9b5e18d55]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram vítimas de agressão e roubo dentro de casa, após invasão de três homens na Grande Florianópolis durante o fim de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram vítimas de agressão e roubo dentro de casa, após invasão de três homens na Grande Florianópolis durante o fim de semana.</p>
<p>O casal foi surpreendido enquanto dormia, quando os criminosos pularam o portão e entraram diretamente no quarto. Eles foram espancados com coronhadas, socos e chutes ainda na cama. Sob ameaça, os invasores exigiram celulares e senhas, roubando os aparelhos, a arma particular do policial, um veículo Mitsubishi Outlander e um jet ski.</p>
<p>O sargento foi esfaqueado na coxa, perdendo muito sangue, o que indica a gravidade do ataque e uma tentativa clara de homicídio. Ambos foram socorridos e levados ao Hospital Regional de São José, onde ele permaneceu para atendimento médico de urgência, enquanto a esposa aguardava no local em estado de choque.</p>
<p>Após o crime, os criminosos fugiram com os bens roubados. O veículo foi encontrado na região do Brejaru, em Palhoça, e o jet ski às margens da SC-281. A Polícia Científica realizou os trabalhos periciais, e o automóvel foi recolhido por guincho. A ocorrência foi registrada como roubo combinado com tentativa de homicídio doloso e mobilizou as forças de segurança da região.</p>
<p>O caso segue em apuração e os autores ainda não foram localizados. O ataque dentro de casa contra um policial militar e sua família destaca a ousadia dos criminosos, que não hesitam em usar violência extrema mesmo diante da possibilidade de resposta da Polícia Militar.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para localizar os responsáveis e garantir a segurança da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 80 mil reais e 500g de cocaína são apreendidos em Chapecó]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/mais-de-80-mil-reais-e-500g-de-cocaina-sao-apreendidos-em-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eade9dd809da50b1a259170bd9faa702cb3a5dfe]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu R$ 82.350 e 500 gramas de cocaína na noite de domingo, em Chapecó. Um homem de 33 anos, considerado um dos líderes do tráfico na região Oeste de Santa Catarina, foi detido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu R$ 82.350 e 500 gramas de cocaína na noite de domingo, em Chapecó. Um homem de 33 anos, considerado um dos líderes do tráfico na região Oeste de Santa Catarina, foi detido.</p>
<p>O homem foi abordado por volta das 23h30 na localidade da Vila Sossego, interior do município. A guarnição desconfiou após vê-lo se esconder atrás de um veículo em um terreno baldio.</p>
<p>Durante a abordagem, ele teria arremessado um objeto branco para a lavoura, que foi localizado pela equipe do canil e identificado como um tijolo de cocaína avaliado em R$ 50 mil. O dinheiro e um celular foram encontrados dentro do veículo, que também foi apreendido.</p>
<p>O homem afirmou que o dinheiro era proveniente da venda de uma casa, mas não apresentou justificativas para o argumento. Seu histórico criminal revela longo envolvimento com atividades criminosas e tráfico de drogas.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região Oeste de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
