<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 01:32:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus perde roda e atinge muro de residência em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6c32f9922cadeb953b67fbadd75c8be080ede619/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 01:10:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6c32f9922cadeb953b67fbadd75c8be080ede619]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus da Prefeitura de São João Batista perdeu uma roda traseira e atingiu o muro de uma casa no bairro Águas Claras, em Brusque, na noite de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus da Prefeitura de São João Batista perdeu uma roda traseira e atingiu o muro de uma casa no bairro Águas Claras, em Brusque, na noite de terça-feira. O incidente ocorreu por volta das 22h40 na rua Augusto Klapoth. Câmeras de segurança registraram o momento em que a roda se soltou do ônibus e causou danos na fachada do imóvel, espalhando fragmentos pelo jardim.</p>
<p>Durante o trajeto, o coletivo transportava universitários e apresentou um barulho incomum na parte traseira. Os estudantes foram transferidos para outros veículos por precaução, e o ônibus seguiu apenas com o motorista quando a roda se soltou e atingiu o muro.</p>
<p>Ninguém ficou ferido no acidente, e as autoridades locais registraram a ocorrência para apurar as causas do problema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende condenados em Ituporanga e Vidal Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_51c57cf24eb404a75f529d43843f2e443ac60be6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:55:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:51c57cf24eb404a75f529d43843f2e443ac60be6]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandados de prisão em Ituporanga e Vidal Ramos, capturando dois homens condenados por crimes graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandados de prisão em Ituporanga e Vidal Ramos, capturando dois homens condenados por crimes graves. As ações foram coordenadas pelo Setor de Investigação e Capturas da Delegacia de Polícia da Comarca de Ituporanga e ocorreram na tarde de quarta-feira. A primeira prisão aconteceu na localidade de Fazenda Rio Bonito, em Vidal Ramos, com apoio da Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso de Ituporanga e da Delegacia de Polícia de Leoberto Leal.</p>
<p>Um homem de 63 anos foi detido após ser condenado a 14 anos de reclusão em regime fechado pelo crime de estupro de vulnerável, A segunda prisão ocorreu no bairro Cerro Negro, em Ituporanga, onde um homem de 39 anos foi localizado com dois mandados de prisão ativos por crimes de furto, ambos com condenações em regime fechado.</p>
<p>Após os procedimentos legais na delegacia, os detidos foram encaminhados ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanecem à disposição do Poder Judiciário. As prisões reforçam o trabalho da Polícia Civil no cumprimento de mandados judiciais e na garantia da segurança pública na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por furto em supermercado no Centro de Lontras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0f26a9ad9001336cd24208285946903f86a0e42d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:37:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0f26a9ad9001336cd24208285946903f86a0e42d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 62 anos foi detida após furtar produtos em um supermercado no bairro Centro, em Lontras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 62 anos foi detida após furtar produtos em um supermercado no bairro Centro, em Lontras. A prisão ocorreu na manhã desta quarta-feira, quando a Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência. O responsável pelo supermercado informou que a suspeita colocou itens dentro da bolsa e saiu sem pagar.</p>
<p>Entre os produtos furtados estavam um pacote de coxa e sobrecoxa, quatro pamonhas e um pote de margarina. A mulher foi localizada pela polícia, recebeu voz de prisão e foi encaminhada à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o trabalho das autoridades no combate a furtos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
