<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 21:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pré-selecionados no Fies 2026 devem complementar inscrição até terça-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_80a31c13d2cae358fec0c69457f8dbd432e52c92/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:18:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:80a31c13d2cae358fec0c69457f8dbd432e52c92]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil têm até o fim do dia 24 para complementar informações no cadastro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil têm até o fim do dia 24 para complementar informações no cadastro. Os estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026 precisam complementar os dados fornecidos na inscrição inicial até as 23h59 de terça-feira, 24. O procedimento deve ser feito no site do FiesSeleção, utilizando a senha da plataforma Gov.br.</p>
<p>As informações adicionais solicitadas incluem a confirmação do endereço, contatos, detalhamento do grupo familiar, semestre de ingresso na faculdade, percentual do financiamento, escolha do banco para formalização do contrato e valor da mensalidade para cálculo do financiamento. Pré-selecionados para o Fies Social podem solicitar financiamento integral, com cobertura de até 100% dos encargos educacionais.</p>
<p>Após a complementação online, os estudantes devem comprovar os dados declarados em até cinco dias úteis na instituição privada onde foram pré-selecionados. Os candidatos ao Fies Social estão dispensados da comprovação de renda familiar, mas precisam validar as demais informações junto à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento da faculdade.</p>
<p>As vagas não ocupadas na primeira edição do ano serão oferecidas no Quem não foi pré-selecionado está automaticamente na lista de espera, que será convocada entre 26 de fevereiro e 10 de abril. O processo seletivo do primeiro semestre ofereceu 67.301 vagas em 1.421 instituições privadas, para 19.834 cursos.</p>
<p>O Fies 2026 reserva metade das vagas para o Fies Social e inclui cotas para autodeclarados negros, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência. O programa realiza dois processos seletivos regulares por ano, além de seleções para vagas remanescentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente do STF arquiva ação contra ministro Toffoli no caso Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8c01f26d5b39d5f084c5316c89e50c289577c622/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:54:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8c01f26d5b39d5f084c5316c89e50c289577c622]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente do Supremo Tribunal Federal, ministro Edson Fachin, arquivou a ação que questionava a conduta do ministro Dias Toffoli no caso Master, permitindo sua participação inicial em julgamentos relacionados ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente do Supremo Tribunal Federal, ministro Edson Fachin, arquivou a ação que questionava a conduta do ministro Dias Toffoli no caso Master, permitindo sua participação inicial em julgamentos relacionados ao caso.</p>
<p>A ação, tecnicamente chamada de arguição de suspeição, foi apresentada após a Polícia Federal encaminhar um relatório sobre a relação de Toffoli com o banqueiro Daniel Vorcaro. O relatório continha conversas extraídas do celular de Vorcaro, menções ao ministro e informações sobre pagamentos.</p>
<p>Embora Toffoli tenha deixado a relatoria da investigação, ele não foi considerado suspeito e integra a 2ª Turma do STF, colegiado que também conta com o novo relator do caso, ministro André Mendonça.</p>
<p>O arquivamento da ação ocorreu após um acordo entre os ministros do STF, incluindo Toffoli, que decidiu deixar a relatoria diante da pressão pública e do desgaste institucional. Outros pedidos de suspeição contra o ministro ainda tramitam na Procuradoria-Geral da República, com perspectiva de arquivamento, e pedidos de impeachment foram protocolados no Senado, mas ainda não foram analisados.</p>
<p>A decisão marca um desdobramento importante no caso Master, mantendo Toffoli como integrante do STF e permitindo sua participação inicial nos julgamentos relacionados à investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro jovens são resgatados após se perderem no Pico Jurapê, em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e349a0bd8fff45b196949dde1bed38555eb8b725/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:46:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e349a0bd8fff45b196949dde1bed38555eb8b725]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro jovens foram resgatados na tarde deste domingo após se perderem durante a descida do Pico Jurapê, em Joinville. Todos passam bem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro jovens foram resgatados na tarde deste domingo após se perderem durante a descida do Pico Jurapê, em Joinville. Todos passam bem. O grupo subiu o pico e passou a noite no topo. Na manhã seguinte, ao iniciar o retorno, não conseguiu localizar a trilha correta e acionou o socorro pelo telefone 193.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros pediu apoio ao Grupo de Resgate em Montanha, que mobilizou três equipes para o resgate. Os jovens foram localizados por volta das 13h20, sem ferimentos. As equipes acompanharam o grupo na descida, com previsão de chegada à base no fim da tarde.</p>
<p>Apesar do susto, todos os jovens passam bem após o resgate no Pico Jurapê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com lancha na divisa entre Minas Gerais e São Paulo deixa seis mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8421611a398ce2543ba38bd8e1292b346289457c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:41:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8421611a398ce2543ba38bd8e1292b346289457c]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas após uma lancha colidir com um píer às margens do Rio Grande, no município de Sacramento, Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas após uma lancha colidir com um píer às margens do Rio Grande, no município de Sacramento, Minas Gerais. O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 23h30, envolvendo uma lancha com 15 ocupantes oriunda de Franca, no interior de São Paulo. A embarcação colidiu com a estrutura de um píer na margem mineira do rio.</p>
<p>Dos nove sobreviventes, três foram hospitalizados em Rifânia, São Paulo, enquanto os demais não tiveram ferimentos graves. Entre as vítimas fatais estão três mulheres, dois homens e uma criança de quatro anos.</p>
<p>O piloto da lancha, que também morreu no acidente, não possuía a habilitação na categoria Arrais-Amador, exigida para condução desse tipo de embarcação. Equipes da Defesa Civil e do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais prestaram os primeiros socorros às vítimas no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
