<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 21:33:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios retira 300 quilos de cabos irregulares em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e4c036ed82f18998ad17f72832b1ac1f42e51aaf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 21:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e4c036ed82f18998ad17f72832b1ac1f42e51aaf]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira edição de 2026 da Operação Limpa Fios realizou a remoção de cabos obsoletos na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com ações previstas para continuar durante o mês de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira edição de 2026 da Operação Limpa Fios realizou a remoção de cabos obsoletos na rua Constante Casagrande, no bairro Comerciário, com ações previstas para continuar durante o mês de fevereiro.</p>
<p>A ação, promovida pela Diretoria de Iluminação Pública e Monitoramento de Criciúma em parceria com a Celesc e empresas de telecomunicações, retirou aproximadamente 300 quilos de cabos irregulares que comprometiam a segurança e a estética urbana.</p>
<p>O bairro Comerciário receberá intervenções quinzenais ao longo de fevereiro, com o objetivo de organizar a fiação aérea e eliminar materiais instalados fora dos padrões técnicos. O prefeito de Criciúma destacou a importância da colaboração entre o poder público e as concessionárias para melhorar a segurança, mobilidade e aparência dos espaços públicos.</p>
<p>Desde o início da Operação Limpa Fios em 2025, cerca de quatro toneladas de cabos inutilizados foram removidas em cinco ações diferentes na cidade, A Operação Limpa Fios segue como uma iniciativa contínua para garantir a qualificação dos espaços urbanos e a proteção dos moradores de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
