<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 21:22:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SAMAE de Araranguá reforça frota para melhorar o atendimento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_118d5c9c4bcd11455dc3e57874899d3d38a5a10d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:118d5c9c4bcd11455dc3e57874899d3d38a5a10d]]></guid>
<description><![CDATA[O SAMAE de Araranguá incorporou dois veículos zero quilômetro para aprimorar os serviços prestados à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O SAMAE de Araranguá incorporou dois veículos zero quilômetro para aprimorar os serviços prestados à população. Na tarde desta terça-feira, o SAMAE recebeu dois veículos Chevrolet Onix Turbo, ano 2026, que passam a integrar a frota da autarquia. A aquisição foi realizada com recursos próprios do SAMAE, provenientes do investimento dos contribuintes do município, com valor superior a R$ 200 mil.</p>
<p>No início do ano, a autarquia já havia adquirido um Fiat Strada Endurance 1.3 Cabine Plus, também zero quilômetro, e a previsão é de que novos veículos sejam incorporados ao longo do ano, dando continuidade ao processo de renovação e modernização dos equipamentos utilizados nos serviços operacionais.</p>
<p>A renovação da frota é resultado de planejamento e responsabilidade na gestão dos recursos públicos. A aquisição de veículos novos evita gastos frequentes com manutenção, garante mais segurança para as equipes e contribui diretamente para um atendimento mais ágil e eficiente à população de Araranguá.</p>
<p>Os veículos foram recebidos pelos diretores da autarquia e pelo chefe de gabinete do Paço Municipal, Sandro Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falcão retorna à Arena Jaraguá para jogo festivo em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1759a516116cb1e69fd0488ea85f9b74c86b5be4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:49:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1759a516116cb1e69fd0488ea85f9b74c86b5be4]]></guid>
<description><![CDATA[O maior jogador de futsal de todos os tempos volta ao palco que o consagrou como “Rei” em um evento especial no dia 19 de março, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O maior jogador de futsal de todos os tempos volta ao palco que o consagrou como “Rei” em um evento especial no dia 19 de março, em Jaraguá do Sul. Falcão estará presente na Arena Jaraguá para um jogo festivo do projeto “Na Quadra com o Craque”, que faz parte da programação comemorativa dos 150 anos de Jaraguá do Sul. O evento promete reunir famílias, atletas e admiradores do futsal para celebrar a trajetória do ícone mundial e eterno camisa 12 da Seleção Brasileira.</p>
<p>Durante a consagrada “Era Malwee”, Falcão conquistou diversos títulos vestindo a camisa do Jaraguá, incluindo quatro conquistas da Liga Nacional, seis títulos da Libertadores e seis Taças Brasil. A relação entre o jogador e Jaraguá do Sul vai além das quadras, marcada por identificação e gratidão mútua.</p>
<p>Falcão já realizou partidas importantes na Arena Jaraguá, como sua última partida pela Seleção Brasileira em 2018 e o jogo oficial de despedida pelo Jaraguá em 2020, momentos marcados por dribles, gols e muita emoção.</p>
<p>A venda de ingressos para o jogo festivo será anunciada em breve, assim como a presença de outros ex-jogadores que participarão do evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homens são presos com mais de 55 kg de maconha em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fcba417bc8227c1893bfec2f7e8122343d2c623a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:25:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fcba417bc8227c1893bfec2f7e8122343d2c623a]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos pela Polícia Militar em Chapecó após serem encontrados com uma grande quantidade de drogas no bairro Pinheirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos pela Polícia Militar em Chapecó após serem encontrados com uma grande quantidade de drogas no bairro Pinheirinho. A apreensão ocorreu na tarde desta terça-feira, 10, quando a Polícia Militar recebeu informações sobre o armazenamento e comercialização de drogas em uma residência no bairro Pinheirinho. Ao chegar no local, os policiais visualizaram um homem em frente à casa que tentou se esconder, mas foi abordado.</p>
<p>Durante a revista na residência, foram encontrados aproximadamente 55,9 kg de maconha, 602 gramas de cocaína, uma balança de precisão e um aparelho de telefone celular. Os dois homens, ambos de 25 anos, assumiram a posse das drogas.</p>
<p>A ação resultou na prisão dos envolvidos e na apreensão do material entorpecente, reforçando o combate ao tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
