<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 14:35:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende caso de violência doméstica em Taió]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0b51dacf9128a2a157ff37848654f8728ae611c4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:03:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0b51dacf9128a2a157ff37848654f8728ae611c4]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada deste domingo, a Polícia Militar foi acionada para uma ocorrência de violência doméstica no bairro Victor Konder, em Taió.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada deste domingo, a Polícia Militar foi acionada para uma ocorrência de violência doméstica no bairro Victor Konder, em Taió. A mãe da vítima ligou para a polícia ao presenciar agressões cometidas pelo companheiro da filha.</p>
<p>No local, foi constatada lesão corporal leve no contexto de violência doméstica. O suspeito recebeu voz de prisão e foi encaminhado à delegacia de plantão em Rio do Sul para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação rápida da Polícia Militar reforça o combate à violência doméstica na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atletas de Criciúma são convocadas para treinamento da Seleção Brasileira Sub-15 de Futebol Feminino]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0f7294345afe883076bf1466978f77fa1fe55b07/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0f7294345afe883076bf1466978f77fa1fe55b07]]></guid>
<description><![CDATA[A zagueira Judy e a meia Maria Clara, ambas do Criciúma, foram convocadas para um período de treinamentos da Seleção Brasileira Sub-15 de Futebol Feminino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A zagueira Judy e a meia Maria Clara, ambas do Criciúma, foram convocadas para um período de treinamentos da Seleção Brasileira Sub-15 de Futebol Feminino. As duas atletas, que fazem parte da equipe Meninas Carvoeiras da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, participarão de atividades de treinamento de 21 a 27 de fevereiro no Centro de Desenvolvimento de Futebol, em Balneário Camboriú.</p>
<p>Os treinamentos não são preparatórios para competições, mas servem como início de temporada e avaliação técnica das jogadoras, oferecendo uma oportunidade para demonstrarem seu potencial e permanecerem no radar da seleção.</p>
<p>A técnica Bina Cassol ressaltou a importância dessa primeira convocação para as atletas, destacando que o chamado para treinamentos indica um monitoramento atento da seleção sobre as jogadoras.</p>
<p>Essa convocação reforça o compromisso da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma com o desenvolvimento de atletas de base no futebol feminino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lidera adesão nacional ao serviço de alertas por SMS da Defesa Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_06088e2bd093a91ae5126c9bf66b090cfc4b5c0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:59:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:06088e2bd093a91ae5126c9bf66b090cfc4b5c0d]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina ocupa o primeiro lugar no Brasil em adesão ao serviço de alertas por SMS da Defesa Civil, com mais de 10% da população cadastrada para receber avisos antecipados sobre desastres naturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina ocupa o primeiro lugar no Brasil em adesão ao serviço de alertas por SMS da Defesa Civil, com mais de 10% da população cadastrada para receber avisos antecipados sobre desastres naturais.</p>
<p>Atualmente, 10,54% da população catarinense recebe alertas diretamente no celular, índice que é mais que o dobro da média nacional de 5,18%. O estado também utiliza a tecnologia Cell Broadcast, que envia mensagens automáticas para celulares em áreas de risco, mesmo para quem não está cadastrado.</p>
<p>Entre as cidades com maior adesão ao SMS estão Ponte Alta do Norte, Barra Velha e Florianópolis, que lidera entre as capitais brasileiras em número proporcional de inscritos. A região da Grande Florianópolis apresenta o maior percentual de usuários do serviço, com 14,19% da população cadastrada.</p>
<p>Em 2024, Santa Catarina enviou mais de 337 alertas via Cell Broadcast e mais de 3 mil alertas pelo sistema de SMS, totalizando mais de 95 milhões de mensagens. A maioria dos avisos esteve relacionada a chuvas intensas e tempestades localizadas, contribuindo para a prevenção e redução de danos.</p>
<p>O serviço de alertas por SMS é gratuito e funciona sem internet, mas exige cadastro prévio. Para se inscrever, o cidadão deve enviar uma mensagem com o CEP da área de interesse para o número 40199 e receberá alertas automáticos em caso de risco de desastre natural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
