<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 11:33:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação abre matrículas para EJA em Joinville com cerca de 120 vagas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_342d8fd5be5a506fed3a33624b97a43e7b35e896/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:20:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:342d8fd5be5a506fed3a33624b97a43e7b35e896]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as matrículas para a Educação de Jovens e Adultos na Rede Municipal de Ensino de Joinville, com vagas distribuídas em diferentes bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as matrículas para a Educação de Jovens e Adultos na Rede Municipal de Ensino de Joinville, com vagas distribuídas em diferentes bairros da cidade. A modalidade é destinada a pessoas com 15 anos ou mais que não concluíram o Ensino Fundamental, abrangendo até o 9º ano, independentemente do nível de escolaridade. As inscrições podem ser feitas presencialmente até 27 de fevereiro nas unidades escolares que oferecem EJA, localizadas nos bairros Pirabeiraba, Comasa, Paranaguamirim, Jardim Iririú, Jardim Paraíso, Vila Nova e Itaum.</p>
<p>Para efetivar a matrícula, é necessário apresentar documentos como Identidade, CPF e histórico escolar. Candidatos sem histórico escolar das séries iniciais poderão realizar um teste de nivelamento. A confirmação da matrícula ocorre com a entrega da documentação completa.</p>
<p>A EJA é dividida em dois segmentos: do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental, com avanço No ia e têxtil. A Escola Municipal Dom Jaime de Barros Câmara oferece sala de acolhimento para filhos de estudantes da EJA com idades entre 4 e 8 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais isolados em Santa Catarina com chuvas intensas no Litoral]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cbfe1016c2c8095e98b4733ae90ea813ea7d3edc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:17:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cbfe1016c2c8095e98b4733ae90ea813ea7d3edc]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá temporais isolados nesta terça-feira, com maior intensidade no Litoral, e risco de alagamentos entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá temporais isolados nesta terça-feira, com maior intensidade no Litoral, e risco de alagamentos entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul. As chuvas típicas de verão ocorrerão entre a tarde e a noite, reforçadas pela circulação marítima, mantendo a precipitação até a madrugada de quarta-feira. A instabilidade diminui na manhã de quarta, mas retorna à tarde, concentrada entre a Grande Florianópolis e o Litoral Norte.</p>
<p>Os temporais são passageiros, porém podem apresentar forte intensidade devido ao calor, com riscos de destelhamentos e alagamentos pontuais. Na quinta-feira, as instabilidades se afastam e o tempo volta a ficar firme em todas as regiões, com vento de sul e temperaturas amenas pela manhã.</p>
<p>No Litoral, o vento sul aumenta a agitação marítima, gerando ondas entre 2,0m e 2,5m da Grande Florianópolis ao Litoral Sul. O tempo firme deve permanecer na sexta-feira e no final de semana, com elevação das temperaturas e retorno do calor à tarde.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção aos avisos meteorológicos e cuidados durante os períodos de chuva intensa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Intervenção na rede de drenagem interditará trecho da rua Rio do Braço em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d61c0a80fd24cbd2e611948ed4e9064191dc4a66/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:14:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d61c0a80fd24cbd2e611948ed4e9064191dc4a66]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville realiza obra na rede de drenagem da rua Rio do Braço, na Zona Industrial Norte, com interdição total do trânsito no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville realiza obra na rede de drenagem da rua Rio do Braço, na Zona Industrial Norte, com interdição total do trânsito no local. A Secretaria de Infraestrutura Urbana de Joinville executa uma intervenção na rede de drenagem da rua Rio do Braço, próximo ao número 130, entre a avenida Santos Dumont e a rua Manoel Calixto Rodrigues. O serviço consiste na ligação da rede de drenagem de uma empresa privada à rede pluvial pública instalada na via.</p>
<p>A obra está programada para ocorrer das 8h30 às 12h, podendo se estender até as 16h30, caso seja necessário. Durante o período, o trânsito será totalmente interditado no trecho da intervenção, com liberação apenas para o tráfego local.</p>
<p>Como alternativas, os motoristas podem utilizar as ruas Manoel Silveira e Tuiuti, acessando a região pela rua Dorothovio do Nascimento ou pela avenida Santos Dumont. O transporte coletivo não terá linhas afetadas, mas a linha Ribeirão do Cubatão – 2100 poderá adotar rota alternativa no retorno ao Terminal Norte por volta das 13h.</p>
<p>A Prefeitura orienta os motoristas a respeitarem as interdições e utilizarem as rotas alternativas para evitar transtornos durante a execução da obra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cepat de Joinville anuncia 1.083 vagas de emprego em diversas áreas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_617fbe50d537ecacd941be92cca6f2a1d7c78945/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:12:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:617fbe50d537ecacd941be92cca6f2a1d7c78945]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Público de Atendimento aos Trabalhadores (Cepat) divulgou novas oportunidades de trabalho em Joinville, com vagas para diferentes níveis de escolaridade e experiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Público de Atendimento aos Trabalhadores (Cepat) divulgou novas oportunidades de trabalho em Joinville, com vagas para diferentes níveis de escolaridade e experiência. Entre as vagas disponíveis, destacam-se 100 para auxiliar de linha de produção na Zona Industrial Norte, sem necessidade de experiência, e 60 para auxiliar operacional de logística, sem pré-requisitos. Também há 50 vagas para operador de empilhadeira no Boa Vista, que exigem Carteira Nacional de Habilitação categoria B, ensino fundamental completo e seis meses de experiência informal.</p>
<p>Outras oportunidades incluem ajudante de obras, atendente de lanchonete, auxiliar de cozinha, auxiliar de limpeza, motorista, pedreiro, vendedor, zelador, entre outros cargos. Para jovens aprendizes de 16 a 23 anos, são 97 vagas em funções como analista administrativo, ferramenteiro e operador de manutenção eletromecânica.</p>
<p>Além disso, 60 vagas são exclusivas para pessoas com deficiência, com ofertas para auxiliar de linha de produção na Zona Industrial Norte, recepcionista no Anita Garibaldi e ajudante de carga e descarga de mercadoria. A lista completa está disponível no site da Prefeitura de Joinville.</p>
<p>Os interessados devem comparecer ao Cepat, na rua Abdon Batista, 342, Centro de Joinville, de segunda a sexta-feira, das 7h às 14h, com documento de identificação oficial. O Cepat é vinculado à Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação da Prefeitura de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercearia com denúncias de tráfico de drogas é localizada em Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f4769375950ce3456aed434d861385a9c9fe2166/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f4769375950ce3456aed434d861385a9c9fe2166]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar encontrou entorpecentes em uma mercearia no bairro Lagoão, em Araranguá, após denúncias sobre tráfico de drogas no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar encontrou entorpecentes em uma mercearia no bairro Lagoão, em Araranguá, após denúncias sobre tráfico de drogas no local. A ação ocorreu por volta das 22h do dia 23 de fevereiro, quando a guarnição se deslocou até o estabelecimento. Parte da droga estava escondida atrás do balcão da mercearia.</p>
<p>Com o auxílio do cachorro K9, foram apreendidos aproximadamente 45 gramas de cocaína, 260 gramas de maconha, dez carteiras de cigarro contrabandeado, R$716 em dinheiro e materiais para embalagem e fracionamento.</p>
<p>O proprietário, de 35 anos, foi detido e levado à Central de Flagrantes junto com o material apreendido. A operação reforça o combate ao tráfico de drogas em Araranguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Derramamento de óleo deixa pista escorregadia na Serra do Tucano]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b56165241973ecdcce8379e001fd4999f7eedc55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:50:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b56165241973ecdcce8379e001fd4999f7eedc55]]></guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira, os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio atenderam ocorrência de derramamento de óleo na Serra do Tucano, que deixou a pista escorregadia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã desta terça-feira, os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio atenderam ocorrência de derramamento de óleo na Serra do Tucano, que deixou a pista escorregadia. Por volta das 6h10, um caminhão apresentou problemas mecânicos e espalhou óleo sobre a via, causando risco para os motoristas que passam pelo local.</p>
<p>O trecho afetado fica próximo ao ponto onde houve uma saída da pista na segunda-feira, também atendida pelos bombeiros. A corporação orienta os motoristas a redobrar a atenção, reduzir a velocidade e dirigir com cautela até que a situação seja normalizada.</p>
<p>Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio continuam monitorando a área para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois carros deixa mulher ferida na BR-470, em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4777942eb66dbdd646c8f3576170bc324793748d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:43:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4777942eb66dbdd646c8f3576170bc324793748d]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos mobilizou equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar na noite de segunda-feira na BR-470, em Pouso Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos mobilizou equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar na noite de segunda-feira na BR-470, em Pouso Redondo. A colisão aconteceu por volta das 22h na localidade de Pombinhas, próximo à ponte do Rio Pombinhas. Os dois veículos seguiam no sentido Serra acima quando colidiram e saíram da pista. Os motoristas não souberam explicar as causas do acidente.</p>
<p>No Peugeot 207 branco estava um homem de 36 anos, que já havia saído do carro ao chegar o socorro e não apresentava ferimentos. No Hyundai HB20 preto, uma mulher de 28 anos estava consciente e com escoriações superficiais nos braços e pernas.</p>
<p>Após o atendimento no local, a mulher foi encaminhada ao Hospital de Pouso Redondo para avaliação médica. As equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar permaneceram no local para prestar atendimento e garantir a segurança na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado por homicídio é preso em Timbó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6fc3f8c0f19db31bbddf0243123af9776f16c555/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:35:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6fc3f8c0f19db31bbddf0243123af9776f16c555]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 56 anos em Timbó após confirmar mandado de prisão por homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem de 56 anos em Timbó após confirmar mandado de prisão por homicídio. A prisão ocorreu na noite de segunda-feira, por volta das 19h, quando a guarnição recebeu informação sobre a presença do suspeito em um endereço do município. No local, os policiais abordaram o homem e comunicaram a ordem judicial expedida pela Comarca de Francisco Beltrão (PR).</p>
<p>O crime pelo qual o mandado foi expedido está previsto no Artigo 121 do Código Penal. O suspeito não resistiu à prisão, e os policiais não utilizaram algemas. Ele foi conduzido ao Presídio Regional de Blumenau, entregue sem lesões aparentes e com seus pertences pessoais.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o boletim de ocorrência e garantiu ao detido o direito à informação sobre suas garantias constitucionais. A ação demonstra o trabalho da Polícia Militar em cumprir ordens judiciais e garantir os direitos dos detidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão deixa homem preso às ferragens em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9350745ce687d8a484480cf2e133f000fe5a0dcf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9350745ce687d8a484480cf2e133f000fe5a0dcf]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois carros deixou um homem preso às ferragens na rodovia Otávio Dassoler, no bairro São Simão, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois carros deixou um homem preso às ferragens na rodovia Otávio Dassoler, no bairro São Simão, em Criciúma. A colisão ocorreu por volta das 18h e envolveu um Volkswagen Polo e um Ford Fiesta. O condutor do Polo, de 36 anos, foi atingido na diagonal enquanto realizava manobras de retorno.</p>
<p>A condutora do Fiesta, de 20 anos, já estava fora do veículo, consciente e sem ferimentos aparentes quando os bombeiros chegaram ao local. O homem ficou preso às ferragens do Polo, que permaneceu sobre a pista. Ele estava consciente e orientado, apresentando dor na perna esquerda, e foi socorrido pelo Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Ambos os envolvidos foram encaminhados ao Hospital São José para atendimento médico. O atendimento rápido dos bombeiros foi fundamental para o socorro das vítimas no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil encerra Jogos Olímpicos de Inverno de 2026 com primeira medalha de ouro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1f42988ac50c68a54a4e04c9fdfc3b038bee5cea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1f42988ac50c68a54a4e04c9fdfc3b038bee5cea]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil conquistou sua primeira medalha em uma edição dos Jogos Olímpicos de Inverno, encerrados neste domingo na Itália, com a vitória de Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil conquistou sua primeira medalha em uma edição dos Jogos Olímpicos de Inverno, encerrados neste domingo na Itália, com a vitória de Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante.</p>
<p>O Comitê Olímpico Brasileiro destacou que a participação do país nos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, realizados em Milão e Cortina, foi marcada por um crescimento na delegação e pelo histórico ouro conquistado por Lucas Pinheiro Braathen. A equipe brasileira contou com 14 atletas, o maior número já registrado em uma edição do evento.</p>
<p>O presidente do COB ressaltou que o objetivo do Brasil não era apenas participar, mas fazer a diferença e celebrar a diversidade do país por meio do esporte. Lucas Pinheiro Braathen destacou que a medalha representa a força da diversidade brasileira.</p>
<p>O Comitê Olímpico Internacional também celebrou o evento, classificando os Jogos como fantásticos. O presidente do COI, em seu primeiro discurso na cerimônia de encerramento, afirmou que as últimas semanas foram marcadas por uma competição incrível.</p>
<p>Com a conquista inédita, o Brasil encerra sua participação nos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026 com chave de ouro, consolidando um novo capítulo na história do esporte nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
