<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 16:33:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rede municipal de Florianópolis oferece mais de 5,8 mil vagas na educação básica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fa37658dfbc275bc288e3b5bc4877851b7a88eb1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:17:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fa37658dfbc275bc288e3b5bc4877851b7a88eb1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis reabre inscrições para vagas em creches, pré-escolas e ensino fundamental da rede municipal, com mais de 5,8 mil oportunidades disponíveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis reabre inscrições para vagas em creches, pré-escolas e ensino fundamental da rede municipal, com mais de 5,8 mil oportunidades disponíveis. As inscrições para creches e pré-escolas da rede municipal de Florianópolis começam nesta quarta-feira, às 14h30, e vão até 30 de outubro, às 16h. Todo o processo deve ser feito pela internet, no site oficial da prefeitura. Já as inscrições para o ensino fundamental iniciam na quinta-feira, às 10h, permitindo transferências internas e novas matrículas.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Educação informa que há mais de 4 mil vagas para creches e pré-escolas, além de cerca de 1.800 vagas no ensino fundamental. O município busca atender a demanda e reduzir as filas de espera, garantindo o acesso à educação infantil para crianças de 4 meses a 5 anos e 11 meses, distribuídas em grupos.</p>
<p>A lista de espera seguirá critérios de prioridade, incluindo crianças acolhidas institucionalmente, filhos de mulheres vítimas de violência doméstica e crianças com irmãos matriculados na mesma unidade. O procedimento de inscrição é exclusivo pela internet e abrange unidades da rede municipal e instituições conveniadas.</p>
<p>Pais e responsáveis devem ficar atentos aos prazos para garantir a matrícula das crianças, assegurando o direito ao acesso à educação básica em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente na BR-101 em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_90a33db212361ff9a374fe8b0196e776b36ce4f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:06:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:90a33db212361ff9a374fe8b0196e776b36ce4f4]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista perdeu a vida em um acidente envolvendo múltiplos veículos na BR-101, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista perdeu a vida em um acidente envolvendo múltiplos veículos na BR-101, em Joinville. O acidente ocorreu no fim da manhã desta terça-feira, no km 41 da rodovia, na pista sentido Norte. Equipes de resgate foram acionadas, mas o óbito do condutor da motocicleta foi confirmado ainda no local.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, uma das faixas no sentido Norte precisou ser parcialmente interditada, causando lentidão no trecho. As circunstâncias do acidente não foram detalhadas até o momento.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal atendeu a ocorrência e segue investigando as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
