<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 11:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende homem por violência doméstica em Taió]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/policia-civil-prende-homem-por-violencia-domestica-em-taio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:18:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ef69c262413c4ecc0551266c72694c5721cd385]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandado de prisão preventiva contra um homem de 28 anos em Taió, relacionado a crimes de violência doméstica em Salete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandado de prisão preventiva contra um homem de 28 anos em Taió, relacionado a crimes de violência doméstica em Salete. A ação conjunta das delegacias de Salete e Taió ocorreu na tarde de sexta-feira, quando o suspeito foi encontrado em uma residência na Avenida João Bertoli. Ele não ofereceu resistência durante a abordagem.</p>
<p>Após os procedimentos na delegacia, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça. A prisão faz parte das medidas para combater a violência doméstica na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar realiza operação Choque de Ordem em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/pm-faz-operacao-choque-de-ordem-apos-denuncias-de-brigas-e-uso-de-drogas-no-centro-de-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:17:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:442413039bf2f892e8afb6316154d4d629d4aa68]]></guid>
<description><![CDATA[Durante a madrugada deste sábado, a Polícia Militar realizou uma operação no centro de Jaraguá do Sul para coibir desentendimentos e consumo de drogas em áreas próximas a casas noturnas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a madrugada deste sábado, a Polícia Militar realizou uma operação no centro de Jaraguá do Sul para coibir desentendimentos e consumo de drogas em áreas próximas a casas noturnas.</p>
<p>A ação teve como foco o calçadão e arredores da Rua Reinoldo Rau, locais onde foram identificados padrões recorrentes de ocorrências envolvendo frequentadores de baladas. O comportamento observado incluía consumo excessivo de bebidas alcoólicas seguido de desentendimentos e brigas em via pública.</p>
<p>A operação preventiva e repressiva envolveu abordagens a jovens presentes nos pontos monitorados, incluindo menores e maiores de idade. Foram realizadas revistas pessoais, checagem de documentos, consultas aos sistemas policiais e inspeção de bares e estabelecimentos comerciais, como conveniências.</p>
<p>Por volta das 2h10, na Rua Expedicionário Gumercindo da Silva, uma guarnição atuou em um estabelecimento denunciado por perturbação do sossego e uso de entorpecentes. Durante a revista, foi encontrada uma quantidade de maconha com um dos frequentadores. A substância foi apreendida, um Termo Circunstanciado registrado e o suspeito liberado após orientações legais.</p>
<p>A operação reforça o compromisso da Polícia Militar em manter a ordem e a segurança na região central de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil identifica adolescente suspeito de usar cartão furtado para compras em Ituporanga]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/policia-civil-identifica-adolescente-suspeito-de-usar-cartao-furtado-para-compras-em-ituporanga/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:08:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:634a01c24df45793573e797e521e895876bc8ce2]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescente é investigado por realizar diversas compras com cartão bancário furtado no município de Ituporanga, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescente é investigado por realizar diversas compras com cartão bancário furtado no município de Ituporanga, em Santa Catarina. A Polícia Civil de Santa Catarina identificou um adolescente suspeito de utilizar um cartão bancário furtado para realizar compras em plataformas de comércio eletrônico e serviços de delivery. A investigação foi conduzida pelo Setor de Investigação e Capturas da comarca, com apoio da Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso.</p>
<p>O furto do cartão ocorreu em janeiro na região central de Ituporanga. A análise do extrato bancário da vítima revelou que o cartão foi usado em compras na Amazon, Mercado Livre, Shopee, Shein, além de recargas de celular e pedidos em aplicativos de delivery, totalizando um prejuízo estimado em aproximadamente R$ 6 mil.</p>
<p>Durante diligências, policiais encontraram na residência do adolescente diversos produtos adquiridos irregularmente, como roupas, peças e acessórios para bicicleta, materiais de papelaria e ferramentas. O jovem e sua responsável foram levados à delegacia, onde foi instaurado procedimento para apuração de ato infracional análogo ao crime de estelionato.</p>
<p>O adolescente foi ouvido e os objetos apreendidos seguirão os trâmites legais previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é vítima de estelionato no Centro de Içara]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/mulher-e-vitima-de-estelionato-no-centro-de-icara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a7f6452a409dd38b391ec483ead2ccfb8aa94319]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos registrou ocorrência de estelionato após realizar um depósito de mais de R$ 5 mil na compra de um veículo que não recebeu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos registrou ocorrência de estelionato após realizar um depósito de mais de R$ 5 mil na compra de um veículo que não recebeu. O caso ocorreu na rua São Donato, no Centro de Içara, onde a vítima negociou a compra de um Fiat Palio Fire Economy por meio de uma rede social. O suposto intermediário se apresentou como representante da proprietária do veículo e convenceu a mulher a fazer um depósito de R$ 5,4 mil.</p>
<p>A verdadeira proprietária, de 52 anos, relatou que havia anunciado o veículo no Facebook, mas não recebeu o valor acordado de R$ 19 mil e que o carro não estava no local no momento do registro da ocorrência.</p>
<p>A Polícia Militar orientou as partes envolvidas e registrou o boletim de ocorrência para as providências cabíveis. O caso segue sob investigação para identificar e responsabilizar o golpista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estupro de vulnerável é registrado no Centro de Massaranduba envolvendo criança de 11 anos]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/padrasto-e-preso-suspeito-de-estuprar-crianca-em-massaranduba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:53:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:134a7a7750c8bacd09c65da9eff1f11c01f80b13]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 11 anos relatou à mãe e à polícia ter sido vítima de condutas inadequadas atribuídas ao padrasto no Centro de Massaranduba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 11 anos relatou à mãe e à polícia ter sido vítima de condutas inadequadas atribuídas ao padrasto no Centro de Massaranduba. A ocorrência foi registrada na noite de sexta-feira, por volta das 20h30. A guarnição policial foi acionada após a menor informar que o padrasto passava a mão em seu corpo quando estavam sozinhos. A criança relatou ainda que seu irmão, de cinco anos, era deixado em outro cômodo da casa durante esses momentos e que era orientada a não contar os fatos a outras pessoas.</p>
<p>Antes do relato, a criança havia saído de bicicleta e não retornado para casa, sendo localizada posteriormente no bairro Butuca, brincando em via pública. Ao voltar para a residência, revelou os fatos à mãe e confirmou a versão à polícia, apresentando choro e nervosismo. O Conselho Tutelar foi acionado e acompanhou a ocorrência.</p>
<p>A menor já havia sido vítima de outro caso de estupro de vulnerável em 2024, com um vizinho como autor. Todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia de Jaraguá do Sul para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é autuado por ato obsceno em estabelecimento comercial em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/homem-pratica-ato-obsceno-provoca-confronto-com-a-policia-e-termina-autuado-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:44:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2dff48d1f5327e2307e361fa3762b7980ddd6301]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi autuado por ato obsceno após urinar na lateral de uma loja no bairro Vila Nova, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi autuado por ato obsceno após urinar na lateral de uma loja no bairro Vila Nova, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar registrou a ocorrência na madrugada deste sábado, por volta da 1h10, na Rua Frederico Curt Alberto Vasel. A guarnição foi acionada após denúncia sobre o comportamento do homem no local.</p>
<p>No estabelecimento, a conduta foi confirmada e, ao ser questionado, o indivíduo tentou iniciar confronto físico. Houve reação da polícia para defesa pessoal, mas ele permaneceu no local e se recusou a sair.</p>
<p>Foi lavrado um Termo Circunstanciado e a ocorrência registrada como ato obsceno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três presos após tiros e perseguição policial em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/apos-tiros-e-perseguicao-policial-tres-sao-presos-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:32:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4480e781daf17854845d0e43966e9ce0745920d8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma perseguição policial no bairro João Dagostim, em Criciúma, resultou na prisão de três homens na manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma perseguição policial no bairro João Dagostim, em Criciúma, resultou na prisão de três homens na manhã desta sexta-feira. A Polícia Militar foi acionada por volta das 10h após denúncias de disparos de arma de fogo na rodovia Luiz Rosso. Os suspeitos estavam em um VW Gol vermelho, que foi encontrado transitando em alta velocidade e realizando ultrapassagens perigosas, desobedecendo às ordens de parada.</p>
<p>O veículo foi abordado próximo ao Morro da Bananeira, onde os três homens, com idades de 44, 41 e 35 anos, foram revistados. Foram apreendidos uma porção de substância semelhante à maconha, uma faca, um revólver calibre .32 com munições e um estojo deflagrado.</p>
<p>Os envolvidos foram presos e levados à Central de Flagrantes de Criciúma para os procedimentos legais. O carro, a arma, as munições e a droga foram apreendidos pela polícia. A ação policial reforça o combate a crimes com uso de armas de fogo na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
