<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 11:23:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio do Sul marca audiência pública para discutir concessão do estacionamento rotativo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b40446482e1e4bce715c01cba33c2d7ad30bd794/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:02:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b40446482e1e4bce715c01cba33c2d7ad30bd794]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Rio do Sul convida a comunidade para participar da audiência pública que apresentará o edital de concessão dos serviços de estacionamento rotativo, a Área Azul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Rio do Sul convida a comunidade para participar da audiência pública que apresentará o edital de concessão dos serviços de estacionamento rotativo, a Área Azul. O encontro será realizado no dia 3 de março, às 19h, no Auditório da Câmara de Vereadores, na Rua XV de Novembro, nº 737. Durante a audiência, o município detalhará a proposta do novo modelo de gestão das vagas de estacionamento, buscando garantir transparência e ampliar o diálogo com a população.</p>
<p>Moradores, comerciantes e usuários do serviço poderão tirar dúvidas e apresentar sugestões para aprimorar o sistema. Todos os interessados poderão participar mediante assinatura da lista de presença e, para se manifestar, deverão preencher uma ficha de inscrição disponível na entrada do auditório, com até dois minutos para falar.</p>
<p>Contribuições por escrito também serão recebidas e poderão ser lidas pela mesa durante a audiência. Após o encontro, a Prefeitura seguirá recebendo sugestões por até cinco dias úteis, presencialmente ou por e-mail.</p>
<p>A administração municipal reforça que a participação popular é fundamental para a construção de políticas públicas mais eficientes e alinhadas às necessidades da cidade. A Prefeitura de Rio do Sul reforça o convite para que a comunidade participe ativamente da audiência pública sobre a concessão do estacionamento rotativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferido após capotamento na SC-350 em Alfredo Wagner]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e0e24ac6ab7e597feedf3ed7954ecb29bf0d68e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:55:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e0e24ac6ab7e597feedf3ed7954ecb29bf0d68e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-350, em Alfredo Wagner, deixou um homem de 63 anos ferido após o carro sair da pista e capotar em uma ribanceira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na SC-350, em Alfredo Wagner, deixou um homem de 63 anos ferido após o carro sair da pista e capotar em uma ribanceira. O acidente ocorreu por volta das 20h05 na noite de segunda-feira, no km 433 da SC-350. O veículo envolvido, um Renault Clio prata, capotou e ficou com as quatro rodas para cima, a cerca de 10 metros do acostamento da rodovia.</p>
<p>O motorista, um homem de 63 anos, foi encontrado consciente, porém confuso, e com suspeita de fratura fechada. Testemunhas relataram que ele já estava fora do carro, possivelmente após ser ejetado durante o capotamento.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Bom Retiro e do Samu de Alfredo Wagner prestaram atendimento conjunto, imobilizando a vítima A retirada do homem da ribanceira foi feita com uma maca tracionada pelo guincho da viatura ABTR-189.</p>
<p>Após o resgate, o homem foi encaminhado ao Hospital de Alfredo Wagner para avaliação e atendimento médico. Os bombeiros mantiveram a sinalização e segurança do local até a chegada da Polícia Militar Rodoviária de Aurora.</p>
<p>O atendimento rápido das equipes de emergência foi fundamental para o socorro do motorista ferido no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motocicleta e carro deixa motociclista gravemente ferido em Braço do Trombudo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f5664749b9dcec05a99ebd6da290ced06b547377/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:51:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f5664749b9dcec05a99ebd6da290ced06b547377]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e um automóvel mobilizou o Corpo de Bombeiros na noite de segunda-feira, na Estrada Geral da localidade de Furnas, em Braço do Trombudo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma motocicleta e um automóvel mobilizou o Corpo de Bombeiros na noite de segunda-feira, na Estrada Geral da localidade de Furnas, em Braço do Trombudo. As guarnições do OBM de Trombudo Central atenderam a ocorrência por volta das 19h03. No local, socorreram o condutor da motocicleta, um homem adulto, que estava consciente e orientado, porém com ferimentos significativos.</p>
<p>A vítima apresentava lesões nos dedos do membro superior esquerdo, ferimento lacerante no joelho esquerdo, suspeita de fratura no quadril e fratura de costelas do lado esquerdo, além de sinais compatíveis com possível hemorragia interna.</p>
<p>Após o atendimento pré-hospitalar, o motociclista foi encaminhado ao Hospital de Trombudo Central para avaliação médica. O condutor do automóvel não sofreu ferimentos e permaneceu no local durante o atendimento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros seguiu com os procedimentos de emergência para garantir o atendimento adequado ao motociclista ferido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge veículo em área central de Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d8ff225beffa9f6713635af8e33caaa6e5eb8699/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:47:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d8ff225beffa9f6713635af8e33caaa6e5eb8699]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em veículo mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde desta segunda-feira na Rua Barão do Rio Branco, em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em veículo mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde desta segunda-feira na Rua Barão do Rio Branco, em Rio do Sul. A guarnição do OBM de Rio do Sul, com a viatura ABTR-103, encontrou um Fiat Palio em chamas ao chegar ao local. Populares agiram rapidamente e iniciaram o combate ao fogo com extintores, ajudando a conter o avanço das chamas até a chegada dos bombeiros.</p>
<p>A equipe abriu o capô do automóvel, onde o fogo se concentrava, e utilizou cerca de 100 litros de água para extinguir completamente o incêndio e realizar o rescaldo. O condutor, único ocupante do veículo, percebeu um rastro de fogo pelo retrovisor enquanto dirigia, parou no acostamento e saiu do carro em segurança.</p>
<p>Apesar do susto, ninguém se feriu. Após o encerramento da ocorrência, o veículo ficou sob responsabilidade do proprietário. O rápido atendimento dos populares e dos bombeiros evitou danos maiores no incidente ocorrido em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Violência doméstica termina em prisão e apreensão de arma de fogo em Benedito Novo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_59d6bbf8329e0dd14dec4f2e908f0ba9e85239d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:35:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:59d6bbf8329e0dd14dec4f2e908f0ba9e85239d2]]></guid>
<description><![CDATA[Um caso de violência doméstica mobilizou a Polícia Militar em Benedito Novo, resultando na prisão de um homem de 44 anos e na apreensão de um rifle na residência do casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caso de violência doméstica mobilizou a Polícia Militar em Benedito Novo, resultando na prisão de um homem de 44 anos e na apreensão de um rifle na residência do casal. A ocorrência aconteceu no bairro Ribeirão Tigre, onde uma mulher de 38 anos relatou ter sido ameaçada de morte com uma arma de fogo, agredida fisicamente e tentou ser estrangulada pelo marido durante uma discussão ao longo do dia.</p>
<p>A agressão só foi interrompida após o filho da vítima, de 19 anos, intervir utilizando um porrete para atingir o padrasto na cabeça, causando uma lesão. A Polícia Militar foi acionada e localizou o suspeito enquanto ele recebia atendimento médico em um hospital de Rio dos Cedros.</p>
<p>Na residência do casal, os policiais apreenderam um rifle registrado em nome do homem, além de munições intactas. O suspeito foi preso e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso foi registrado como ameaça, lesão corporal leve dolosa e vias de fato no contexto de violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente em Indaial termina em troca de tiros, deixa feridos e homem é preso por tentativa de homicídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cd7befa496fba1da3c025e38dd8c9bb1f07674a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:30:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cd7befa496fba1da3c025e38dd8c9bb1f07674a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito na Rua Manoel Nicolau Simão, no bairro Warnow, em Indaial, evoluiu para uma troca de tiros, deixando feridos e resultando na prisão de um homem por tentativa de homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trânsito na Rua Manoel Nicolau Simão, no bairro Warnow, em Indaial, evoluiu para uma troca de tiros, deixando feridos e resultando na prisão de um homem por tentativa de homicídio.</p>
<p>Por volta das 17h20, um acidente envolvendo uma Honda Biz 125 e uma camionete Toyota Hilux prata ocorreu quando o condutor da Hilux cortou a trajetória da motocicleta, provocando a queda da jovem de 22 anos que conduzia a moto. A vítima sofreu ferimentos de média gravidade e foi encaminhada ao Hospital Beatriz Ramos após atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>Durante o atendimento, o motorista da camionete sacou um rifle com luneta e efetuou disparos contra civis e policiais. Os policiais reagiram e atingiram o suspeito na coxa esquerda. Mesmo ferido, ele fugiu para uma área de mata próxima, onde foi localizado e detido com apoio de outras guarnições.</p>
<p>No local, foram apreendidas duas armas de fogo, uma arma de pressão, munições e insumos para recarga de munições. O homem apresentava sinais visíveis de embriaguez. Após atendimento médico, ele foi preso pelos crimes de lesão corporal culposa em acidente de trânsito, embriaguez ao volante, disparo de arma de fogo e tentativa de homicídio, sendo encaminhado à Delegacia de Polícia Civil.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar, garantindo a segurança da população local durante o episódio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO deflagra duas operações em Criciúma e região para apurar irregularidades em contratos públicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9e3b1484884c0a5d90b8277cf0d65f0736528c2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:29:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9e3b1484884c0a5d90b8277cf0d65f0736528c2d]]></guid>
<description><![CDATA[Duas operações simultâneas do GAECO cumprem 36 mandados de busca e apreensão em Criciúma e cidades vizinhas para investigar possíveis fraudes em contratos públicos firmados em 2018.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas operações simultâneas do GAECO cumprem 36 mandados de busca e apreensão em Criciúma e cidades vizinhas para investigar possíveis fraudes em contratos públicos firmados em 2018.</p>
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) do Ministério Público de Santa Catarina deflagrou duas operações na manhã desta terça-feira, 10, em Criciúma e região. As investigações buscam apurar irregularidades em contratos públicos da Prefeitura de Criciúma firmados em 2018, envolvendo um ex-agente político do município. Ao todo, 36 mandados de busca e apreensão estão sendo cumpridos em residências e órgãos públicos,.</p>
<p>A Operação Varredura tem como foco desarticular um suposto esquema de fraudes em licitações e contratos de limpeza urbana. São cumpridos 20 mandados em Criciúma, Balneário Rincão, Forquilhinha e Curitiba. As apurações indicam a participação de agentes públicos e empresários em práticas criminosas como direcionamento de certames, formação irregular de consórcios, sobreposição de contratos e pagamentos indevidos, que teriam prejudicado a competitividade das licitações e causado prejuízos aos cofres públicos.</p>
<p>A Operação Skyfall investiga crimes contra a administração pública relacionados a contratos municipais que beneficiariam empresas de tecnologia em geoprocessamento e engenharia de sistemas. São cumpridos 16 mandados em Criciúma, Nova Veneza e Balneário Rincão. A investigação aponta que um agente público teria fraudado licitações ao atuar como sócio oculto de empresa contratada, utilizando artifícios para direcionar contratações e prorrogar contratos. Também há indícios de subcontratações combinadas, fragmentação de contratos e uso indevido de recursos da educação básica para custear sistema de gestão territorial.</p>
<p>As investigações seguem sob sigilo e buscam confirmar as informações levantadas, além de identificar todos os envolvidos nos supostos esquemas de fraude e favorecimento em licitações e contratos públicos.</p>
<p>Novas informações poderão ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
