<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 17:32:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina mantém menor taxa de desemprego do país em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6a32262f175dcd38087282185555662299f3104b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:08:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6a32262f175dcd38087282185555662299f3104b]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina encerrou 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil, registrando 2,2% no quarto trimestre, enquanto a média nacional foi de 5,1%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina encerrou 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil, registrando 2,2% no quarto trimestre, enquanto a média nacional foi de 5,1%. Ao longo dos quatro trimestres de 2025, Santa Catarina liderou o ranking nacional de menor desemprego. No cálculo anual, o estado apresentou taxa de 2,3%, ficando atrás de Mato Grosso, que registrou 2,2%, devido à metodologia adotada para esse indicador.</p>
<p>O número de pessoas sem trabalho no estado diminuiu 19%, passando de 122 mil no quarto trimestre de 2024 para 99 mil no mesmo período de 2025. Paralelamente, a população ocupada cresceu 1,5% na comparação anual.</p>
<p>Santa Catarina também apresentou a menor taxa de informalidade do país, com 25,7%, mantendo esse resultado desde 2018. O rendimento médio habitual no quarto trimestre de 2025 chegou a R$ 4.131, 17,8% acima da média brasileira, com crescimento real de 7,8% em relação ao mesmo período do ano anterior.</p>
<p>Todos os setores econômicos registraram aumento de rendimento, com destaque para transporte, armazenagem e correio, que teve crescimento de 12,5% e média salarial de R$ 4.223, ocupando a segunda posição nacional em rendimento médio. Além disso, a taxa composta de subutilização da força de trabalho ficou em 4,4%, bem abaixo da média nacional de 13,9%, e o percentual de desalentados foi o menor entre os estados, com 0,3%.</p>
<p>Os indicadores refletem redução do desemprego, aumento da renda e melhora na qualidade do trabalho em Santa Catarina ao longo de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Velório de homem morto a tiros começa em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_91449df6f5743952f8af46b949285c12d799dade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:58:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:91449df6f5743952f8af46b949285c12d799dade]]></guid>
<description><![CDATA[Começa na noite deste domingo o velório de Nivaldo Santos de Lima, de 67 anos, morto a tiros na tarde de sábado em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começa na noite deste domingo o velório de Nivaldo Santos de Lima, de 67 anos, morto a tiros na tarde de sábado em Jaraguá do Sul. O corpo de Nivaldo Santos de Lima será velado na Igreja Assembleia de Deus Madureira, localizada no loteamento Santo Antônio, na Rua José Lazzaris, nº 550. A chegada está prevista para as 19h, com culto fúnebre marcado para as 20h30. O corpo será levado para crematório em Corupá na manhã de segunda-feira.</p>
<p>O crime aconteceu por volta das 17h de sábado na Rua José Lazzaris, no bairro Santo Antônio. A Polícia Militar foi acionada após relatos de disparos de arma de fogo em uma residência. A vítima foi encontrada sem sinais vitais com ferimentos causados por arma de fogo, e a morte confirmada por médico do Samu.</p>
<p>Testemunhas relataram que dois homens em uma motocicleta Honda/CBX 250 Twister cinza efetuaram os disparos e fugiram. Cerca de oito cápsulas foram encontradas no local, e a motocicleta usada foi encontrada incendiada nas proximidades. A Polícia Científica realizou perícia e recolhimento do corpo, e o caso está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>O caso segue em investigação para apurar as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação conjunta apreende cerca de 10 kg de maconha em Paulo Lopes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_58b5657680c43c1a5167a19b129f0309ca423ff4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:58b5657680c43c1a5167a19b129f0309ca423ff4]]></guid>
<description><![CDATA[No fim da tarde de sábado, a Polícia Militar de Santa Catarina e a Polícia Rodoviária Federal realizaram uma operação conjunta que resultou na apreensão de aproximadamente 10 quilos de maconha em Paulo Lopes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No fim da tarde de sábado, a Polícia Militar de Santa Catarina e a Polícia Rodoviária Federal realizaram uma operação conjunta que resultou na apreensão de aproximadamente 10 quilos de maconha em Paulo Lopes.</p>
<p>A ação ocorreu na base da Polícia Rodoviária Federal, no bairro Penha. Durante a operação, um veículo foi abordado e revistado pelos policiais, que encontraram a droga sendo transportada.</p>
<p>O suspeito foi detido e encaminhado à Polícia Civil de Santa Catarina, onde permanece à disposição da Justiça para os procedimentos legais cabíveis. A operação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a cooperação entre as forças de segurança estaduais e federais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparecido em Pomerode é encontrado morto em área de difícil acesso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e3c12e75a691e04c1970f64c93308f563e1de4cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:36:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e3c12e75a691e04c1970f64c93308f563e1de4cb]]></guid>
<description><![CDATA[José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado sem vida após quatro dias de buscas em Pomerode.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado sem vida após quatro dias de buscas em Pomerode. O corpo de José Ricardo Ribeiro foi encontrado neste domingo em uma região de difícil acesso no município de Pomerode. Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica estão no local realizando os procedimentos legais para a liberação do corpo.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Pomerode avalia a possibilidade de realizar a extração aérea, devido às condições do terreno onde o corpo foi localizado. O desaparecimento de José Ricardo foi comunicado à polícia no dia 19 de fevereiro, após colegas de trabalho notarem sua ausência. O último contato com ele ocorreu no dia 17, próximo à sua residência na Rua Hermann Guenther, quando mencionou a intenção de ir até uma cachoeira para se banhar, sem especificar o local.</p>
<p>As buscas iniciaram no mesmo dia do comunicado e foram concentradas em um riacho na área de mata atrás da casa, que se estende até o Ribeirão Clara, mas não foram encontrados indícios de que ele tivesse acessado o local para banho.</p>
<p>As equipes continuam os procedimentos para a remoção do corpo e a investigação sobre as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
