<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 18:33:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Simulado testa fechamento das comportas e operação das barragens no Alto Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a9736cd6e44beeca3e88efc1e1e47194863be107/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:47:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a9736cd6e44beeca3e88efc1e1e47194863be107]]></guid>
<description><![CDATA[O 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres realizou o fechamento das comportas das barragens de contenção de cheias no Alto Vale do Itajaí, avaliando a capacidade operacional e os sistemas de monitoramento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres realizou o fechamento das comportas das barragens de contenção de cheias no Alto Vale do Itajaí, avaliando a capacidade operacional e os sistemas de monitoramento.</p>
<p>A manobra foi executada de forma coordenada, seguindo protocolos técnicos e de segurança, com o objetivo de testar a capacidade operacional das estruturas, o tempo de resposta das equipes e o funcionamento dos sistemas de monitoramento.</p>
<p>Na Barragem de Ituporanga, o fechamento das comportas foi realizado por sistema remoto, diretamente da central de monitoramento da Defesa Civil, após reforma e modernização que permitiram operação à distância e maior precisão no controle.</p>
<p>Na Barragem de Taió, a manobra foi feita presencialmente pelas equipes técnicas, pois a estrutura ainda opera com sistema manual, mas está prevista para modernização com implantação de operação remota.</p>
<p>A Barragem de José Boiteux também faz parte do sistema de contenção de cheias e está prevista para passar por intervenções de modernização com sistema remoto para operação das comportas.</p>
<p>O simulado avaliou o funcionamento das comportas, sistemas de monitoramento em tempo real, comunicação entre operadores e centros de comando, além do tempo de resposta em cenário simulado, buscando validar procedimentos e integração entre as equipes responsáveis na região do Alto Vale do Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
