<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:34:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois corpos são encontrados no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a17f2619ce3ad69b3a8eb5c3597c3c41941635a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a17f2619ce3ad69b3a8eb5c3597c3c41941635a5]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram encontrados mortos em Pomerode e Benedito Novo neste domingo, 22, na região do Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram encontrados mortos em Pomerode e Benedito Novo neste domingo, 22, na região do Vale do Itajaí. Em Pomerode, as equipes de resgate foram acionadas por volta do meio-dia para localizar um homem de 42 anos desaparecido desde o dia 17. Ele foi encontrado sem vida em uma área de mata de difícil acesso na rua Hermann Guenther, após sair para tomar banho em uma cachoeira.</p>
<p>Em Benedito Novo, um corpo foi avistado boiando em um rio na rua Leopoldo Koprowski, em Alto Benedito, por volta das 14h30. O homem de 27 anos foi encontrado parcialmente submerso próximo às margens rochosas, sem sinais aparentes de violência. Seus pertences pessoais estavam sobre uma pedra próxima ao local.</p>
<p>As equipes envolvidas no resgate foram o Corpo de Bombeiros, o Instituto-Geral de Perícias, a Polícia Militar e Civil, além de um Grupo de Resgate especializado em montanha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícias interceptam cerca de dez quilos de maconha em Paulo Lopes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_859c429952eb218ef4cf563118f3d0d5f81d1e28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:25:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:859c429952eb218ef4cf563118f3d0d5f81d1e28]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação conjunta entre a Polícia Rodoviária Federal e a Polícia Militar de Santa Catarina resultou na apreensão de aproximadamente dez quilos de maconha na BR-101, em Paulo Lopes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta entre a Polícia Rodoviária Federal e a Polícia Militar de Santa Catarina resultou na apreensão de aproximadamente dez quilos de maconha na BR-101, em Paulo Lopes.</p>
<p>A abordagem aconteceu na noite de sábado, após troca de informações entre as forças de segurança que monitoravam um veículo suspeito de tráfico na região sul do estado. No banco dianteiro do veículo, os agentes encontraram um saco de lixo contendo cerca de dez quilos de maconha prensada, além de dois aparelhos celulares e R$ 180 em dinheiro.</p>
<p>O condutor, um adolescente de 17 anos, foi apreendido em flagrante pelo ato infracional análogo ao tráfico de drogas, e as medidas socioeducativas estão sendo aplicadas A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região sul de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Folia de Adoção reúne animais para encontrar novos lares em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_99ae11fe7ee8fe033c3c826f11c01ebbe27df07c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:14:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:99ae11fe7ee8fe033c3c826f11c01ebbe27df07c]]></guid>
<description><![CDATA[A Diretoria de Bem-Estar Animal de Florianópolis promove evento especial com tema de Carnaval para incentivar a adoção responsável de cães e gatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Diretoria de Bem-Estar Animal de Florianópolis promove evento especial com tema de Carnaval para incentivar a adoção responsável de cães e gatos. No sábado, das 15h às 19h, a sede da Diretoria de Bem-Estar Animal, localizada na SC-401, 114, bairro Itacorubi, será palco da Folia de Adoção – Carnavau da Dibea. A ação conta com decoração temática de Carnaval e tem como foco aproximar a comunidade dos animais acolhidos pelo órgão.</p>
<p>Atualmente, cerca de 250 cães e gatos estão abrigados na Dibea, muitos resgatados de maus-tratos ou abandono, e alguns aguardam por anos a chance de encontrar uma nova família. Durante o evento, o público poderá visitar o canil e o gatil, conhecer os animais disponíveis para adoção, participar de visitas guiadas e interagir com os pets.</p>
<p>Voluntários terão a oportunidade de passear com os cães no local, fortalecendo o vínculo entre pessoas e animais e promovendo o bem-estar dos pets enquanto aguardam por adoção. A Folia de Adoção é uma iniciativa que busca promover a adoção responsável e oferecer novas chances para os animais acolhidos pela Dibea em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF salva bebê de 50 dias engasgada na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_fb25fbf85031b7ceaf9b772fa164ad82b0ed346a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:10:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:fb25fbf85031b7ceaf9b772fa164ad82b0ed346a]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais Rodoviários Federais realizaram manobra de emergência e salvaram uma bebê que não conseguia respirar na BR-101, em Barra Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais Rodoviários Federais realizaram manobra de emergência e salvaram uma bebê que não conseguia respirar na BR-101, em Barra Velha. Na tarde de domingo, uma bebê de 50 dias apresentou sinais de engasgamento na BR-101, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina. A mãe da criança conseguiu parar uma viatura da PRF em patrulhamento e pediu ajuda, relatando que a filha não respirava e apresentava pele arroxeada e boca espumando.</p>
<p>Os policiais aplicaram imediatamente a manobra de Heimlich, que desobstrui as vias aéreas. Após os primeiros movimentos, a bebê reagiu e voltou a chorar. Em seguida, mãe e filha foram levadas ao pronto atendimento mais próximo, onde os médicos confirmaram que a criança estava fora de perigo graças à rápida intervenção.</p>
<p>A ação rápida dos policiais garantiu o socorro imediato e salvou a vida da bebê na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ocorrência de estupro e ameaça registrada em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d6ef0fd6e85b07b934cec820931f1c9adeabd9a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d6ef0fd6e85b07b934cec820931f1c9adeabd9a6]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta segunda-feira, uma mulher foi vítima de estupro e ameaça de morte em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada desta segunda-feira, uma mulher foi vítima de estupro e ameaça de morte em Jaraguá do Sul. A guarnição policial foi acionada por volta das 3h após denúncia de que uma mulher estava trancada em um quarto e sendo ameaçada pelo companheiro. A vítima relatou que, após uma discussão motivada por ciúmes, foi forçada a manter relação sexual com o suspeito.</p>
<p>Em seguida, a mulher conseguiu se trancar em um cômodo, mas o homem a alcançou, segurou pelo pescoço e a ameaçou de morte. Durante a investigação no local do crime, foram encontrados vestígios de maconha.</p>
<p>O caso foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, onde o suspeito negou as acusações. As autoridades continuam investigando o caso para apurar todos os detalhes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais rodoviários federais salvam recém-nascida engasgada na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de9ff81ef567a666e40f68b65119820072844b82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de9ff81ef567a666e40f68b65119820072844b82]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais salvaram uma bebê de 50 dias que estava engasgada na BR-101, em Barra Velha, após intervenção rápida na rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais salvaram uma bebê de 50 dias que estava engasgada na BR-101, em Barra Velha, após intervenção rápida na rodovia. A mãe da criança conseguiu parar uma viatura que realizava patrulhamento de rotina na BR-101, na região de Barra Velha, relatando que a recém-nascida não conseguia respirar. A bebê apresentava pele arroxeada, boca espumando e não emitia sons.</p>
<p>Os policiais iniciaram imediatamente a Manobra de Heimlich para desobstruir as vias aéreas da criança. Após os primeiros movimentos, a menina reagiu e voltou a chorar. A bebê e a mãe foram levadas até o Pronto Atendimento mais próximo para socorro médico especializado. Os exames confirmaram que a recém-nascida estava fora de perigo, graças à intervenção rápida realizada na rodovia.</p>
<p>A ação rápida dos policiais rodoviários federais foi fundamental para salvar a vida da recém-nascida na BR-101, em Barra Velha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 81 anos é encontrado após duas horas de buscas no interior de Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_888b7090b5fb5d882a271bf6c55b0a411f28662c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:888b7090b5fb5d882a271bf6c55b0a411f28662c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 81 anos foi localizado após cerca de duas horas de buscas na localidade de Serra Vencida, em Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 81 anos foi localizado após cerca de duas horas de buscas na localidade de Serra Vencida, em Presidente Getúlio. Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio iniciaram a operação de busca por volta das 23h30 após o desaparecimento do idoso. Ele havia saído por volta das 18h e caminhava nas proximidades das residências antes de seguir para áreas da propriedade da família, onde perdeu contato com parentes e moradores.</p>
<p>A equipe dos bombeiros realizou varreduras na propriedade, áreas de risco, um açude e ampliou as buscas para a via pública. O idoso foi encontrado em um ponto de ônibus, a mais de 3,5 quilômetros do local onde foi visto pela última vez, apresentando ferimentos leves, debilidade e sinais de hipotermia.</p>
<p>Após o resgate, ele recebeu atendimento no local e foi encaminhado ao Hospital Maria Auxiliadora para avaliação médica. O próprio idoso relatou que seguiu por um caminho errado e acabou se perdendo. A ação conjunta entre bombeiros, familiares e moradores foi fundamental para a localização segura da vítima.</p>
<p>A operação demonstrou a importância da colaboração entre a comunidade e os bombeiros em situações de emergência no interior de Presidente Getúlio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 50 dias é salva por policiais rodoviários federais na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e3dc3c428ca155e87efffb243a3f3bcd69794728/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:37:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e3dc3c428ca155e87efffb243a3f3bcd69794728]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de apenas 50 dias foi socorrida por policiais rodoviários federais após apresentar sinais de engasgo na BR-101, em Barra Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de apenas 50 dias foi socorrida por policiais rodoviários federais após apresentar sinais de engasgo na BR-101, em Barra Velha. A família da criança conseguiu interceptar uma viatura da PRF que realizava patrulhamento de rotina ao perceber que a bebê estava engasgada. No banco do passageiro, a mãe segurava a filha nos braços e relatava que a recém-nascida não conseguia respirar.</p>
<p>Antonella apresentava sinais preocupantes, como pele arroxeada, espuma na boca e ausência de choro. Diante da gravidade, os policiais iniciaram imediatamente a manobra de Heimlich para desobstruir as vias aéreas. Após os primeiros procedimentos, a bebê reagiu e voltou a chorar, indicando que a respiração havia sido restabelecida.</p>
<p>Em seguida, mãe e filha foram encaminhadas na viatura até o Pronto Atendimento mais próximo para avaliação médica. Os profissionais confirmaram que a bebê estava fora de perigo, resultado da intervenção rápida realizada ainda na rodovia.</p>
<p>A ação rápida dos policiais rodoviários federais foi fundamental para salvar a vida da bebê na BR-101 em Barra Velha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
