<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 17:26:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuva forte e temporais para Santa Catarina neste fim de semana]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/frente-fria-traz-chuva-e-instabilidade-para-o-fim-de-semana-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:30:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9e940f53a5624daae5d84104b931b2fc87ae799e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma frente fria que chega a Santa Catarina deve provocar chuva intensa e tempestades, especialmente nas regiões próximas ao Rio Grande do Sul e no Oeste do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma frente fria que chega a Santa Catarina deve provocar chuva intensa e tempestades, especialmente nas regiões próximas ao Rio Grande do Sul e no Oeste do estado. A Defesa Civil alerta para o risco de tempestades a partir do fim da manhã de sábado, quando as áreas de divisa com o Rio Grande do Sul e o Oeste do estado serão as primeiras a serem atingidas. As tempestades devem avançar pelo restante do estado ao longo do dia.</p>
<p>As regiões da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte são as mais afetadas pelas chuvas e temporais. Nas demais áreas de Santa Catarina, o risco para tempestades é moderado.</p>
<p>Entre a madrugada e a manhã de domingo, a chuva deve permanecer constante e intensa na região leste do estado. No decorrer do dia, o tempo segue nebuloso no Litoral e no Vale do Itajaí, com possibilidade de chuva persistente e forte em alguns momentos.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda evitar transitar por ruas alagadas e locais próximos a árvores, placas, muros e postes durante ventos fortes. Em caso de temporais, é importante buscar abrigo seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros deixa seis feridos na BR-282, em Bom Retiro]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/acidente-entre-dois-carros-deixa-seis-feridos-na-br-282-em-bom-retiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65c4f3de85b457e6d0aade2d450e70ead6a34360]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, próximo ao trevo de acesso a Urubici, em Bom Retiro, deixou seis pessoas feridas na manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, próximo ao trevo de acesso a Urubici, em Bom Retiro, deixou seis pessoas feridas na manhã desta sexta-feira. A colisão ocorreu por volta das 9h37 no km 137 da rodovia e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Bom Retiro, SAMU e Polícia Rodoviária Federal. Os veículos envolvidos foram um Fiat Moby, que capotou, e um Fiat Palio.</p>
<p>No Fiat Moby, um passageiro apresentava palidez, sudorese, pele fria e dor cervical, recebendo colar cervical e imobilização em maca rígida antes de ser atendido pelo SAMU. O condutor tinha um ferimento no braço direito, que foi limpo e tratado pelos socorristas.</p>
<p>No Fiat Palio, o motorista relatava dor intensa e tinha deformidade no ombro esquerdo, sendo imobilizado e encaminhado ao Hospital de Bom Retiro. Os demais ocupantes do Palio não apresentavam ferimentos aparentes, mas foram levados para avaliação médica por precaução.</p>
<p>Após o resgate, os bombeiros fizeram a limpeza da pista e controlaram o trânsito até a chegada da Polícia Rodoviária Federal, que assumiu a ocorrência. O atendimento rápido das equipes de emergência foi fundamental para o socorro das vítimas e a segurança no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manchester Investimentos alcança R$ 24 bilhões sob custódia e amplia atuação em Santa Catarina]]></title>
<link>https://ocp.news/informe/com-quase-60-anos-de-historia-manchester-investimentos-consolida-modelo-focado-em-proximidade-e-excelencia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:00:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:879a2db6100fcd16db11b991ba487b7912681bdd]]></guid>
<description><![CDATA[A Manchester Investimentos, fundada em Joinville, atingiu R$ 24 bilhões sob custódia e expande sua presença em Jaraguá do Sul, mantendo foco no atendimento personalizado e crescimento sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Manchester Investimentos, fundada em Joinville, atingiu R$ 24 bilhões sob custódia e expande sua presença em Jaraguá do Sul, mantendo foco no atendimento personalizado e crescimento sustentável.</p>
<p>A empresa se consolidou como uma das principais assessorias de investimentos do país, destacando-se pelo modelo de atendimento que limita a média de clientes por assessor a cerca de 70, permitindo acompanhamento próximo e decisões alinhadas aos objetivos individuais. A Manchester também oferece opções de remuneração para assessores, incluindo o modelo tradicional e o fee based, que prevê taxa fixa, promovendo maior transparência na relação com os clientes.</p>
<p>Reconhecida pela XP Investimentos como a melhor assessoria private do Brasil, a Manchester investe em eventos de relacionamento e educação financeira, reunindo especialistas para debater temas econômicos e políticos. A companhia tem como meta alcançar R$ 100 bilhões sob custódia nos próximos dez anos, com estratégias que incluem expansão regional, fortalecimento da equipe e aquisições seletivas, como a incorporação da Ficus Capital.</p>
<p>O crescimento da empresa ocorre em um cenário econômico marcado por incertezas e expectativas de mudanças na taxa básica de juros, reforçando a importância do acompanhamento especializado. A expansão para Jaraguá do Sul reforça o compromisso da Manchester com a proximidade e o atendimento de longo prazo aos investidores locais.</p>
<p>Com raízes em Santa Catarina e atuação nacional em expansão, a Manchester Investimentos segue investindo na qualidade do serviço e no relacionamento com seus clientes para sustentar seu crescimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
