<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 15:07:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma mantém ampla vantagem diante do Concórdia em confrontos oficiais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_95749e07524a3ab31260a82f8b179b61ee9f40eb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:95749e07524a3ab31260a82f8b179b61ee9f40eb]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma nunca perdeu para o Concórdia em partidas oficiais disputadas no estádio Domingos Machado de Lima, reforçando a confiança do torcedor na classificação para as semifinais da Copa Acesc 70 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma nunca perdeu para o Concórdia em partidas oficiais disputadas no estádio Domingos Machado de Lima, reforçando a confiança do torcedor na classificação para as semifinais da Copa Acesc 70 anos.</p>
<p>Desde 1991, quando houve uma única derrota em amistoso, o Criciúma soma 10 jogos oficiais contra o Concórdia no estádio Domingos Machado de Lima, com sete vitórias e três empates. Todas as partidas foram válidas pelo Campeonato Catarinense, com o Tricolor Carvoeiro marcando 23 gols e sofrendo 14, alcançando 72% de aproveitamento.</p>
<p>A vitória mais recente ocorreu em 2024, com placar de 2 a 1, gols de Rodrigo e Marquinhos Gabriel para o Criciúma, enquanto Perema descontou para o Concórdia nos acréscimos. O triunfo mais expressivo foi em 2018, quando o Criciúma venceu por 5 a 2, com gols de Dodi, Sandro, Élvis, Lucas Coelho e Mailson.</p>
<p>No geral, o confronto registra 23 jogos, com 15 vitórias do Criciúma, seis empates e duas vitórias do Concórdia. O maior placar foi 6 a 1, repetido em 1995 e 2011. A única vitória do Concórdia em jogos oficiais foi em 1995, por 3 a 2, no estádio Heriberto Hülse.</p>
<p>Os números reforçam a superioridade do Criciúma contra o Concórdia em partidas oficiais, especialmente no estádio Domingos Machado de Lima, aumentando as expectativas para a sequência da Copa Acesc 70 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José proíbe novas moradias em até 300 metros do Contorno Viário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_36b3500caac5622569576c2f126c00ca034341ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:40:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:36b3500caac5622569576c2f126c00ca034341ed]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José publicou decreto que regulamenta o uso do solo nas margens do Contorno Viário, proibindo novas construções residenciais em uma faixa de até 300 metros da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José publicou decreto que regulamenta o uso do solo nas margens do Contorno Viário, proibindo novas construções residenciais em uma faixa de até 300 metros da rodovia.</p>
<p>O Decreto nº 24.052/2026 estabelece restrições para novas construções residenciais e a alteração de uso de imóveis para fins habitacionais na chamada 'Faixa de Restrição de Uso Residencial', que abrange até 300 metros a partir do limite externo da faixa de domínio do Contorno Viário. A medida visa reduzir riscos de acidentes, evitar acessos irregulares à rodovia, minimizar a exposição da população a ruídos e poluentes atmosféricos, além de preservar espaço para futuras ampliações e impedir o 'efeito borda', que compromete a fluidez do tráfego.</p>
<p>Apesar da restrição ao uso residencial, o decreto permite outras atividades compatíveis com a via e o zoneamento previsto no Plano Diretor, como projetos de logística, serviços de apoio ao transporte, indústrias de baixo impacto, grandes empreendimentos comerciais e equipamentos públicos, desde que cumpram exigências técnicas e ambientais.</p>
<p>Empreendimentos residenciais aprovados antes da entrada em vigor do novo Plano Diretor, em 2024, com alvará ou licença formal, poderão prosseguir, desde que comprovem regularidade documental. A fiscalização será realizada pelas secretarias municipais competentes, com possibilidade de advertência, multa, embargo, demolição e cassação de alvará em caso de descumprimento, garantindo o direito ao contraditório e à ampla defesa.</p>
<p>A medida é considerada um avanço no planejamento urbano para garantir o crescimento organizado e responsável de São José, preservando a infraestrutura do Contorno Viário e assegurando a qualidade de vida da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul aprova moção para criação de linha de ônibus no horário das 12h20]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d42de038cc596aeca7f50364bdc958dfedf249c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:13:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d42de038cc596aeca7f50364bdc958dfedf249c8]]></guid>
<description><![CDATA[Vereadores de Jaraguá do Sul aprovaram moção solicitando linha de transporte público para atender estudantes após mudanças no horário escolar da Escola Professor Lino Floriani.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vereadores de Jaraguá do Sul aprovaram moção solicitando linha de transporte público para atender estudantes após mudanças no horário escolar da Escola Professor Lino Floriani. A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul aprovou uma Moção de Apelo para a criação de uma linha de transporte público com saída do bairro Santo Antônio às 12h20, com destino ao Terminal Central. A iniciativa visa facilitar o deslocamento dos estudantes da rede pública que enfrentam dificuldades devido à alteração no horário escolar da Escola de Educação Básica Professor Lino Floriani, que passou a ter 30 aulas semanais presenciais e ajustou o horário de saída do período matutino para as 12h15.</p>
<p>A falta de um ônibus no novo horário prejudica principalmente alunos que frequentam cursos no período vespertino, como os oferecidos pelo Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial e outras instituições técnicas e profissionais, comprometendo a continuidade dos estudos. Os vereadores destacam que o transporte público é essencial para garantir o acesso e a permanência dos estudantes nas escolas.</p>
<p>Os parlamentares ressaltam que adequar os horários do transporte à realidade escolar é uma medida viável, com grande impacto social, que contribui para a qualificação profissional e o desenvolvimento do município. A moção será encaminhada ao prefeito José Jair Franzner e à Secretaria Municipal de Educação para conhecimento e adoção das providências cabíveis.</p>
<p>A criação da linha de ônibus no horário solicitado busca garantir o direito à educação e facilitar o acesso dos estudantes às instituições de ensino em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
