<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:27:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Ubiquidade investiga suposto esquema de corrupção em Criciúma]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/gaeco-combate-crimes-contra-administracao-publica-em-duas-cidades-de-sc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:13:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d10a1702936935da49cf3fcebb909211a5ad820b]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina deflagrou a Operação Ubiquidade para apurar crimes contra a administração pública envolvendo agentes públicos e uma instituição de ensino na região de Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina deflagrou a Operação Ubiquidade para apurar crimes contra a administração pública envolvendo agentes públicos e uma instituição de ensino na região de Criciúma.</p>
<p>A investigação busca esclarecer o pagamento de vantagens indevidas por meio de contratos de prestação de serviços que, O contrato seria utilizado como instrumento fraudulento para o pagamento de propina, favorecendo um agente público comissionado e diretores da instituição de ensino entre 2021 e 2024.</p>
<p>O esquema envolveria um ex-ocupante de cargo na Prefeitura Municipal, que teria influenciado a gestão de fundos municipais e a implantação de um centro de serviços em Criciúma para beneficiar a instituição de ensino interessada no comando do serviço. Em troca, a entidade teria contratado uma empresa de fachada pertencente à esposa desse agente público.</p>
<p>A empresa contratada recebeu valores parcelados por supostos serviços de apoio administrativo, mas não possuía funcionários registrados. A proprietária, que é esposa do investigado, exercia um cargo com carga horária de 200 horas mensais, tornando inviável a execução do contrato de consultoria.</p>
<p>Foram cumpridos nove mandados de busca e apreensão em Criciúma e Balneário Rincão para recolher documentos e elementos que possam confirmar as irregularidades. As investigações estão sob sigilo e novas informações poderão ser divulgadas futuramente.</p>
<p>A Operação Ubiquidade tem como objetivo confirmar as informações preliminares e identificar todos os envolvidos no possível esquema de corrupção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito no centro de Florianópolis terá alterações para o Berbigão do Boca]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/carnaval-floripa-2026-berbigao-do-boca-altera-o-transito-no-centro-nesta-sexta-feira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:06:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d1dbe7629717ddca0debc4d06c0c6c66d5438a3]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis informa mudanças no trânsito do centro da cidade nesta sexta-feira para a realização do Berbigão do Boca, evento que marca o início do Carnaval na capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis informa mudanças no trânsito do centro da cidade nesta sexta-feira para a realização do Berbigão do Boca, evento que marca o início do Carnaval na capital.</p>
<p>A concentração do bloco começa às 12h na Arena Central, Largo da Alfândega, com o desfile previsto para às 19h. O percurso inclui as ruas Deodoro, Tenente Silveira e Arcipreste Paiva. Durante a passagem pela Tenente Silveira, o trânsito será desviado para a Rua Vidal Ramos.</p>
<p>O estacionamento na Praça XV estará restrito a partir da madrugada de quinta para sexta. A Avenida Paulo Fontes está bloqueada desde o cruzamento com a Praça Fernando Machado desde segunda-feira e permanecerá assim até a quarta-feira de cinzas. O fluxo no sentido sul da ilha seguirá normalmente, mas pode haver bloqueios no cruzamento com a Rua Pedro Ivo, com acesso exclusivo para ônibus ao Terminal de Integração do Centro.</p>
<p>A Guarda Municipal estará presente para orientar o trânsito e garantir a segurança dos foliões. Motoristas devem planejar seus trajetos com antecedência, evitar as vias afetadas e seguir as orientações dos agentes e da sinalização temporária. Em caso de emergência, a GMF pode ser acionada pelo número 153.</p>
<p>A previsão é que todas as vias estejam liberadas por volta de meia-noite após o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim amplia capacidade de abastecimento com novas Estações de Tratamento de Água]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/novas-estacoes-de-tratamento-de-agua-vao-ampliar-em-74-a-producao-em-guaramirim</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:54:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4c37cedfded839de3c5386322c48e298273edb4]]></guid>
<description><![CDATA[Duas novas Estações de Tratamento de Água metálicas chegam para aumentar em 74% a produção de água no município de Guaramirim, reforçando o abastecimento especialmente nos períodos de maior consumo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas novas Estações de Tratamento de Água metálicas chegam para aumentar em 74% a produção de água no município de Guaramirim, reforçando o abastecimento especialmente nos períodos de maior consumo.</p>
<p>As duas Estações de Tratamento de Água metálicas estão no pátio da Águas de Guaramirim e passam a integrar o sistema de abastecimento local. Com a instalação dessas unidades, a capacidade de produção de água será ampliada de 135 litros por Cada estação tem capacidade para 50 litros por As equipes já trabalham na instalação e em breve iniciarão os testes para a entrada em operação das estruturas.</p>
<p>O investimento total para essa ampliação é de aproximadamente R$ 5,3 milhões, incluindo a aquisição das ETAs, tubulações, bombas, estruturas em concreto e metálicas, sistemas elétricos e a implantação de uma nova subestação de energia, que está em execução. A Prefeitura é responsável pelas obras civis, elétricas e interligações, enquanto a aquisição das ETAs foi feita por meio de licitação.</p>
<p>Além disso, o município concluiu um estudo de modelagem hidráulica do sistema de abastecimento, que servirá para planejar futuras ampliações e investimentos na rede. Guaramirim opera atualmente uma ETA móvel com capacidade de 50 litros por Convênios com Samae e Águas de Schroeder foram renovados para garantir o abastecimento dos bairros Ilha da Figueira e Vila Amizade.</p>
<p>A Prefeitura reforça a importância do uso consciente da água, destacando que o consumo médio é de 146 litros por Orientações incluem evitar desperdícios, reduzir o tempo de banho, reutilizar água sempre que possível, não lavar calçadas com mangueira e ficar atento a vazamentos internos.</p>
<p>Com as novas Estações de Tratamento de Água, Guaramirim avança no fortalecimento do abastecimento, garantindo mais segurança hídrica para a população, especialmente nos períodos de maior demanda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manutenção na iluminação pública fecha pista da rua Carlos Gomes em Rio do Sul]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/manutencao-de-iluminacao-publica-vai-fechar-uma-das-pistas-da-rua-carlos-gomes-nesta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:24:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7b0c0abacbc578660ce8f6078cf7fd7d30e0234f]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta quinta-feira, a prefeitura de Rio do Sul realiza manutenção na iluminação pública da Praça Nereu Ramos, o que vai causar interrupção parcial do trânsito na rua Carlos Gomes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta quinta-feira, a prefeitura de Rio do Sul realiza manutenção na iluminação pública da Praça Nereu Ramos, o que vai causar interrupção parcial do trânsito na rua Carlos Gomes. O serviço será realizado na Praça Nereu Ramos, localizada no acesso da ponte Curt Hering, na região central da cidade. A manutenção faz parte da continuidade do trabalho iniciado na semana passada e ainda não concluído.</p>
<p>Para a execução do serviço, um caminhão precisará estacionar na faixa da esquerda da rua Carlos Gomes, no sentido da ponte, bloqueando uma das pistas. O trabalho começa por volta das 14h e deve durar cerca de uma hora.</p>
<p>Motoristas que trafegam da rua Tuiuti em direção à ponte Curt Hering, para os bairros Budag e Canoas, devem ficar atentos à sinalização no local. A Guarda Municipal estará presente para orientar o trânsito durante a realização da manutenção.</p>
<p>A prefeitura reforça a importância de respeitar as orientações para garantir a segurança de todos durante o serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre moto e carro na BR-470, em Ascurra]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/colisao-entre-moto-e-carro-na-br-470-em-ascurra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:16:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f79144d5e67b15f4083b06c4542fa6ebca28379]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e um carro foi registrado na manhã desta quarta-feira na BR-470, km 89, no bairro Estação, em Ascurra, sem vítimas graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma motocicleta e um carro foi registrado na manhã desta quarta-feira na BR-470, km 89, no bairro Estação, em Ascurra, sem vítimas graves. O acidente ocorreu por volta das 6h41 e resultou apenas em danos materiais. O condutor da Chevrolet Montana estava ileso e caminhava pelo local durante o atendimento, sem ferimentos visíveis e recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>O motociclista também estava consciente e deambulava na cena, apresentando apenas escoriações pelo corpo, mas optou por não ser conduzido para atendimento médico. Equipes dos Bombeiros Voluntários de Ascurra, Apiúna e Rodeio atuaram na ocorrência, prestando apoio, garantindo a segurança do local e auxiliando na orientação do trânsito.</p>
<p>Apesar do impacto, não houve feridos graves no acidente registrado na BR-470, em Ascurra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil pode registrar 781 mil novos casos de câncer por ano até 2028]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/04/brasil-pode-ter-781-mil-novos-casos-de-cancer-por-ano-ate-2028/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be505ad66b29875e1841672155af64bea6e60784]]></guid>
<description><![CDATA[Estimativa aponta envelhecimento da população e desigualdades regionais como fatores para o aumento dos casos de câncer no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estimativa aponta envelhecimento da população e desigualdades regionais como fatores para o aumento dos casos de câncer no país. O Brasil deve registrar cerca de 781 mil novos casos de câncer por ano entre 2026 e 2028. O câncer está se aproximando das doenças cardiovasculares como principal causa de morte no país. Os dados refletem o envelhecimento da população, desigualdades regionais e desafios no acesso à prevenção, diagnóstico precoce e tratamento.</p>
<p>Entre os homens, os tipos de câncer mais comuns são próstata, cólon e reto, pulmão, estômago e cavidade oral. Entre as mulheres, predominam câncer de mama, cólon e reto, colo do útero, pulmão e tireoide. O câncer de colo do útero é mais prevalente nas regiões norte e nordeste, assim como o câncer de estômago entre os homens. Tumores associados ao tabagismo são mais frequentes no sul e sudeste.</p>
<p>As diferenças regionais refletem o acesso desigual à prevenção, rastreamento e tratamento. O aumento da incidência de câncer de cólon e reto está relacionado à exposição precoce a fatores de risco, obesidade e sedentarismo. A vacinação contra o HPV tem contribuído para a diminuição do câncer de colo do útero. A prevenção e o combate a hábitos como o tabagismo são destacados como essenciais para reduzir os casos.</p>
<p>Além das estimativas, ações como a adesão da Amil ao programa Agora Tem Especialistas permitirão a realização de cirurgias em hospitais privados para pacientes que aguardam no Sistema Único de Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casos de sarampo crescem nas Américas e OMS emite alerta, Brasil mantém status livre da doença]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/04/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-e-oms-emite-alerta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d6f624b29de15c3678812c87e478df43c8d90b8f]]></guid>
<description><![CDATA[O número de casos de sarampo nas Américas aumentou significativamente, levando a um alerta da Organização Pan-Americana da Saúde. O Brasil, apesar do crescimento de casos, mantém o status de país livre da doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de casos de sarampo nas Américas aumentou significativamente, levando a um alerta da Organização Pan-Americana da Saúde. O Brasil, apesar do crescimento de casos, mantém o status de país livre da doença.</p>
<p>Em 2025, as Américas registraram um aumento expressivo nos casos de sarampo, passando de 446 para 14.891 casos, um crescimento de quase 23 vezes. Em janeiro de 2026, os dados parciais indicam 1.031 casos, quase 45 vezes mais que no mesmo período do ano anterior. A maioria dos registros concentra-se na América do Norte, com México, Canadá e Estados Unidos respondendo por mais de 90% dos casos.</p>
<p>A grande maioria dos infectados não possuía histórico de vacinação. Nos Estados Unidos, 93% dos casos envolveram pessoas não vacinadas ou com histórico vacinal desconhecido. No México e no Canadá, os percentuais foram de 91,2% e 89%, respectivamente. A Organização Pan-Americana da Saúde destaca a necessidade de ação imediata e coordenada para conter o avanço da doença.</p>
<p>No Brasil, foram notificados 38 casos em 2025, a maioria sem histórico de vacinação, e nenhum caso reconhecido em 2026 até o momento. O país mantém o status de livre do sarampo. Os casos confirmados ocorreram em diversos estados, incluindo Distrito Federal, Maranhão, Mato Grosso, Rio de Janeiro, São Paulo, Rio Grande do Sul e Tocantins.</p>
<p>Especialistas ressaltam que o surto na América do Norte representa um risco constante para o Brasil devido à circulação de pessoas entre os países. O controle da doença depende da manutenção da vigilância e da alta cobertura vacinal. A vacinação contra o sarampo é oferecida pelo Sistema Único de Saúde, com doses aplicadas aos 12 e 15 meses de idade, além de reforço para pessoas até 59 anos sem esquema completo.</p>
<p>O sarampo é uma doença viral altamente contagiosa que pode levar a complicações graves. A principal forma de prevenção é a vacinação, que deve ser mantida em alta cobertura para evitar surtos e garantir a proteção da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Agronômica está desaparecido desde segunda-feira]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/morador-de-agronomica-esta-desaparecido-desde-segunda-feira-02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:50:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0223fb2ccd9378df921966b2d905cd0497ad55ed]]></guid>
<description><![CDATA[Cleiton Wehrmeister, morador de Agronômica, está desaparecido desde a noite de segunda-feira. Familiares e amigos buscam informações sobre seu paradeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cleiton Wehrmeister, morador de Agronômica, está desaparecido desde a noite de segunda-feira. Familiares e amigos buscam informações sobre seu paradeiro. Cleiton foi visto pela última vez por volta das 23h ao sair do trabalho no Casero Lanches, estabelecimento localizado no Centro de Agronômica. Ele deixou o local em uma motocicleta Honda Biz preta e desde então não houve mais contato.</p>
<p>A família solicita a colaboração da comunidade para ajudar a localizar Cleiton. Qualquer informação pode ser repassada pelo telefone (47) 99138-2427. O caso gera preocupação e a divulgação é considerada fundamental para ampliar o alcance das informações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende armas e munição em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/policia-civil-apreende-armas-e-grande-quantidade-de-municao-em-pouso-redondo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:40:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7668da4fa4d4a5bae86599e52b8c8f69bc9f82fa]]></guid>
<description><![CDATA[Armas e grande quantidade de munição foram apreendidas em uma residência na localidade de Barra do Aterrado, em Pouso Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Armas e grande quantidade de munição foram apreendidas em uma residência na localidade de Barra do Aterrado, em Pouso Redondo. A operação foi realizada na tarde desta quarta-feira pela Delegacia de Polícia de Mirim Doce, com apoio das delegacias de Taió e Pouso Redondo. A ação cumpriu um mandado de busca e apreensão expedido pela Vara Única da Comarca de Taió, relacionado a um processo de Medidas Protetivas de Urgência, com base na Lei Maria da Penha.</p>
<p>Durante as buscas, os policiais encontraram um revólver calibre .38, uma espingarda calibre 12 e 374 munições de diferentes calibres, incluindo .12, .38 e .22. Todo o material apreendido foi recolhido e encaminhado para os procedimentos legais. O caso segue sob investigação.</p>
<p>A Polícia Civil continua investigando o caso para apurar todas as circunstâncias envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Afasc abre ano letivo 2026 da educação infantil com 1,2 mil profissionais em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/04/afasc-abre-ano-letivo-2026-da-educacao-infantil-com-12-mil-profissionais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c5919eb60d3d0b847c547768dda15a73d7f6d2d8]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Feminina de Assistência Social de Criciúma realizou a abertura oficial do ano letivo 2026 do Departamento de Educação Infantil, reunindo cerca de 1,2 mil profissionais no Teatro Elias Angeloni.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Feminina de Assistência Social de Criciúma realizou a abertura oficial do ano letivo 2026 do Departamento de Educação Infantil, reunindo cerca de 1,2 mil profissionais no Teatro Elias Angeloni.</p>
<p>O evento marcou o início das atividades pedagógicas do ano e teve como objetivo fortalecer a formação continuada e o alinhamento institucional das equipes dos Centros de Educação Infantil administrados pela Afasc. A iniciativa buscou qualificar as práticas pedagógicas e de gestão, além de valorizar os profissionais que atuam diretamente na educação infantil.</p>
<p>Durante a solenidade, a presidente de honra da Afasc destacou a importância do acolhimento, do vínculo e do afeto na rotina das crianças atendidas, ressaltando que a educação infantil transforma a vida das crianças desde o começo. O prefeito de Criciúma ressaltou a parceria entre o município e a Afasc e agradeceu o trabalho diário dos profissionais que atuam nos CEIs.</p>
<p>Um momento simbólico do encontro foi a entrega dos novos jalecos aos profissionais da educação infantil, simbolizando o início de um novo ciclo. A programação incluiu palestras formativas sobre temas pedagógicos e de gestão, abordando o papel do educador e a organização eficiente do trabalho nas unidades.</p>
<p>Na véspera do evento, a Afasc promoveu uma palestra formativa para os profissionais de apoio, dando início a mais um ciclo de trabalho dedicado ao desenvolvimento integral das crianças, com foco em cuidado, vínculo e qualidade no atendimento.</p>
<p>A abertura do ano letivo 2026 reforça o compromisso da Afasc e do município de Criciúma com a educação infantil, valorizando os profissionais e buscando a melhoria contínua no atendimento às crianças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
