<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 19:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Barra do Sul aguarda análise para implantação de decks e revitalização da orla]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_916bfe693d5d78f29bfbe48b5ee40ad7bf9196ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:14:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:916bfe693d5d78f29bfbe48b5ee40ad7bf9196ff]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Balneário Barra do Sul espera o resultado das análises da Secretaria de Patrimônio da União para avançar com projetos de implantação de decks e revitalização da orla na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Balneário Barra do Sul espera o resultado das análises da Secretaria de Patrimônio da União para avançar com projetos de implantação de decks e revitalização da orla na região.</p>
<p>A solicitação de cessão da área na região da Salinas foi feita junto à União em 2026, após apresentação das propostas no ano anterior. O objetivo é implantar um deck de contemplação na Salinas e revitalizar a orla da Costeira, em projetos distintos.</p>
<p>Outra demanda envolve a cessão de área no entorno da Boca da Barra para a construção de um deck, cuja licitação para contratação das obras está em andamento. As concorrências para os demais investimentos ainda não foram lançadas.</p>
<p>Os projetos, desenvolvidos pela Amunesc a pedido da prefeitura, incluem também trapiches e atracadouros, formando um conjunto com estimativa de investimento de R$ 8,5 milhões. A prefeitura segue aguardando as definições para dar continuidade aos investimentos planejados na orla e áreas de contemplação de Balneário Barra do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnicos e atletas de Jaraguá do Sul são premiados em evento de taekwondo em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e35e4790629adb95694ba7d83c52de5f32cfdcb6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:46:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e35e4790629adb95694ba7d83c52de5f32cfdcb6]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes de Jaraguá do Sul participaram de curso e treinamento promovido pela Federação Catarinense de Taekwondo em Lages, com premiações para os principais destaques do Estado em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes de Jaraguá do Sul participaram de curso e treinamento promovido pela Federação Catarinense de Taekwondo em Lages, com premiações para os principais destaques do Estado em 2025.</p>
<p>O evento reuniu técnicos e atletas de diversas cidades catarinenses e contou com um curso para habilitação de treinadores, além de um treinamento preparatório para o Grand Slam. A competição será realizada no Rio de Janeiro e visa a definição da seleção brasileira para as competições internacionais da temporada.</p>
<p>Entre os homenageados, a atleta Laiz Fernanda Verdin Camargo recebeu o prêmio de Melhor Atleta Cadete de Santa Catarina, enquanto a Mestre Alessandra Trevisan foi reconhecida como Melhor Atleta Master. A conquista de Laiz foi destacada pelo Mestre Helton Berthi, que ressaltou suas vitórias em campeonatos e seu desempenho em competições nacionais e internacionais.</p>
<p>O encontro técnico e esportivo em Lages reforça a preparação dos atletas e treinadores de Santa Catarina para as principais competições do calendário nacional e internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carteira de identidade física ainda é exigida para viagens internacionais em países do Mercosul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e06668082442e5b0770ed9c0ca6960e80280407e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:41:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e06668082442e5b0770ed9c0ca6960e80280407e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina alerta que a versão digital da Carteira de Identidade Nacional não substitui o documento físico para viagens internacionais a países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina alerta que a versão digital da Carteira de Identidade Nacional não substitui o documento físico para viagens internacionais a países do Mercosul.</p>
<p>Para ingressar em países como Argentina, Uruguai, Paraguai, Chile e Bolívia, brasileiros podem viajar sem passaporte, desde que apresentem um documento de identidade válido, em bom estado de conservação e com fotografia que permita a identificação do titular. A versão exclusivamente digital da carteira de identidade não é aceita nos postos de imigração desses países.</p>
<p>O documento físico deve estar em bom estado e ter sido emitido há menos de 10 anos. Carteiras antigas, danificadas, rasuradas ou com fotografia muito antiga podem ser recusadas pelas autoridades migratórias, mesmo dentro do prazo de validade no Brasil.</p>
<p>A ausência do documento físico pode impedir o embarque ainda no Brasil ou a entrada no país de destino, causando transtornos e prejuízos ao viajante. A versão digital da carteira é válida para diversas situações no território nacional, mas não substitui o documento físico em viagens internacionais.</p>
<p>A recomendação é que os viajantes verifiquem a situação de sua identidade com antecedência e, se necessário, solicitem a emissão da nova via física para evitar problemas durante a viagem.</p>
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina reforça a importância do documento físico para viagens internacionais e orienta os cidadãos a se prepararem adequadamente antes do embarque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Garten Shopping recebe corrida noturna indoor com percurso pelo interior do shopping]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_90ca0e20225069e9060a12d4995d3420a926c3db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:34:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:90ca0e20225069e9060a12d4995d3420a926c3db]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite de 21 de fevereiro, o Garten Shopping promove a Garten Night Run, uma corrida indoor que percorre diferentes espaços do empreendimento, incluindo a praça de alimentação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de 21 de fevereiro, o Garten Shopping promove a Garten Night Run, uma corrida indoor que percorre diferentes espaços do empreendimento, incluindo a praça de alimentação. A largada da corrida será na rampa de acesso ao shopping, com percurso que passa pelo mall, praça de alimentação, estacionamento e área externa, finalizando no ponto inicial. A prova tem como objetivo unir esporte e entretenimento em um ambiente conhecido do público, mas em formato noturno e preparado para a atividade.</p>
<p>A concentração dos atletas começa às 23h30, com aquecimento coletivo, e a largada está marcada para meia-noite, com encerramento previsto para as 2h. A organização técnica é da Number Esportes, e a expectativa é reunir cerca de 650 participantes nos percursos de 2,5 km e 5 km.</p>
<p>Os corredores receberão kit atleta com sacochila, camiseta, chip de cronometragem, número de peito, brindes e vouchers. Todos que concluírem a prova ganharão medalha de participação, e os primeiros colocados serão premiados com troféus e prêmios especiais.</p>
<p>A retirada dos kits será nos dias 20 e 21 de fevereiro, na loja LIVE! do Garten Shopping. O evento conta com patrocínio e apoio de diversas empresas, reforçando o compromisso do shopping com o bem-estar e a promoção da prática esportiva.</p>
<p>A Garten Night Run oferece uma experiência esportiva diferenciada, promovendo movimento, qualidade de vida e conexão com a cidade em um ambiente seguro e acolhedor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
