<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 16:32:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Jaraguá do Sul por crime de estupro de vulnerável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ff3adc214f61ac7d8beda578734545600760801f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:29:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ff3adc214f61ac7d8beda578734545600760801f]]></guid>
<description><![CDATA[A Delegacia de Investigações Criminais de Jaraguá do Sul cumpriu mandado de prisão contra homem condenado por estupro de vulnerável, com pena total de 116 anos de reclusão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Delegacia de Investigações Criminais de Jaraguá do Sul cumpriu mandado de prisão contra homem condenado por estupro de vulnerável, com pena total de 116 anos de reclusão. O homem, de 39 anos, natural de Guarapuava (PR) e residente em Jaraguá do Sul há mais de 20 anos, foi preso no bairro Rio Molha, local onde os crimes ocorreram. Os fatos envolveram três vítimas, que tinham entre 10 e 11 anos na época dos abusos, que vieram à tona em 2017, vários anos após terem sido praticados.</p>
<p>As vítimas são irmãs da esposa do condenado, e as famílias residiam na mesma casa durante o período dos crimes. O homem mantinha relacionamento com a esposa, irmã das vítimas. Para cumprir o mandado, a polícia realizou monitoramento, pois ele trabalhava em Brusque e retornava a Jaraguá do Sul nos finais de semana.</p>
<p>Após ser informado do mandado judicial, o homem foi conduzido ao sistema prisional, onde permanece à disposição do Poder Judiciário. A prisão representa a efetivação da sentença penal condenatória transitada em julgado pelo crime de estupro de vulnerável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica gravemente ferido após caminhão despencar de barranco em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0e77bb7bd39c2ac40bea360bf5c47d116f679ca0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:45:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0e77bb7bd39c2ac40bea360bf5c47d116f679ca0]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um caminhão no bairro Guanabara, em Joinville, deixou o motorista gravemente ferido na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um caminhão no bairro Guanabara, em Joinville, deixou o motorista gravemente ferido na manhã desta segunda-feira. O veículo, carregado com produtos alimentícios, saiu da pista e despencou de um barranco na Rua Florianópolis. O Corpo de Bombeiros Voluntários foi acionado por volta das 9h50 para atender a ocorrência.</p>
<p>Ao chegarem ao local, as equipes constataram que o caminhão havia caído em uma via abaixo do nível da pista. Apesar do impacto, nenhuma residência foi atingida. A cabine do caminhão se desprendeu durante uma curva, provocando a queda. Além do motorista, um passageiro de 53 anos também sofreu ferimentos e recebeu atendimento no local.</p>
<p>O motorista foi socorrido e levado ao Hospital Municipal São José para receber cuidados médicos. As autoridades seguem acompanhando a situação após o acidente no bairro Guanabara.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
