<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:34:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa eleitoral aponta empate técnico entre Lula e Flávio Bolsonaro no]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_27e64256420765df7b94de709fbb8e1237336eba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:27e64256420765df7b94de709fbb8e1237336eba]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento realizado entre 19 e 24 de fevereiro mostra empate entre o presidente Luis Inácio Lula da Silva e o senador Flávio Bolsonaro, com percentuais próximos e margem de erro de um ponto percentual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento realizado entre 19 e 24 de fevereiro mostra empate entre o presidente Luis Inácio Lula da Silva e o senador Flávio Bolsonaro, com percentuais próximos e margem de erro de um ponto percentual.</p>
<p>A pesquisa realizada pela AtlasIntel indica que no No levantamento anterior, Lula tinha 49,2% e Flávio 44,9%. O estudo ouviu 4.986 pessoas e foi registrado no Tribunal Superior Eleitoral com o código BR-07600/2026.</p>
<p>Em cenários alternativos, Lula fica atrás de Tarcísio de Freitas, que tem 47,1%, enquanto o presidente tem 45,9%. Contra Michelle Bolsonaro, Lula lidera com 47,5%, e ela registra 44,7%. No primeiro turno, Lula lidera em todos os cenários testados, com percentuais entre 45% e 47%, e Flávio Bolsonaro aparece logo atrás, com até 40%. Outros pré-candidatos não ultrapassam 7%.</p>
<p>O levantamento também apontou as principais preocupações dos eleitores: 47,5% temem a reeleição de Lula, 44,9% a eleição de Flávio Bolsonaro, e 7,1% se preocupam com ambas as situações. Lula é o líder político com maior rejeição, com 48,2% dos entrevistados afirmando que não votariam nele, seguido por Flávio Bolsonaro, com 46,4%, e Jair Bolsonaro, com 44,2%.</p>
<p>A pesquisa reforça a competitividade da disputa presidencial em 2026, com cenários variados e uma divisão expressiva das intenções de voto entre os principais candidatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lança campanha para envolver homens no combate à violência contra a mulher]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b157dbe8de6a1ec95866124fb3d0e1e72295c046/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:06:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b157dbe8de6a1ec95866124fb3d0e1e72295c046]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Santa Catarina iniciou o Programa Catarinas por Elas, focado em convocar os homens a assumirem um papel ativo na prevenção da violência contra a mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Santa Catarina iniciou o Programa Catarinas por Elas, focado em convocar os homens a assumirem um papel ativo na prevenção da violência contra a mulher. A campanha, idealizada pelo governador Jorginho Mello, tem como objetivo ampliar a conscientização sobre a violência contra a mulher, destacando que a mudança de comportamento masculino é fundamental para o enfrentamento do problema. O primeiro ato de mobilização reuniu mais de mil servidores públicos homens, reforçando a importância do engajamento masculino na proteção das mulheres.</p>
<p>Dados oficiais indicam que a violência doméstica está concentrada no comportamento masculino, com 94,5% das vítimas sendo mulheres e 88% dos autores identificados homens. Entre 2022 e 2025, Santa Catarina registrou redução nos casos de feminicídio, mas o número de medidas protetivas solicitadas em 2025 ainda é elevado, com 31.655 pedidos no Estado.</p>
<p>O programa Catarinas por Elas já atendeu mais de 100 mil mulheres sem registrar casos de feminicídio entre elas, demonstrando a eficácia do acompanhamento integrado e contínuo das forças de segurança. A iniciativa também começou internamente, com servidores públicos sendo chamados a se engajar na conscientização e na proteção das mulheres.</p>
<p>A campanha reforça o compromisso do governo estadual em promover uma cultura de respeito e proteção às mulheres, destacando que o silêncio e a omissão dos homens contribuem para a perpetuação da violência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo da Fiesc aponta perda de 41,4 mil empregos com redução da jornada em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ae5d76840acdbba010d6e1e73521c7e3036e0e4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:03:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ae5d76840acdbba010d6e1e73521c7e3036e0e4c]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação das Indústrias de Santa Catarina estima que a redução da jornada de trabalho de 44 para 40 horas semanais, sem redução salarial, pode resultar na perda de 41,4 mil vagas nos próximos dois anos no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação das Indústrias de Santa Catarina estima que a redução da jornada de trabalho de 44 para 40 horas semanais, sem redução salarial, pode resultar na perda de 41,4 mil vagas nos próximos dois anos no estado.</p>
<p>O estudo entregue à bancada catarinense indica que 19,1 mil desses empregos seriam extintos na indústria, devido a um aumento de 9,7% nos custos trabalhistas. Setores como alimentos e madeira, que exportam grande parte da produção e enfrentam forte concorrência internacional, seriam fortemente impactados pela medida.</p>
<p>A pesquisa projeta uma queda de 1,07% nas exportações de Santa Catarina, com destaque para os recuos nas vendas externas de carne de aves, carne suína e produtos de madeira. O Produto Interno Bruto do estado também teria uma redução de 0,6%, com a indústria apresentando queda de 1,15%, especialmente na região Oeste.</p>
<p>O aumento médio de preços em Santa Catarina seria de 2,64%, afetando setores intensivos em mão de obra como construção civil, alimentos e vestuário. A substituição de empregos por automação na indústria também é apontada como possível consequência da redução da jornada sem ajuste salarial.</p>
<p>O debate sobre a redução da jornada de trabalho é considerado delicado pela Federação das Indústrias, que alerta para os impactos econômicos e sociais significativos caso a proposta seja implementada sem ajustes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lança plataforma digital para agilizar Cadastros Ambientais Rurais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d124f7df038e5cd472b398313d8559a3ed578d43/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:01:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d124f7df038e5cd472b398313d8559a3ed578d43]]></guid>
<description><![CDATA[O governador de Santa Catarina lançou o CAR Digital, nova plataforma que promete reduzir em cerca de 90% o tempo de análise dos Cadastros Ambientais Rurais no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador de Santa Catarina lançou o CAR Digital, nova plataforma que promete reduzir em cerca de 90% o tempo de análise dos Cadastros Ambientais Rurais no estado. A ferramenta digital substitui o processo manual de protocolação e análise dos cadastros, tornando-o 100% online e automatizado. O sistema oferece funcionalidades que garantem mais transparência, agilidade, padronização dos fluxos de validação, redução do retrabalho e geração de dados completos. O lançamento ocorreu durante a abertura da 30ª edição do Show Tecnológico Copercampos, com um investimento aproximado de R$ 14 milhões em estrutura técnica, pessoal e no desenvolvimento do sistema.</p>
<p>A gestão do cadastro é realizada por um comitê gestor liderado pela Secretaria de Estado do Meio Ambiente e da Economia Verde, em conjunto com órgãos como o Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina, Secretaria da Agricultura e Pecuária, Epagri e Ciasc. O novo sistema opera de forma integrada e preventiva desde a inscrição, permitindo que o proprietário acompanhe o andamento online. Cerca de 70% dos cadastros poderão ter suas análises concluídas com o CAR Digital.</p>
<p>Entre os avanços do CAR Digital está a transparência do processo, já que o proprietário rural pode visualizar as mesmas informações ambientais, fundiárias e territoriais usadas na análise técnica, incluindo dados sobre áreas consolidadas, rios, nascentes, estradas, vegetação nativa e cadastros de imóveis vizinhos. A inserção obrigatória de documentos do proprietário e do imóvel elimina pendências comuns no modelo anterior, reduzindo inconsistências e aumentando a segurança jurídica.</p>
<p>A plataforma beneficia proprietários rurais e a administração pública, tornando o fluxo de análise mais ágil, eficiente e alinhado às bases oficiais da gestão ambiental. Além disso, amplia a eficiência operacional ao aumentar o número de propriedades analisadas sem pendências e regularizadas perante órgãos ambientais, sistema bancário, cartórios e órgãos de controle.</p>
<p>O CAR Digital representa um avanço histórico para a agricultura catarinense, facilitando o acesso ao crédito e aos programas de incentivo, e fortalecendo a produção rural no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre Miguel Angelo Gobbi, presidente de honra da Adjori/SC, aos 81 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f3fa10ba425ce4d4fce0beedadb9264dad21d033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:54:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f3fa10ba425ce4d4fce0beedadb9264dad21d033]]></guid>
<description><![CDATA[Faleceu nesta quarta-feira, 25, Miguel Angelo Gobbi, presidente de honra da Associação dos Jornais do Interior de Santa Catarina, aos 81 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Faleceu nesta quarta-feira, 25, Miguel Angelo Gobbi, presidente de honra da Associação dos Jornais do Interior de Santa Catarina, aos 81 anos. Miguel Angelo Gobbi esteve à frente da entidade por 25 anos, dedicando sua vida ao fortalecimento dos jornais no interior de Santa Catarina. Ele consolidou a Adjori/SC como referência na representação da imprensa regional.</p>
<p>Além disso, Gobbi também foi presidente da Adjori Brasil. Em 2019, recebeu o título de presidente de honra em reconhecimento ao seu legado. O falecimento de Miguel Angelo Gobbi representa uma grande perda para a imprensa regional de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra grupo de tráfico interestadual em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e3a795dfdd3dc921dd2a08d821db9df0fb1a7041/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e3a795dfdd3dc921dd2a08d821db9df0fb1a7041]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou operação para desarticular grupo criminoso envolvido em tráfico interestadual de drogas, cumprindo mandados em três estados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou operação para desarticular grupo criminoso envolvido em tráfico interestadual de drogas, cumprindo mandados em três estados. A ação ocorreu na manhã desta quarta-feira, com o cumprimento de cinco mandados de prisão preventiva e quinze mandados de busca e apreensão em municípios de Santa Catarina, Paraná e São Paulo. As cidades catarinenses onde foram cumpridas as ordens judiciais incluem São José, Santo Amaro da Imperatriz, Palhoça e Urubici.</p>
<p>No Paraná, as buscas e prisões aconteceram em Cascavel, Pato Branco e Toledo, enquanto no estado de São Paulo foram realizadas em Amparo. A operação contou com a participação da Delegacia de Repressão às Drogas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais.</p>
<p>As investigações tiveram início em 2025 após a apreensão de uma carga de maconha transportada em uma Toyota Hilux furtada, apreendida na SC-150, em Joaçaba. O inquérito identificou rotas utilizadas pelo grupo para o transporte de entorpecentes entre Cascavel e a região da Grande Florianópolis.</p>
<p>Durante a operação, além das prisões e buscas, foram apreendidos dois veículos e dinheiro, reforçando o combate ao tráfico interestadual de drogas na região. A ação representa um avanço nas investigações e no enfrentamento de organizações criminosas que atuam no tráfico de drogas em Santa Catarina e estados vizinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Imbituba decreta situação de emergência após chuvas intensas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9a166ee46af0975055dc684c889394968bdc88f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:48:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9a166ee46af0975055dc684c889394968bdc88f1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Imbituba declarou situação de emergência devido às fortes chuvas que causaram alagamentos e danos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Imbituba declarou situação de emergência devido às fortes chuvas que causaram alagamentos e danos no município. O decreto reconhece o evento como Tempestade Local/Convectiva com chuvas intensas, que provocaram alagamentos, prejuízos materiais e danos humanos em diversas áreas da cidade. Foram registrados estragos em prédios públicos, vias urbanas e na rede de drenagem pluvial, resultando no bloqueio de ruas para garantir a segurança e afetando a mobilidade urbana.</p>
<p>A medida autoriza a mobilização dos órgãos municipais sob coordenação da Defesa Civil para ações de resposta e reconstrução. Também permite a convocação de voluntários e a realização de campanhas de arrecadação para ajudar a população afetada.</p>
<p>Em situações de risco iminente, as autoridades poderão entrar em residências para prestar socorro ou determinar evacuação, além de utilizar propriedades particulares com garantia de indenização em caso de danos. O decreto prevê ainda a possibilidade de desapropriação de imóveis em áreas de risco e dispensa de licitação para aquisição de bens e contratação de serviços essenciais.</p>
<p>A situação de emergência tem validade de até 180 dias para garantir a resposta rápida e eficiente às consequências das chuvas em Imbituba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra 90 casos de mpox em 2026 com quadros leves ou moderados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c9c6e6f24593e4c8c24b4acd6f84d607a0df2111/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c9c6e6f24593e4c8c24b4acd6f84d607a0df2111]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil confirmou 90 casos de mpox em 2026, com aumento significativo em poucos dias, mas sem registro de mortes até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil confirmou 90 casos de mpox em 2026, com aumento significativo em poucos dias, mas sem registro de mortes até o momento. A maior concentração de casos está em São Paulo, com 63 confirmações. Outros estados com registros são Rio de Janeiro, Rondônia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul, Distrito Federal, Santa Catarina e Paraná. Três casos ainda estão em investigação.</p>
<p>A mpox é uma doença viral causada pelo vírus monkeypox, transmitida por contato próximo com lesões, fluidos corporais, gotículas respiratórias ou objetos contaminados. Os sintomas incluem febre, dor de cabeça, ínguas e lesões na pele. A maioria dos pacientes apresenta quadros leves ou moderados, mas pessoas com imunidade comprometida têm maior risco de complicações.</p>
<p>O Ministério da Saúde continua monitorando a situação em parceria com as vigilâncias epidemiológicas estaduais para acompanhar a evolução dos casos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após furtar estabelecimento em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_30792128402a5d930fb7bae27a46b7ecd74f0a39/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:30792128402a5d930fb7bae27a46b7ecd74f0a39]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por furto na orla de Balneário Arroio do Silva, após ser flagrado pela Polícia Militar carregando objetos furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante por furto na orla de Balneário Arroio do Silva, após ser flagrado pela Polícia Militar carregando objetos furtados. A prisão ocorreu durante patrulhamento preventivo na orla marítima da cidade. O suspeito foi visto carregando uma televisão e uma sacola com outros itens furtados. Ao perceber a aproximação da viatura, ele tentou fugir em direção à faixa de areia, mas foi alcançado e abordado após uma breve perseguição a pé.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem resistiu, sendo necessário o uso de técnicas de controle para contê-lo. Ele já é conhecido pela prática reiterada de furtos no município. O suspeito confessou ter invadido um bar e restaurante na região central da cidade, onde os policiais encontraram uma janela com vidro quebrado usada para o acesso.</p>
<p>Entre os itens recuperados estavam bebidas, doces, refrigerantes, uma peça de carne tipo filé mignon e uma televisão. A proprietária do comércio compareceu à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais, e o homem foi conduzido à Central de Flagrantes.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Polícia Militar no combate a crimes na região, garantindo a segurança dos moradores e comerciantes locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado denuncia irregularidades em contratos de dedetização em escolas estaduais de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3ef28acec325992e036fa818243e3537f93f5a4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3ef28acec325992e036fa818243e3537f93f5a4c]]></guid>
<description><![CDATA[Denúncia aponta aumento expressivo nos valores de contratos para serviços de dedetização, desratização e descupinização em escolas estaduais, com saltos que chegam a 9.000% em algumas cidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Denúncia aponta aumento expressivo nos valores de contratos para serviços de dedetização, desratização e descupinização em escolas estaduais, com saltos que chegam a 9.000% em algumas cidades.</p>
<p>O deputado estadual Mário Motta apresentou uma denúncia ao Ministério Público de Santa Catarina sobre possíveis irregularidades em contratos firmados pela Secretaria de Estado da Educação para serviços de dedetização em escolas estaduais. Os contratos, referentes a 2021, mostram um aumento significativo nos valores, passando de R$ 5,2 milhões em 2019 para R$ 19,1 milhões em 2021, mantendo o mesmo número de regiões atendidas.</p>
<p>A denúncia destaca que, apesar do aumento nos valores licitados, o número de coordenadorias regionais de educação atendidas permaneceu em 35. Em algumas cidades, como Mafra e Palmitos, os valores subiram mais de 9.000%. Em Dionísio Cerqueira, por exemplo, o custo passou de R$ 12 mil para R$ 985 mil, enquanto em Maravilha o valor aumentou de R$ 41 mil para R$ 1,37 milhão.</p>
<p>Pedidos de informações enviados à Secretaria de Estado da Educação foram considerados vagas e insuficientes para justificar os aumentos. O deputado solicita que o Ministério Público realize investigação para apurar possíveis irregularidades, identifique responsáveis e beneficiados, e tome medidas para punir culpados e recuperar valores.</p>
<p>O caso está sob investigação do Tribunal de Contas do Estado, enquanto o deputado reforça a necessidade de transparência e responsabilização para garantir o uso correto dos recursos públicos destinados à saúde e segurança nas escolas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
