<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 08:25:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil libera três novas pontes para Corupá]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/defesa-civil-confirma-liberacao-de-tres-novas-pontes-para-corupa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:665a27069373dc842d80f6cdbe4e1365bb6476e2]]></guid>
<description><![CDATA[Três pontes foram oficialmente liberadas para instalação em Corupá, beneficiando comunidades do interior do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três pontes foram oficialmente liberadas para instalação em Corupá, beneficiando comunidades do interior do município. A liberação das pontes foi confirmada durante visita do gerente regional da Defesa Civil, Douglas D’Avila Bida, com a entrega dos contratos das estruturas. As pontes serão instaladas nas localidades de Ribeirão dos Correias, próximo à Igrejinha; Osvaldo Amaral, pouco antes da Ponte do Gamelão; e Pedra D’Amolar, na entrada do Faxinal.</p>
<p>Além dessas, uma quarta ponte está em fase final de trâmites para atender a comunidade de Águas Mornas, ampliando o acesso e a segurança para moradores e produtores rurais da região.</p>
<p>As obras são resultado de uma parceria entre o Governo do Estado e a Prefeitura de Corupá, onde a Defesa Civil fornece os kits das pontes e o município é responsável pela construção das cabeceiras. O prefeito Eddy Edgard Eipper informou que negocia recursos financeiros para a construção das cabeceiras, o que pode reduzir os custos para a prefeitura.</p>
<p>O prefeito destacou a importância das pontes para facilitar o escoamento da produção agrícola e evitar gastos contínuos com a recuperação das pontes de madeira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
