<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 23:33:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPI do Crime Organizado pode votar requerimentos sobre Banco Master após carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8d9ae7e94a01c0cb7dbcbc55da67d3302193e368/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:45:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8d9ae7e94a01c0cb7dbcbc55da67d3302193e368]]></guid>
<description><![CDATA[A CPI do Crime Organizado retoma os trabalhos com reunião marcada para discutir convocações e convites relacionados ao Banco Master e familiares de ministros do STF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A CPI do Crime Organizado retoma os trabalhos com reunião marcada para discutir convocações e convites relacionados ao Banco Master e familiares de ministros do STF. A reunião deliberativa da CPI está agendada para quarta-feira, dia 25 de fevereiro, quando poderão ser votados requerimentos para convidar ministros do Supremo Tribunal Federal, José Antonio Dias Toffoli e Alexandre de Moraes, além de convocar parentes dos magistrados. Entre os convocados estão a advogada Viviane Barci de Moraes, esposa de Alexandre de Moraes, e os irmãos José Eugênio e José Carlos, sócios de Dias Toffoli em empresa que vendeu participação em resort no Paraná a fundos ligados ao Banco Master.</p>
<p>O ex-deputado estadual do Rio de Janeiro Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, será ouvido pela comissão antes das votações. A CPI também poderá votar convites para o presidente do Banco Central, o ministro-chefe da Casa Civil e o ex-ministro da Fazenda, este último contratado para atuar no conselho consultivo do Banco Master.</p>
<p>Outros requerimentos incluem a convocação de sócios e ex-executivos do Banco Master, entre eles Augusto Ferreira Lima, Alberto Félix de Oliveira Neto, Daniel Vorcaro e Luiz Antônio Bull. As investigações buscam aprofundar as transações financeiras envolvendo o Tayayá Resort, familiares de Dias Toffoli e a possível ligação com lavagem de dinheiro atribuída a uma facção criminosa.</p>
<p>Pedidos adicionais solicitam informações sobre registros de entrada e saída de Augusto Ferreira Lima no Senado, dados sobre ativos aeronáuticos vinculados a Daniel Vorcaro e o envio de relatórios financeiros do Banco Master ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras.</p>
<p>A reunião da CPI do Crime Organizado terá papel importante na apuração das relações entre o Banco Master, seus sócios e possíveis conexões com o crime organizado no sistema financeiro nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após parada cardiorrespiratória durante trabalho em José Boiteux]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0fd885c976ccc6ca6c4b6711a961bdca4af3a3d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:39:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0fd885c976ccc6ca6c4b6711a961bdca4af3a3d0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 68 anos morreu enquanto trabalhava no corte de árvores na aldeia Toldo, em José Boiteux.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 68 anos morreu enquanto trabalhava no corte de árvores na aldeia Toldo, em José Boiteux. A ocorrência foi registrada por volta das 10h45min desta segunda-feira. A princípio, as equipes de emergência receberam a informação de que uma árvore teria caído sobre a vítima.</p>
<p>Os Bombeiros Voluntários de Ibirama, o SAMU de Witmarsum e o helicóptero Arcanjo 3 foram acionados para o atendimento. No entanto, o idoso não chegou a ser atingido pelo tronco e já estava em óbito quando o socorro chegou ao local.</p>
<p>O corpo do homem, natural de José Boiteux, foi encaminhado para a Funerária de Ibirama. O caso foi registrado como uma parada cardiorrespiratória durante o trabalho de corte de árvores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
