<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 01:21:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Relator vota por manter mandato de Seif; decisão final fica para quinta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_01b72da38708526555698927723b490fa92df4b5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:19:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:01b72da38708526555698927723b490fa92df4b5]]></guid>
<description><![CDATA[Ministro do Tribunal Superior Eleitoral votou pela rejeição do recurso que pede a cassação do mandato do senador Jorge Seif.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministro do Tribunal Superior Eleitoral votou pela rejeição do recurso que pede a cassação do mandato do senador Jorge Seif. O ministro Floriano de Azevedo Marques, do Tribunal Superior Eleitoral, votou pela rejeição do recurso que solicita a cassação do mandato e a inelegibilidade do senador Jorge Seif, afirmando não haver provas suficientes para caracterizar abuso de poder econômico na campanha eleitoral de 2022.</p>
<p>Ainda faltam os votos de seis integrantes da Corte para a decisão final, que deve continuar na quinta-feira. A ação foi movida pela coligação Bora Trabalhar após o Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina negar a cassação do parlamentar.</p>
<p>A acusação envolve suposto benefício de empresários e sindicato não declarado à Justiça Eleitoral, uso de helicóptero, estrutura empresarial para divulgação da candidatura e financiamento irregular de propaganda. O senador nega as irregularidades.</p>
<p>Caso as acusações sejam consideradas procedentes, o senador poderia perder o mandato e ficar inelegível por oito anos. A assessoria informou que Seif só se manifestará após o término do julgamento.</p>
<p>O julgamento segue na quinta-feira, com os votos restantes dos integrantes do Tribunal Superior Eleitoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
