<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 12:33:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher perde R$ 2 mil em golpe de estelionato em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_db319af99b23d025708a6d730c9bf1c2158c1c6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:db319af99b23d025708a6d730c9bf1c2158c1c6f]]></guid>
<description><![CDATA[Um golpe aplicado no Centro de Criciúma resultou na perda de dois mil reais por uma mulher de 40 anos. O caso foi registrado como estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um golpe aplicado no Centro de Criciúma resultou na perda de dois mil reais por uma mulher de 40 anos. O caso foi registrado como estelionato. A vítima levou o veículo de uma amiga, residente na Alemanha, para conserto em uma oficina local. Durante o serviço, uma pessoa que se identificou como mecânico entrou em contato com a proprietária do carro, solicitando o pagamento antecipado.</p>
<p>A mulher realizou o pagamento por meio de uma chave Pix que posteriormente foi identificada como clonada. Ao buscar o veículo, o proprietário da oficina informou que não havia recebido nenhum valor.</p>
<p>O autor do golpe ainda não foi identificado. A Polícia Militar registrou o caso para as providências cabíveis. O crime de estelionato segue sob investigação pela Polícia Militar de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas são apreendidas por tráfico de drogas em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0aa61fb8d847995aec5b49054a79ba14bc1d474c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0aa61fb8d847995aec5b49054a79ba14bc1d474c]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou quatro apreensões relacionadas ao tráfico de drogas nos bairros Flamangueiro e Pinheirinho, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou quatro apreensões relacionadas ao tráfico de drogas nos bairros Flamangueiro e Pinheirinho, em Criciúma. As ocorrências aconteceram em dois momentos distintos. No bairro Flamangueiro, dois homens foram abordados após denúncias em um conjunto de kitnets. Durante a ação, um dos suspeitos tentou fugir após esconder um pacote com 64 gramas de cocaína no telhado, mas foi contido pela polícia. Além disso, foram encontrados 18 gramas de cocaína e três gramas de crack com os envolvidos. Uma mulher de 46 anos, mãe de um dos suspeitos, foi detida por resistência.</p>
<p>No bairro Pinheirinho, durante patrulhamento na rua Artur Frederico de Andrade, na região conhecida como 'Beco do Cardoso', um jovem de 18 anos foi abordado. Ele tentou fugir e se desfazer de parte da droga, mas foi detido. Com ele foram apreendidos aproximadamente 16 gramas de cocaína, 16 gramas de crack, uma balança de precisão, R$ 960 e cinco celulares.</p>
<p>Todos os suspeitos foram encaminhados à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reparo em erosão interdita trecho da rua Prefeito Baltasar Buschle em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_34cd7da430e554c637adfcaf9338ef88f4b4cb55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:34:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:34cd7da430e554c637adfcaf9338ef88f4b4cb55]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville realiza nesta sexta-feira reparo em erosão no pavimento da rua Prefeito Baltasar Buschle, no bairro Comasa, com interdição total do trecho afetado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville realiza nesta sexta-feira reparo em erosão no pavimento da rua Prefeito Baltasar Buschle, no bairro Comasa, com interdição total do trecho afetado. O reparo ocorrerá na altura do número 975 da rua Prefeito Baltasar Buschle, onde foi identificada uma erosão no asfalto. Na quinta-feira, a Unidade Regional de Obras Leste instalou uma chapa metálica para garantir o fluxo de veículos até o início dos trabalhos.</p>
<p>A partir das 8h30 desta sexta-feira, será feita uma sondagem para identificar a causa da erosão e definir a manutenção necessária. Os trabalhos devem seguir até as 18h, com interdição total do trecho.</p>
<p>Os motoristas devem ficar atentos aos desvios no trânsito: no sentido Centro, o desvio será pelas ruas Imbuia, Vicente Celestino e Paranavaí; no sentido bairro, pelas ruas Paranavaí, Vicente Celestino, Ibicaré e Max Boehm. Linhas do transporte coletivo também terão desvios pela rua Roraima.</p>
<p>Agentes do Departamento de Trânsito estarão presentes para orientar os condutores na região durante a obra. A Prefeitura recomenda atenção redobrada aos motoristas durante o período de interdição para garantir a segurança e fluidez no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
