<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:32:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celesc libera pagamento da conta de luz com cartão e parcelamento em até 21 vezes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b4c7e5aebf916c63480b9c3e2178d7c3d9ea9f22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b4c7e5aebf916c63480b9c3e2178d7c3d9ea9f22]]></guid>
<description><![CDATA[Clientes da Celesc em Santa Catarina já podem pagar a fatura de energia com cartão de crédito e parcelar em até 21 vezes pelo aplicativo e pela Agência Web.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Clientes da Celesc em Santa Catarina já podem pagar a fatura de energia com cartão de crédito e parcelar em até 21 vezes pelo aplicativo e pela Agência Web. A nova funcionalidade permite que os consumidores quitem e parcelem a conta de luz sem a necessidade de ir a uma loja física. O serviço está disponível no Aplicativo Celesc para Android e iOS, além do site oficial da distribuidora.</p>
<p>Além do pagamento com cartão, os canais digitais oferecem outros serviços, como emissão de segunda via da fatura, troca de titularidade, solicitação de nova ligação, pedido de religação, atualização cadastral, parcelamento de débitos e registro de falta de energia.</p>
<p>Para quem precisa apenas da segunda via da conta, o atendimento também está disponível pelo WhatsApp oficial da Celesc, no número (48) 99860-0067. Os serviços podem ser acessados ainda nos totens de autoatendimento instalados em lojas da Celesc e em locais de grande circulação.</p>
<p>A iniciativa facilita o acesso dos clientes aos serviços da Celesc, ampliando as opções de pagamento e atendimento digital em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
