<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:25:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai para R$ 5,22 e bolsa de valores se recupera em dia de mercado positivo]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/dolar-cai-para-r-522-em-linha-com-o-mercado-externo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c9277e3e506ecc84a9e2b1b122fee529e76443c]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial encerrou em queda para R$ 5,22, enquanto a bolsa de valores registrou alta e voltou a se aproximar dos 183 mil pontos, refletindo a recuperação do mercado financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial encerrou em queda para R$ 5,22, enquanto a bolsa de valores registrou alta e voltou a se aproximar dos 183 mil pontos, refletindo a recuperação do mercado financeiro.</p>
<p>O dólar comercial teve recuo de 0,64%, encerrando a sexta-feira vendido a R$ 5,22. A cotação operou em baixa durante toda a sessão, chegando a R$ 5,20 no meio da tarde, mas reduziu o ritmo de queda com investidores aproveitando a cotação baixa para comprar moeda. Na semana, a divisa acumulou queda de 0,65%, e em 2026, a baixa chega a 4,9%.</p>
<p>O índice Ibovespa, da B3, subiu 0,45%, atingindo 182.950 pontos, com alta pela segunda vez consecutiva após uma forte queda anterior. A bolsa alternou entre altas e baixas durante o dia, mas firmou a tendência de alta próximo ao fim das negociações. Na semana, o índice teve alta de 0,87%.</p>
<p>O mercado financeiro foi influenciado principalmente por fatores externos, com a recuperação das bolsas estadunidenses após várias quedas consecutivas. A valorização ocorreu após ações de empresas de tecnologia, que haviam despencado devido ao receio de uma bolha no setor de inteligência artificial, ficarem mais baratas, atraindo compradores.</p>
<p>O cenário mostra uma movimentação positiva no mercado financeiro, com o dólar em queda e a bolsa em recuperação, refletindo a influência do mercado externo na economia nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após roubar idosa e tentar atropelar policiais em Blumenau]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/idosa-e-rendida-em-assalto-e-suspeito-tenta-atropelar-policiais-durante-fuga-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:24:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c2b902f61d7a3db963d44f2acdeb300088b55c8b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos foi detido após roubar uma idosa e tentar atropelar policiais durante a fuga no bairro Garcia, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 20 anos foi detido após roubar uma idosa e tentar atropelar policiais durante a fuga no bairro Garcia, em Blumenau. A vítima, uma mulher de 70 anos, estava dentro de um Renault Oroch aguardando o marido quando foi surpreendida pelo suspeito que anunciou o assalto. Ele ordenou que a idosa saísse do veículo e fugiu com o automóvel.</p>
<p>Policiais iniciaram buscas e localizaram o veículo. Durante a abordagem, o homem desobedeceu ordens e tentou atropelar os agentes, fugindo em alta velocidade e colocando em risco pedestres e motoristas.</p>
<p>A perseguição terminou na BR-470, onde o suspeito foi abordado e preso com o apoio de outras guarnições. O veículo foi recuperado e o homem encaminhado para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o suspeito permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
