<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 10:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Família de jovem de 29 anos cobra esclarecimentos sobre morte após internação hospitalar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3d7da0190b5577fec59b393c06917e72a0394963/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:20:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3d7da0190b5577fec59b393c06917e72a0394963]]></guid>
<description><![CDATA[A família de Crislaine Liliane Padilha, de 29 anos, busca respostas sobre as circunstâncias da morte da jovem, ocorrida após período de internação em hospitais de Jaraguá do Sul e Papanduva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A família de Crislaine Liliane Padilha, de 29 anos, busca respostas sobre as circunstâncias da morte da jovem, ocorrida após período de internação em hospitais de Jaraguá do Sul e Papanduva.</p>
<p>Crislaine Liliane Padilha, natural de São Bento do Sul e residente em Guaramirim há sete anos, era mãe de dois filhos e estava solteira. Ela esteve internada inicialmente no Hospital de Jaraguá do Sul e foi transferida para o Hospital São Sebastião, em Papanduva, que não é especializado em atendimento psiquiátrico. A família questiona a assistência recebida durante a internação.</p>
<p>A morte de Crislaine foi informada à família como ocorrida na noite de terça-feira, inicialmente registrada como suicídio. No entanto, durante a preparação para o velório em Guaramirim, foram observados cortes e marcas no corpo da jovem, incluindo um corte profundo no abdômen coberto por curativo, gerando dúvidas e questionamentos.</p>
<p>A família não autorizou qualquer procedimento relacionado à doação de órgãos e buscou orientações junto às polícias Militar e Civil, que indicaram que o caso está vinculado ao Instituto Geral de Perícias da região onde ocorreu o óbito. Apesar da avaliação de médico legista, não foram fornecidos esclarecimentos detalhados aos familiares.</p>
<p>Diante das dúvidas e das marcas observadas no corpo, a família pede investigação e esclarecimentos oficiais sobre o que ocorreu durante a internação hospitalar. O velório ocorre em Guaramirim e o sepultamento está marcado para esta quinta-feira às 10h.</p>
<p>O Hospital São Sebastião ainda não se posicionou sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre o ex-Procurador-Geral de Justiça do MPSC João Carlos Kurtz]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_731d1d993f1c6e159e6a382589bc95a49381291f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:16:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:731d1d993f1c6e159e6a382589bc95a49381291f]]></guid>
<description><![CDATA[João Carlos Kurtz, ex-Procurador-Geral de Justiça do Ministério Público de Santa Catarina, faleceu aos 81 anos em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>João Carlos Kurtz, ex-Procurador-Geral de Justiça do Ministério Público de Santa Catarina, faleceu aos 81 anos em Florianópolis. João Carlos Kurtz faleceu na madrugada desta quarta-feira em sua residência em Florianópolis. O velório será realizado no Crematório Vaticano, no bairro Itacorubi, com cerimônia de despedida marcada para as 17h30. A Procuradora-Geral de Justiça decretou luto de três dias.</p>
<p>Kurtz foi o primeiro Procurador-Geral de Justiça eleito do Ministério Público de Santa Catarina, comandando a instituição por 12 anos. Durante sua gestão, inaugurou a sede própria do MPSC, o Edifício Casa do Barão, símbolo da autonomia e modernização do órgão.</p>
<p>Sua trajetória profissional começou no interior do estado, em Caçador. Formado em Direito pela Pontifícia Universidade Católica do Rio Grande do Sul, ingressou no Ministério Público em 1972, atuando em várias comarcas antes de ser nomeado Procurador-Geral do Estado em 1979.</p>
<p>Entre suas contribuições estão a criação do Boletim Informativo e dos Grupos Regionais de Estudos, além da aprovação da lei que garantiu autonomia administrativa e financeira ao Ministério Público. Também idealizou o Serviço Especial de Defesa Comunitária, ampliando a atuação do órgão na defesa dos direitos coletivos.</p>
<p>João Carlos Kurtz se aposentou em maio de 1995, deixando um legado de fortalecimento e modernização do Ministério Público catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
