<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:32:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra a menor taxa de desemprego do país em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_26b74312a56f241c26018a23820196ec3e303f9b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:50:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:26b74312a56f241c26018a23820196ec3e303f9b]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina encerrou 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil, mantendo o índice mais baixo nos quatro trimestres do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina encerrou 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil, mantendo o índice mais baixo nos quatro trimestres do ano. No quarto trimestre de 2025, a taxa de desocupação em Santa Catarina foi de 2,2%, bem abaixo da média nacional de 5,1%. A população desocupada no estado caiu 19% em relação ao mesmo período de 2024, passando de 122 mil para 99 mil pessoas. A população ocupada cresceu 1,5% no mesmo intervalo.</p>
<p>O estado também apresentou a menor taxa de informalidade entre as unidades da Federação, com 25,7%, contra a média nacional de 37,6%. A taxa composta de subutilização da força de trabalho foi de 4,4%, muito inferior à média nacional de 13,9%, e o percentual de desalentados foi de apenas 0,3%, o menor do país.</p>
<p>O rendimento médio habitual no trabalho principal em Santa Catarina no quarto trimestre de 2025 foi de R$ 4.131, 17,8% superior à média nacional. O crescimento real do rendimento médio no estado foi de 7,8%, acima das médias do Brasil, Região Sul e Sudeste. O setor de Transporte, armazenagem e correio destacou-se com aumento de 12,5%, ocupando a segunda maior média salarial entre as unidades da Federação.</p>
<p>As atividades que mais cresceram no quarto trimestre de 2025 em comparação ao mesmo período de 2024 foram Agricultura, pecuária, produção florestal, pesca e aquicultura, com 19,2%, e o subsetor de Informação, comunicação e atividades financeiras, imobiliárias, profissionais e administrativas, com 7,5%.</p>
<p>Os dados indicam um cenário consistente de crescimento econômico, geração contínua de oportunidades e melhores condições de trabalho em Santa Catarina ao longo de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
