<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 11:33:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão roubado é recuperado em Criciúma com quatro suspeitos detidos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_032d2f0ab74eb819c010979899ebb6551abe5c60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:032d2f0ab74eb819c010979899ebb6551abe5c60]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar recuperou um caminhão roubado no bairro Fábio da Silva, em Criciúma, e prendeu quatro homens durante a ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar recuperou um caminhão roubado no bairro Fábio da Silva, em Criciúma, e prendeu quatro homens durante a ação. O veículo, modelo Mercedes Benz 710, foi encontrado estacionado na rua Vereador Acácio Paulo Vilain no fim da tarde de domingo, 15. Quatro homens estavam no local quando a polícia chegou, e dois deles tentaram fugir durante a abordagem.</p>
<p>Na busca realizada, foram apreendidos aproximadamente 100 gramas de cocaína, 40 gramas de haxixe, sete munições, R$ 270 em dinheiro e materiais usados para fracionar e embalar drogas.</p>
<p>O caminhão foi devolvido ao proprietário e os suspeitos foram encaminhados à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao crime na região de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após invadir casa e ameaçar ex-companheira em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ab93b1e510818a556c8c4185c4078a967688a913/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:18:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ab93b1e510818a556c8c4185c4078a967688a913]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso na noite de domingo após invadir a casa da ex-companheira no bairro Centro, em Pouso Redondo, e ameaçá-la.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso na noite de domingo após invadir a casa da ex-companheira no bairro Centro, em Pouso Redondo, e ameaçá-la. A Polícia Militar atendeu a ocorrência por volta das 22h, após receber um chamado pela Central de Emergências. No local, a vítima relatou que o homem chegou exaltado, entrou na residência sem autorização, ofendeu e ameaçou a ex-companheira.</p>
<p>Durante a abordagem, o suspeito empurrou a vítima, resistiu à prisão e desacatou os policiais. Ele foi preso em flagrante pelos crimes de ameaça, injúria, violação de domicílio, vias de fato, resistência e lesão corporal leve.</p>
<p>O homem e a vítima foram encaminhados à Delegacia Regional de Rio do Sul, onde a Polícia Civil realizou os procedimentos legais cabíveis. A ação rápida da Polícia Militar evitou que a situação se agravasse e garantiu a segurança da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil recupera bolas de bocha furtadas em praça de Pescaria Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c5d6ec82a5d25b9c429719d5ff05a55feb735c72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:18:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c5d6ec82a5d25b9c429719d5ff05a55feb735c72]]></guid>
<description><![CDATA[Bolas de bocha furtadas da Praça JUS – Juventude Unida de Santiago, em Pescaria Brava, foram recuperadas pela Polícia Civil após diligências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bolas de bocha furtadas da Praça JUS – Juventude Unida de Santiago, em Pescaria Brava, foram recuperadas pela Polícia Civil após diligências. O furto das bolas de bocha causou indignação entre frequentadores da praça, que é um importante ponto de encontro da comunidade local.</p>
<p>A Polícia Civil localizou e recuperou os objetos, além de identificar o autor do furto. Um inquérito policial foi instaurado para apurar os fatos. O investigado responderá pelo crime.</p>
<p>As ações da Polícia Civil garantem a preservação do espaço público e o direito da comunidade de usufruir da praça para lazer e esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é agredida pelo companheiro em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5cdd67e23cc75b9653d445e8c33f134d6bda5cd6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:10:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5cdd67e23cc75b9653d445e8c33f134d6bda5cd6]]></guid>
<description><![CDATA[Um caso de lesão corporal no contexto de violência doméstica foi registrado na Rua Expedicionário Ewaldo Schwarz, no bairro Amizade, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caso de lesão corporal no contexto de violência doméstica foi registrado na Rua Expedicionário Ewaldo Schwarz, no bairro Amizade, em Jaraguá do Sul. A vítima, uma jovem de 22 anos, relatou ter sido agredida pelo companheiro de 31 anos após pedir que ele diminuísse o barulho na residência. O homem puxou seus cabelos, desferiu socos na cabeça e aplicou um chute no nariz, causando sangramento e inchaço. As agressões foram interrompidas com a intervenção de um familiar.</p>
<p>O suspeito foi localizado posteriormente apresentando comportamento alterado. Ao receber ordem de abordagem, desobedeceu e ofereceu resistência, sendo necessário o uso moderado da força para imobilização e aplicação de algemas. As partes foram encaminhadas para exame de corpo de delito e o homem conduzido à Delegacia de Polícia Civil. Durante o deslocamento, houve dano ao compartimento da viatura.</p>
<p>O caso segue sob responsabilidade da Delegacia de Polícia Civil para as providências legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após arrombar pizzaria e ser encontrado dormindo em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7b07744ac7c381deb0263e3d579cca55f5e270cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:08:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7b07744ac7c381deb0263e3d579cca55f5e270cc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido após arrombar uma pizzaria e ser encontrado dormindo dentro do estabelecimento no bairro Vila Baependi, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi detido após arrombar uma pizzaria e ser encontrado dormindo dentro do estabelecimento no bairro Vila Baependi, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar foi acionada por volta das 10h para verificar um possível arrombamento na Rua Bernardo Dornbusch. No local, os policiais constataram que a porta de acesso havia sido danificada e, durante a averiguação, localizaram o invasor dormindo no interior do estabelecimento.</p>
<p>O jovem foi acordado, identificado e informado sobre a ocorrência. Ele teria ingressado no comércio após forçar a entrada. O proprietário compareceu para avaliar os prejuízos e confirmou o dano na porta. A verificação sobre eventual furto ou outros estragos ficou sob sua responsabilidade, com o compromisso de comunicar posteriormente caso sejam constatadas novas perdas.</p>
<p>O suspeito foi conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis, sendo compromissado e liberado. A ação rápida da Polícia Militar evitou maiores danos ao estabelecimento no bairro Vila Baependi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista sofre queda de ponte na BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_76ccd75945e92cd1abd5adf53f228abad47cf5cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:55:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:76ccd75945e92cd1abd5adf53f228abad47cf5cf]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido após sair da pista e cair de uma ponte na BR-470, no bairro Rio Morto, em Rodeio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista ficou ferido após sair da pista e cair de uma ponte na BR-470, no bairro Rio Morto, em Rodeio. O acidente ocorreu no km 80 da rodovia, por volta das 8h01 da manhã de domingo. Os Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio foram acionados e encontraram o condutor dentro da água, após populares já terem retirado a vítima do local.</p>
<p>Os socorristas imobilizaram o motociclista e prestaram os primeiros atendimentos antes de repassá-lo à equipe do SAMU de Ascurra, que conduziu o homem ao Hospital de Timbó. A Polícia Rodoviária Federal de Blumenau esteve no local para cuidar do trânsito e investigar as circunstâncias do acidente. O atendimento contou com a participação dos Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio, SAMU de Ascurra e PRF de Blumenau.</p>
<p>O estado de saúde do motociclista não foi divulgado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge estufa de fumo e mobiliza bombeiros na madrugada em Ituporanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f896b21f31c2b508f31b30a3650d6b130ccf5fcc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:40:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f896b21f31c2b508f31b30a3650d6b130ccf5fcc]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma estufa de fumo mobilizou o 15º Batalhão de Bombeiros Militar na madrugada desta segunda-feira (16), na localidade de Alto Águas Negras, em Ituporanga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em uma estufa de fumo mobilizou o 15º Batalhão de Bombeiros Militar na madrugada desta segunda-feira (16), na localidade de Alto Águas Negras, em Ituporanga. A ocorrência começou por volta das 2h07, quando a equipe do Corpo de Bombeiros Militar de Ituporanga deslocou a viatura ABTR-60 até o endereço após receber o chamado. No local, os bombeiros confirmaram o incêndio e constataram que as chamas já haviam rompido o teto da estufa, com risco de propagação para um rancho, um paiol com fumo armazenado e duas residências próximas.</p>
<p>Para conter o avanço do fogo, os bombeiros arrombaram a porta principal da estufa e montaram imediatamente uma linha de ataque. A equipe combateu as chamas de forma direta e conseguiu controlar o incêndio antes que ele atingisse as estruturas anexas.</p>
<p>Após a extinção do fogo, os militares realizaram o rescaldo completo da estufa e o resfriamento de partes da estrutura, como os caibros, para evitar reignição. A operação consumiu cerca de 4 mil litros de água, com auxílio de um caminhão-pipa para o abastecimento durante o atendimento.</p>
<p>Ninguém se feriu e as casas e demais construções próximas permaneceram preservadas. Os bombeiros isolaram a área para a apuração das possíveis causas do incêndio. O trabalho rápido dos bombeiros evitou maiores danos na localidade de Alto Águas Negras, em Ituporanga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Soldado do CBMSC e namorada morrem em acidente em Águas Mornas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2ad491bdf859289d960c0f99e1479c0c490b7230/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:38:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2ad491bdf859289d960c0f99e1479c0c490b7230]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte do soldado do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e de sua namorada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte do soldado do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e de sua namorada. O acidente ocorreu na tarde de domingo e causou a morte imediata de duas pessoas no local. Uma das vítimas é o Soldado Matheus Henrique de Oliveira da Silva, lotado na Organização Bombeiro Militar de Xaxim. A outra vítima é sua namorada, Danieli Rommel.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a ocorrência, mas ambos não resistiram aos ferimentos. A corporação manifestou profundo pesar pela perda do militar e declarou que toda a instituição está em luto.</p>
<p>Nas redes sociais, colegas, amigos e familiares prestaram homenagens ao soldado, destacando seu profissionalismo, dedicação e companheirismo. As circunstâncias do acidente ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros afirmou que o soldado Matheus Henrique de Oliveira da Silva jamais será esquecido e desejou força aos familiares e amigos neste momento difícil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por descumprir medida protetiva e tentar arrombar casa em Ituporanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_408195746193dfea62d0aa9346e2600af31aada0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:33:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:408195746193dfea62d0aa9346e2600af31aada0]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem em Ituporanga por descumprimento de medida protetiva de urgência após ele tentar arrombar a porta de uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem em Ituporanga por descumprimento de medida protetiva de urgência após ele tentar arrombar a porta de uma residência. A ocorrência começou após a Central acionar a equipe da Polícia Militar para verificar uma denúncia. No endereço informado, os policiais conversaram com a vítima, que informou possuir uma medida protetiva contra o genro.</p>
<p>A mulher relatou que o homem tentou arrombar a porta de uma casa nos fundos do terreno, onde a filha dela reside temporariamente. Quando a guarnição chegou ao local, o suspeito ainda estava presente.</p>
<p>Com a confirmação da ordem judicial em vigor, os policiais deram voz de prisão ao homem. Ele e os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação da Polícia Militar garantiu o cumprimento da medida protetiva e a segurança das vítimas envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
