<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:27:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governador Jorginho Mello participa da posse da nova diretoria da AMUNESC e anuncia repasse de R$ 10 milhões para projeto estratégico]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/governador-jorginho-mello-anuncia-r-10-milhoes-para-projeto-regional-durante-posse-da-nova-diretoria-da-amunesc-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:16:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:267a32a2d40d80928da346eb147ace4d1abb0ada]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello participou da cerimônia de posse da nova mesa diretora da Associação de Municípios do Nordeste de Santa Catarina, realizada em Joinville, e anunciou repasse de recursos para projeto que visa fortalecer o desenvolvimento sustentável da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Jorginho Mello participou da cerimônia de posse da nova mesa diretora da Associação de Municípios do Nordeste de Santa Catarina, realizada em Joinville, e anunciou repasse de recursos para projeto que visa fortalecer o desenvolvimento sustentável da região.</p>
<p>Caio César Treml, prefeito de Rio Negrinho, assumiu a presidência da AMUNESC, enquanto Antônio Joaquim Tomazini Filho, prefeito de São Bento do Sul, passou a comandar o Consórcio Intermunicipal da AMUNESC (CIM-AMUNESC). Durante o evento, o governador destacou a importância do apoio às associações de municípios para o crescimento e desenvolvimento do estado.</p>
<p>O Projeto Estratégico InovaAMUNESC, que receberá R$ 10 milhões, está estruturado em três eixos estratégicos: Resiliência Climática, Desenvolvimento Econômico e Mobilidade e Infraestrutura. O projeto abrange os municípios de Araquari, Balneário Barra do Sul, Campo Alegre, Garuva, Itapoá, Joinville, Rio Negrinho, São Bento do Sul e São Francisco do Sul, beneficiando uma população estimada em 986.981 habitantes.</p>
<p>No eixo de Resiliência Climática, estão previstas ações para prevenção e resposta a eventos extremos, com integração de dados meteorológicos e hidrológicos para apoiar a tomada de decisão dos gestores públicos. O eixo de Desenvolvimento Econômico inclui a criação de uma marca regional, elaboração de um plano de desenvolvimento e capacitação de lideranças públicas. Já o eixo de Mobilidade e Infraestrutura prevê a elaboração de um plano de mobilidade regional e transporte multimodal para melhorar a conectividade e incentivar a mobilidade sustentável.</p>
<p>Além disso, o Governo do Estado oficializou apoio para as escolas de samba de Joinville e para a Liga das Escolas de Samba de São Francisco do Sul, fortalecendo as ações culturais na região.</p>
<p>O prazo de execução do projeto é de 18 meses, com o objetivo de promover o desenvolvimento sustentável e a melhoria da qualidade de vida na região Nordeste de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paciente hipertensa é transportada de helicóptero para hospital em Criciúma após suspeita de AVC]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/paciente-hipertensa-e-conduzida-de-helicoptero-ate-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:59:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eba5b4d169ef159374c9fde0c2851476f299e43b]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 56 anos foi conduzida pelo SAER/SAMU Aeromédico até o Hospital São José de Criciúma após apresentar um quadro avançado de Acidente Vascular Cerebral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 56 anos foi conduzida pelo SAER/SAMU Aeromédico até o Hospital São José de Criciúma após apresentar um quadro avançado de Acidente Vascular Cerebral. O serviço aéreo foi acionado em Lauro Müller para apoiar uma ambulância do SAMU, após a paciente apresentar desmaio e ser diagnosticada com hipótese de AVC. A equipe chegou ao hospital em Criciúma por volta das 14h14.</p>
<p>A paciente, que era hipertensa, já apresentava cerca de 50 minutos de evolução do quadro. O procedimento de trombólise, indicado para casos de AVC, deve ser realizado em até quatro horas e meia, o que motivou o transporte aéreo até uma unidade hospitalar habilitada.</p>
<p>Na região, o Hospital São José de Criciúma e o Nossa Senhora da Conceição em Tubarão são os locais onde o procedimento pode ser realizado. O atendimento rápido e o transporte aéreo foram essenciais para garantir o acesso ao tratamento adequado para a paciente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio realizam simulados de urgência e emergência em saúde mental]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/bombeiros-voluntarios-de-presidente-getulio-realizam-simulados-de-urgencia-e-emergencia-em-saude-mental/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:55:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8aff44e2738d7cdb63deb01187b98f801cfd75a2]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio promovem simulados práticos para capacitação em atendimento de urgência e emergência em saúde mental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio promovem simulados práticos para capacitação em atendimento de urgência e emergência em saúde mental. As atividades acontecem em diferentes pontos da cidade durante o período da manhã e fazem parte de um curso voltado ao aprimoramento técnico e humanizado no atendimento a ocorrências relacionadas à saúde mental. A capacitação é conduzida pela instrutora Danúbia Oliveira, certificada pelo Ministério da Saúde e bombeira voluntária da corporação de Ascurra.</p>
<p>O curso reúne bombeiros voluntários, alunos de Presidente Getúlio, integrantes de outras corporações, representantes de entidades e profissionais da assistência social do município, fortalecendo a integração entre os serviços e a qualificação do atendimento à comunidade.</p>
<p>Os simulados ocorrerão em três locais: na Rua Ernest Muller, bairro Primavera, com bloqueio da via sobre a Ponte do Tavinho; na Rua Bertha Petersen, bairro Primavera, sem bloqueio; e na Rodovia SC-340, bairro Rio Krauell, próximo ao salão de festas, também sem bloqueio. Os bombeiros pedem a compreensão da população, especialmente nos locais com intervenções no trânsito.</p>
<p>Os simulados são fundamentais para o aperfeiçoamento das equipes e visam garantir um atendimento mais eficiente e humanizado em situações de urgência e emergência em saúde mental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois policiais militares são investigados por suspeita de apreensão indevida em Santa Catarina]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/dois-policiais-militares-sao-investigados-apos-suspeita-de-apreensao-indevida-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:46:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:222b5c00a23b364440d72169c5d153633468afa3]]></guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares estão sendo investigados após denúncias de apreensão indevida de material durante trabalho operacional em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois policiais militares estão sendo investigados após denúncias de apreensão indevida de material durante trabalho operacional em Balneário Camboriú. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos na terça-feira (3) em Balneário Camboriú, no âmbito da investigação iniciada pela Ouvidoria da Polícia Militar de Santa Catarina. A apuração envolve a suspeita de que os policiais tenham apreendido material de forma indevida durante suas atividades.</p>
<p>Um dos policiais foi liberado após os procedimentos iniciais, enquanto o Posteriormente, ele foi encaminhado à sede do 12º Batalhão de Polícia Militar, de onde também foi liberado.</p>
<p>A Polícia Militar informou que, enquanto aguardam a decisão final da Justiça Militar, os dois policiais continuam no exercício de suas funções. Não foram divulgados detalhes sobre os materiais apreendidos nem as circunstâncias das supostas irregularidades.</p>
<p>O caso permanece em investigação pela Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Exportações de Santa Catarina caem 3,7% em janeiro com recuo para EUA, Argentina e China]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/exportacoes-de-sc-caem-37-em-janeiro-para-us-8154-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:28:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b385fab5f01403fec72cb5038e1a9b0119ae129]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registrou exportações de US$ 815,4 milhões em janeiro, apresentando queda de 3,7% em relação ao mesmo período do ano anterior, impactada principalmente pela redução nas vendas para Estados Unidos, Argentina e China.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou exportações de US$ 815,4 milhões em janeiro, apresentando queda de 3,7% em relação ao mesmo período do ano anterior, impactada principalmente pela redução nas vendas para Estados Unidos, Argentina e China.</p>
<p>O desempenho das exportações catarinenses em janeiro refletiu a diminuição das vendas para os Estados Unidos (-43%), Argentina (-33,2%) e China (-30,3%), que juntas representaram uma redução de US$ 99,5 milhões em relação a janeiro do ano anterior. Por outro lado, as exportações para o Japão cresceram 29,3%, totalizando US$ 66,7 milhões, tornando-se o principal destino das vendas do estado no mês, com destaque para a carne suína.</p>
<p>As carnes de aves lideraram as exportações, com US$ 217 milhões e aumento de 22,4%. A carne suína também teve crescimento, com vendas de US$ 130,6 milhões, alta de 6,3%. Outros setores que se destacaram foram os transformadores elétricos, que cresceram 107,2%, e as preparações e conservas de carnes e miudezas, que subiram 88,2%. Em contrapartida, houve queda nas exportações de motores elétricos (-16,7%), partes de motor (-20,8%) e madeira e móveis (-18,8%), esta última afetada pelo recuo nas vendas para os Estados Unidos.</p>
<p>No comércio exterior de importações, Santa Catarina teve queda de 8% em janeiro, totalizando US$ 3 bilhões. Entre os principais fornecedores, o Chile foi o único com aumento nas vendas para o estado, com alta de 61,3%, impulsionada pelo aumento nas importações de cobre. As importações da China, principal origem, caíram 13%, seguidas por Alemanha (-2,5%), Estados Unidos (-27,9%) e Argentina (-5,4%).</p>
<p>Apesar do impacto do tarifaço dos Estados Unidos e da desaceleração econômica chinesa, o setor industrial e agropecuário de Santa Catarina apresenta variações positivas em alguns mercados e produtos, enquanto busca diversificar seus destinos para compensar perdas nos principais parceiros comerciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Feira de adoção de pets anima Carnaval da Família em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/cbea-realiza-feira-de-adocao-de-animais-em-clima-de-carnaval-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:18:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a654f57c2a22c5c785fff218ea8817d1050db54d]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Bem-Estar Animal de Joinville promove feira de adoção durante a PetFolia, evento do Carnaval da Família, com cães e gatos disponíveis para novos lares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Bem-Estar Animal de Joinville promove feira de adoção durante a PetFolia, evento do Carnaval da Família, com cães e gatos disponíveis para novos lares. A feira de adoção será realizada no domingo, das 14h às 17h, no Expocentro Edmundo Doubrawa, reunindo cães e gatos filhotes e adultos. Entre os animais disponíveis estão Mondini, um cachorro de porte médio com cerca de dois anos, que busca uma nova família após ter sido abandonado, e Scania, uma companheira dócil e fofa. Filhotes como Capivara e Jabuti, com aproximadamente quatro meses, também estarão na feira, prontos para alegrar os novos tutores.</p>
<p>Durante o evento, a equipe do Centro de Bem-Estar Animal oferecerá orientações sobre alimentação, comportamento e cuidados, além de informações sobre a responsabilidade de adotar um animal. Para realizar a adoção, os interessados devem apresentar documento pessoal e comprovante de residência.</p>
<p>Além das feiras presenciais, o Centro mantém a Feira Virtual “Adote um Amigo”, onde é possível conhecer cães e gatos disponíveis para adoção. As atividades do Centro de Bem-Estar Animal são operacionalizadas pela clínica veterinária Clinicão, que presta serviços veterinários, transporte, plantão e manejo dos animais.</p>
<p>A iniciativa busca unir famílias e animais, promovendo o bem-estar e o cuidado responsável durante o Carnaval em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado apresenta ações para aumentar segurança no Morro dos Cavalos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/deputado-apresenta-acoes-para-aumentar-seguranca-no-morro-dos-cavalos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:15:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b75d1bd667b5f1c15789451b0bacbb1c8aca1453]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado Mário Motta apresentou medidas que serão implementadas pela concessionária Arteris Litoral Sul para melhorar a segurança na BR-101, no Morro dos Cavalos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado Mário Motta apresentou medidas que serão implementadas pela concessionária Arteris Litoral Sul para melhorar a segurança na BR-101, no Morro dos Cavalos. A concessionária Arteris Litoral Sul, responsável pelo trecho, tem até oito meses para realizar três intervenções na região. As ações incluem a abertura de passagens nas barreiras do canteiro central para criar pontos de retorno e inversão de tráfego em emergências, a implantação de refúgios pavimentados para parada emergencial nos sentidos Norte e Sul, e a instalação de iluminação no canteiro central, após autorização da Fundação Nacional dos Povos Indígenas.</p>
<p>O pedido para essas medidas foi feito junto ao Ministério Público Federal, Controladoria-Geral da União, Tribunal de Contas da União e Agência Nacional de Transportes Terrestres. O deputado destacou que, embora paliativas, as ações representam avanços urgentes para salvar vidas enquanto a solução definitiva, que inclui a construção de túneis, não é concluída.</p>
<p>As intervenções visam garantir a segurança dos milhares de motoristas que trafegam pela rodovia diariamente até a implementação da solução definitiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul recebe investimentos para pavimentação asfáltica em importantes vias]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/jaragua-do-sul-amplia-infraestrutura-viaria-com-novas-pavimentacoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:07:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fdf66393fc2536f1586a0c821e102478ba226253]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Jaraguá do Sul, Jair Franzner, assinará Ordens de Serviço para a pavimentação de ruas e estradas municipais, com investimentos superiores a R$ 21 milhões provenientes do Governo do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Jaraguá do Sul, Jair Franzner, assinará Ordens de Serviço para a pavimentação de ruas e estradas municipais, com investimentos superiores a R$ 21 milhões provenientes do Governo do Estado.</p>
<p>As obras contemplarão a pavimentação da Rua Osvaldo Ehlert, no bairro Rio da Luz, e da Estrada Municipal JGS-489 – Erico Oto Hornburg, na localidade Rio da Luz Vitória, totalizando 4.180 metros e investimento de R$ 7.147.000,00, com prazo de execução de oito meses.</p>
<p>A Rua Alfredo Emilio Ernesto Benkendorf, no bairro Santo Antônio, receberá pavimentação asfáltica em 2.336 metros, com investimento de R$ 4.984.408,53 e prazo de seis meses para conclusão.</p>
<p>O trecho II da Estrada Municipal JGS 587, Vendelin Schmidt, com 5.570 metros de extensão, ligando Jaraguazinho, no Garibaldi, até o limite com Alto Palmeiras, em Rio dos Cedros, também será pavimentado com investimento de R$ 8.943.637,12.</p>
<p>O prefeito destacou que as ações visam melhorar a infraestrutura viária, proporcionando mais segurança e tranquilidade nos deslocamentos, além de fomentar o turismo e contribuir para o escoamento da produção agrícola.</p>
<p>Os recursos para as obras foram assegurados em visita do Governador Jorginho Mello e contaram com o apoio de parlamentares da região da Amvali.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF autoriza divulgação de laudo sobre saúde de ex-presidente Bolsonaro]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/laudo-da-pf-descarta-necessidade-de-hospitalizacao-para-bolsonaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:02:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a2cd415318d511f7df901d3a79b40e083182872]]></guid>
<description><![CDATA[Laudo da Polícia Federal indica que ex-presidente Jair Bolsonaro não precisa ser transferido para hospital, mas recomenda aprimoramento dos cuidados de saúde para evitar complicações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Laudo da Polícia Federal indica que ex-presidente Jair Bolsonaro não precisa ser transferido para hospital, mas recomenda aprimoramento dos cuidados de saúde para evitar complicações.</p>
<p>O exame físico e a análise de exames laboratoriais e de imagem realizados por médicos peritos da Polícia Federal apontaram que Jair Bolsonaro possui sete problemas crônicos de saúde. Apesar disso, o documento conclui que não há necessidade, no momento, de transferência para cuidados hospitalares. Os peritos recomendam a otimização dos tratamentos e medidas preventivas especializadas para evitar complicações, especialmente eventos cardiovasculares.</p>
<p>Os médicos da Polícia Federal examinaram Bolsonaro em 20 de janeiro na unidade prisional conhecida como Papudinha, onde ele cumpre pena. O laudo atesta que o ex-presidente apresenta hipertensão arterial sistêmica, síndrome da apneia obstrutiva do sono grave, obesidade clínica, aterosclerose sistêmica, doença do refluxo gastroesofágico, queratose actínica e aderências intra-abdominais. Não foram constatadas doenças como depressão ou pneumonia aspirativa.</p>
<p>Além da avaliação médica, os peritos inspecionaram as instalações da Papudinha, incluindo a cela e áreas comuns. Foram feitas recomendações para melhorar as condições de saúde do ex-presidente, como investigação complementar do quadro neurológico, avaliação nutricional especializada, prática regular de atividade física e tratamento fisioterápico contínuo com foco em força muscular e equilíbrio postural.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou a divulgação do laudo e estabeleceu prazo de cinco dias para manifestações da defesa e da Procuradoria-Geral da República. Após esse período, o ministro deve reavaliar os pedidos de prisão domiciliar por razões humanitárias feitos pelos advogados de Bolsonaro, sem prazo definido para decisão.</p>
<p>O laudo foi produzido a pedido do ministro durante a transferência do ex-presidente para a unidade prisional Papudinha, onde cumpre pena por tentativa de golpe de Estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após queda em residência no bairro São Luís, em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/homem-morre-apos-queda-de-altura-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:52:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dcb0dff57a9f419e70cbcdea5d280bfa58d53919]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 66 anos faleceu após sofrer uma queda de cerca de três metros em sua casa no bairro São Luís, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 66 anos faleceu após sofrer uma queda de cerca de três metros em sua casa no bairro São Luís, em Jaraguá do Sul. O acidente doméstico ocorreu na manhã desta sexta-feira, na rua Vicente José Klinkoski. As equipes dos bombeiros voluntários foram acionadas por volta das 8h30, mas ao chegarem ao local, confirmaram o óbito do idoso.</p>
<p>O corpo foi encaminhado à Polícia Científica, que realizou a perícia no local. A vítima, identificada como Jureci Garcia, era natural do Rio Grande do Sul. A família foi comunicada e se deslocava para Jaraguá do Sul para providenciar os atos funerários.</p>
<p>Não foram divulgados detalhes sobre as causas que provocaram a queda. Este é o Na tarde de quinta-feira, um homem de 58 anos sofreu traumatismo cranioencefálico após cair de um telhado no bairro Rio Cerro I e permanece internado na UTI do Hospital São José.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando os casos para apurar as circunstâncias dos acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
