<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 15:26:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Roubo de cabos elétricos deixa passarela às escuras em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/roubo-de-cabos-eletricos-deixa-passarela-as-escuras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:24:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d0103d88a59089e52a58be8a09ef836a74e227b0]]></guid>
<description><![CDATA[A Passarela dos Imigrantes, no Rio Maina, está sem iluminação devido ao roubo de cabos elétricos, causando insegurança aos moradores que utilizam a travessia diariamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Passarela dos Imigrantes, no Rio Maina, está sem iluminação devido ao roubo de cabos elétricos, causando insegurança aos moradores que utilizam a travessia diariamente. Moradores do Rio Maina relataram que a Passarela dos Imigrantes, que liga o parque à rua Dionysio Steiner, está às escuras após o furto dos cabos elétricos. O local é bastante utilizado, especialmente no período noturno, para garantir uma travessia segura, eliminando o risco de atravessar a rua movimentada e a ferrovia.</p>
<p>O intendente do Rio Maina, Eduardo Vitali, informou que a Cosip, responsável pela iluminação pública, foi acionada para resolver o problema o mais rápido possível. A Prefeitura de Criciúma está providenciando a compra dos materiais necessários para melhorar a estrutura elétrica da ponte e planeja iniciar os reparos na próxima segunda-feira, incluindo medidas para evitar novos roubos.</p>
<p>A passarela, inaugurada em dezembro de 2024, possui 170 metros de extensão, iluminação em LED e paisagismo, e foi construída para aumentar a segurança dos pedestres na região. A expectativa é que a iluminação seja restabelecida em breve, garantindo maior segurança para os moradores que dependem da passarela diariamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Primeiro trecho ampliado da SC-445 em Içara será entregue nesta segunda-feira]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/trecho-ampliado-da-sc-445-em-icara-sera-entregue-nesta-segunda-feira-9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9f2e93a42d52783a72ef9563632a73deeda6dec9]]></guid>
<description><![CDATA[A ampliação da Rodovia Paulino Búrigo, que liga a BR-101 a Criciúma, terá o primeiro trecho oficialmente inaugurado nesta segunda-feira, 9, às 16h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ampliação da Rodovia Paulino Búrigo, que liga a BR-101 a Criciúma, terá o primeiro trecho oficialmente inaugurado nesta segunda-feira, 9, às 16h. A solenidade de entrega acontece no quartel do Corpo de Bombeiros Militar de Içara, às margens da rodovia, com a presença do governador Jorginho Mello, autoridades estaduais e municipais.</p>
<p>A obra, iniciada em novembro de 2022, contempla 2,5 quilômetros da rodovia desde a BR-101 até o bairro Vila São José, em Içara. O trecho inclui duplicação e triplicação, canteiro central e semáforos em ambos os sentidos, visando melhorar a fluidez do tráfego.</p>
<p>Durante a cerimônia, estão previstos atos institucionais das Secretarias de Estado da Educação e da Proteção e Defesa Civil. Também estarão presentes o secretário de Estado da Infraestrutura e Mobilidade, Jerry Comper, o secretário adjunto Ricardo Grando e a prefeita de Içara, Dalvania Cardoso.</p>
<p>A entrega do trecho ampliado da SC-445 representa um avanço na infraestrutura viária que liga a BR-101 a Criciúma, beneficiando o trânsito na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF recupera veículo roubado com placas falsas na BR-101 em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/carro-roubado-no-rj-e-recuperado-na-br-101-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:49:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4dcf1167233004e99c7d30dfe1a2e9e366b8362]]></guid>
<description><![CDATA[Um Honda/City com registro de roubo foi recuperado durante fiscalização na BR-101, em Joinville, após apresentar indícios de clonagem e adulteração dos sinais identificadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um Honda/City com registro de roubo foi recuperado durante fiscalização na BR-101, em Joinville, após apresentar indícios de clonagem e adulteração dos sinais identificadores. O veículo havia se envolvido em um acidente sem vítimas em Balneário Camboriú e utilizava placas falsas idênticas às de outro City com as mesmas características. As consultas realizadas confirmaram que o automóvel foi roubado no Rio de Janeiro em outubro de 2024.</p>
<p>Durante a abordagem, foi encontrada uma pequena quantidade de maconha com um dos passageiros. O veículo foi encaminhado para a Delegacia de Polícia de Joinville para ser devolvido ao proprietário legítimo.</p>
<p>O homem de 55 anos envolvido no caso responderá pelos crimes de adulteração de sinal identificador de veículo automotor e receptação. A ação reforça o combate a crimes relacionados a veículos roubados e clonados na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorhome com cães é removido por estacionamento irregular em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/motorhome-com-placas-da-argentina-com-dois-caes-trancados-e-flagrado-em-bc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:37:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b890a569d81088543d2a8b22be2a2d3e72705cdb]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar retirou um motorhome com placas da Argentina que estava estacionado de forma irregular na Rua Amapá, região central de Balneário Camboriú, próximo à Rodoviária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar retirou um motorhome com placas da Argentina que estava estacionado de forma irregular na Rua Amapá, região central de Balneário Camboriú, próximo à Rodoviária. Durante patrulhamento de rotina realizado pela BC Trânsito por volta das 22h40, foi constatado que o motorhome ocupava uma área destinada exclusivamente para embarque e desembarque de passageiros. O motor do veículo estava frio, indicando que estava parado há algum tempo no local.</p>
<p>Dentro do motorhome estavam dois cães, com as portas fechadas e sem ventilação visível pelas janelas. A Guarda Municipal Ambiental foi acionada para avaliar as condições dos animais. Os proprietários se apresentaram antes de qualquer intervenção, e receberam orientações sobre os cuidados adequados com os cães.</p>
<p>A remoção do motorhome ao pátio ocorreu devido à infração de trânsito pelo estacionamento irregular. Durante a mesma ação, outro veículo da marca Citroën também foi removido por estar com o licenciamento vencido desde 2020.</p>
<p>As ações reforçam o cumprimento das normas de trânsito e a atenção às condições dos animais em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
