<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 19:33:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lidera número de cadastrados no serviço de alertas por SMS da Defesa Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_430017bf2ed9e070f338a783bd5adc990de1d659/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:21:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:430017bf2ed9e070f338a783bd5adc990de1d659]]></guid>
<description><![CDATA[Um em cada dez catarinenses recebe avisos antecipados ou alertas de risco iminente de desastres naturais diretamente no celular, por meio do serviço de SMS da Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um em cada dez catarinenses recebe avisos antecipados ou alertas de risco iminente de desastres naturais diretamente no celular, por meio do serviço de SMS da Defesa Civil. Santa Catarina é o estado brasileiro com o maior percentual de pessoas cadastradas no serviço de alertas por SMS da Defesa Civil, com 10,54% da população inscrita. O índice é mais que o dobro da média nacional, que é de 5,18%. O sistema envia mensagens de texto gratuitas e personalizadas para informar sobre riscos na localidade cadastrada, sem necessidade de internet.</p>
<p>Além do SMS, a Defesa Civil utiliza a tecnologia Cell Broadcast para enviar alertas automáticos diretamente na tela dos celulares conectados às antenas 4G ou 5G em áreas de risco, acionado em situações de risco elevado ou extremo. Em 2024, Santa Catarina foi o estado que mais utilizou essa tecnologia, com mais de 337 alertas emitidos, e enviou mais de 3 mil alertas via SMS, totalizando mais de 95 milhões de mensagens.</p>
<p>Entre os municípios catarinenses, Ponte Alta do Norte tem o maior percentual de moradores cadastrados, com 22,76%, seguido por Barra Velha e Florianópolis. A região da Grande Florianópolis concentra o maior percentual de pessoas inscritas, com 14,19% da população. As regiões com menores índices de adesão são Planalto Norte, Extremo Oeste e Meio-Oeste.</p>
<p>O cadastro no serviço de SMS é simples e gratuito. O cidadão deve enviar uma mensagem de texto com o CEP da região de interesse para o número 40199. Após confirmação, os alertas passam a ser enviados automaticamente sempre que houver risco iminente de desastres naturais naquela área.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina trabalha para ampliar a adesão ao serviço, destacando que o cadastro pode salvar vidas ao garantir comunicação rápida e eficiente em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de José Boiteux é encontrado morto em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_723cadf6513273403cd669c1749e65e28cb8dae3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:40:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:723cadf6513273403cd669c1749e65e28cb8dae3]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Christian Mefibosete Pereira, de 18 anos, foi encontrado no rio em Blumenau na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Christian Mefibosete Pereira, de 18 anos, foi encontrado no rio em Blumenau na manhã desta segunda-feira. Christian estava desaparecido desde a última sexta-feira, quando foi visto pela última vez em uma lanchonete próxima ao campus do Instituto Federal Catarinense e da Udesc, em Ibirama. Familiares se deslocaram para Blumenau após encontrarem dois celulares e uma bolsa do jovem no bairro Velha.</p>
<p>O jovem morava em José Boiteux e frequentava o Ele integrava o grupo de jovens da Igreja Assembleia de Deus, que emitiu uma nota de pesar e informou que o velório deve ocorrer na igreja.</p>
<p>As circunstâncias da morte ainda serão apuradas, e o horário do sepultamento ainda não foi confirmado. A comunidade lamenta a perda e aguarda esclarecimentos sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário é condenado por tentativa de homicídio em supermercado de São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_49a0ce23841c64bdbe376f966151aa50b58903e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:31:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:49a0ce23841c64bdbe376f966151aa50b58903e7]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque com faca ocorrido em um supermercado no bairro Ubatuba resultou na condenação de um homem por tentativa de homicídio duplamente qualificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque com faca ocorrido em um supermercado no bairro Ubatuba resultou na condenação de um homem por tentativa de homicídio duplamente qualificado. O incidente aconteceu em um supermercado no bairro Ubatuba, em São Francisco do Sul, quando um funcionário do setor de açougue foi surpreendido por um colega que o atacou com uma faca. A agressão ocorreu por motivo fútil, relacionado ao inconformismo do acusado com a possibilidade de a vítima assumir uma posição de liderança no setor.</p>
<p>O réu, que trabalhava no local havia apenas três dias, atacou a vítima de surpresa enquanto esta estava desarmada e incapaz de se defender. Os golpes atingiram várias partes do corpo, incluindo mandíbula, abdômen, clavícula, antebraços, mão e coxa. A vítima sobreviveu graças ao rápido atendimento médico e a uma cirurgia de emergência.</p>
<p>O Tribunal do Júri da Comarca de São Francisco do Sul condenou o acusado a nove anos e quatro meses de reclusão em regime fechado por tentativa de homicídio duplamente qualificado. A decisão negou ao réu o direito de recorrer em liberdade e manteve sua prisão preventiva, destacando a gravidade dos fatos e o risco à ordem pública.</p>
<p>A condenação reforça a aplicação da justiça diante de crimes violentos no ambiente de trabalho, garantindo a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
