<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 10:33:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim amplia monitoramento do mosquito da dengue com novos dispositivos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e9f851836b18fba5567dd0beac6de8c6df13be10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e9f851836b18fba5567dd0beac6de8c6df13be10]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Guaramirim intensificou as ações contra a dengue com a implantação de ovitrampas, dispositivos que monitoram a presença do mosquito transmissor da doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Guaramirim intensificou as ações contra a dengue com a implantação de ovitrampas, dispositivos que monitoram a presença do mosquito transmissor da doença. A iniciativa é fruto de uma parceria entre a Regional de Saúde de Jaraguá do Sul e a Diretoria de Vigilância Epidemiológica de Santa Catarina, que doaram equipamentos ao setor de Zoonoses do município. A medida faz parte da estratégia regional de prevenção às arboviroses no Vale do Itapocu e visa modernizar o mapeamento do mosquito na cidade.</p>
<p>As ovitrampas funcionam como armadilhas para a coleta de ovos do mosquito, permitindo a detecção precoce e a análise ágil da infestação nos bairros. Com isso, as ações de campo podem ser direcionadas para as áreas de maior risco, tornando o combate mais eficiente.</p>
<p>Com a soma dos materiais adquiridos e doados, Guaramirim agora conta com 450 ovitrampas, 500 palhetas e 400 grampos, ampliando a capacidade de vigilância. O novo modelo fortalece o trabalho das equipes e possibilita decisões rápidas e baseadas em dados reais, protegendo a população de forma mais eficaz.</p>
<p>A implantação desse sistema representa uma mudança importante na vigilância em saúde do município, adotando uma atuação preventiva fundamentada no mapeamento geográfico das áreas com maior risco de transmissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
