<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após choque elétrico em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b71dafcc214820c0a4795ec66cfe429ac233dd16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:27:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b71dafcc214820c0a4795ec66cfe429ac233dd16]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 71 anos faleceu após sofrer uma descarga elétrica na localidade de Geral do Molha, em Nova Trento, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 71 anos faleceu após sofrer uma descarga elétrica na localidade de Geral do Molha, em Nova Trento, no Vale do Itajaí. O incidente ocorreu na manhã desta sexta-feira, quando o idoso manuseava uma cerca energizada ligada diretamente à rede elétrica de 220 volts, sem dispositivo de interrupção, destinada a evitar a entrada de capivaras em uma área de plantio.</p>
<p>O chamado de emergência foi registrado por volta das 9h15, mobilizando equipes do SAMU Bravo 09 e o helicóptero Arcanjo 01. Apesar do atendimento, a vítima foi confirmada morta ainda no local.</p>
<p>Até o momento, o nome do homem não foi divulgado oficialmente. As circunstâncias do acidente reforçam a necessidade de cuidados ao manusear instalações elétricas, especialmente aquelas conectadas diretamente à rede.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville abre unidades de saúde no fim de semana para vacinação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5e52def8cbf10024e619ba781d58d250cc099a08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:21:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5e52def8cbf10024e619ba781d58d250cc099a08]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville vai disponibilizar vacinação em cinco unidades de saúde durante o fim de semana, oferecendo imunizantes para todas as idades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville vai disponibilizar vacinação em cinco unidades de saúde durante o fim de semana, oferecendo imunizantes para todas as idades. No sábado, as Unidades Básicas de Saúde da Família do Jardim Sofia, Vila Nova, Saguaçu e Jardim Edilene estarão abertas das 8h às 12h para aplicação de vacinas do calendário infantil e adulto. No domingo, a Sala de Vacinas Central funcionará no mesmo horário.</p>
<p>O calendário nacional inclui vacinas para crianças, adolescentes, adultos, gestantes e idosos. Entre as opções disponíveis estão a vacina contra a dengue para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, a vacina contra o HPV para jovens de 9 a 18 anos, e a vacina contra o Vírus Sincicial Respiratório para gestantes a partir de 28 semanas.</p>
<p>Para se vacinar, não é necessário agendamento. É recomendado chegar pelo menos 30 minutos antes do fechamento da unidade, levar documento oficial com foto, a Caderneta de Vacinação e o Cartão Nacional de Saúde. Menores de 18 anos precisam de autorização dos responsáveis.</p>
<p>Durante a semana, a vacinação continua disponível nas Unidades Básicas de Saúde da Família, exceto a UBSF Jativoca, e na Sala de Vacinas Central.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Início da colocação das vigas do viaduto do Mannes na BR-280]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ec65bf04d2f188c0d2dd34c34ebbd7b66a16858f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:50:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ec65bf04d2f188c0d2dd34c34ebbd7b66a16858f]]></guid>
<description><![CDATA[Começou a instalação das vigas do novo viaduto sobre a linha férrea na BR-280, entre Jaraguá do Sul e Guaramirim, etapa importante da duplicação da rodovia estadualizada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou a instalação das vigas do novo viaduto sobre a linha férrea na BR-280, entre Jaraguá do Sul e Guaramirim, etapa importante da duplicação da rodovia estadualizada. O deputado estadual Dr. Vicente Caropreso acompanhou o início da colocação das vigas que vão compor o vão do viaduto do Mannes, parte da obra de duplicação do trecho estadualizado da BR-280 entre Jaraguá do Sul e Guaramirim. A ação contou ainda com a presença dos vereadores de Guaramirim, Amarildo Erthal e Osvaldo Barbosa.</p>
<p>Nesta etapa, serão içadas e instaladas 24 vigas, sendo 16 com 26,7 metros de comprimento e peso de 21 toneladas cada, e 8 com 11 metros de extensão e 9 toneladas cada. O vão do viaduto terá 64,4 metros de comprimento, e a previsão é que essa fase seja concluída em quatro dias.</p>
<p>A instalação das vigas representa um momento decisivo para a conclusão da duplicação, que é considerada estratégica para a mobilidade regional, segurança e desenvolvimento econômico. A obra inclui vias marginais e tem previsão de conclusão ainda neste semestre.</p>
<p>A duplicação da BR-280 já trouxe ganhos significativos para a região, promovendo mais qualidade de vida, fluidez no trânsito, redução de acidentes e maior segurança para os usuários da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul aprova programa multidisciplinar para tratamento da fibromialgia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a17ef2d806e788029969e3128fe9532dd710e9f8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:38:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a17ef2d806e788029969e3128fe9532dd710e9f8]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul aprovou projeto de lei que cria o Programa de Atendimento Multidisciplinar para Tratamento da Fibromialgia, visando oferecer atendimento especializado e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul aprovou projeto de lei que cria o Programa de Atendimento Multidisciplinar para Tratamento da Fibromialgia, visando oferecer atendimento especializado e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>O programa prevê atendimento com médicos, fisioterapeutas, psicólogos, terapeutas ocupacionais, nutricionistas e outros profissionais necessários ao cuidado integral dos pacientes. Estão incluídas ações de diagnóstico, acompanhamento contínuo, programas de reabilitação com atividades físicas supervisionadas, suporte psicológico e orientação às famílias.</p>
<p>A proposta também contempla campanhas de conscientização sobre a fibromialgia e a possibilidade de parcerias com instituições de ensino e pesquisa para o desenvolvimento de estudos e aperfeiçoamento dos tratamentos. A iniciativa segue para sanção do Executivo.</p>
<p>A fibromialgia é uma condição crônica caracterizada por dores musculoesqueléticas persistentes, fadiga intensa, distúrbios do sono, alterações cognitivas e manifestações como ansiedade e depressão. A Lei Estadual nº 18.928/2024 equipara a fibromialgia à condição de pessoa com deficiência, o que fundamenta a necessidade de políticas públicas específicas.</p>
<p>Em Jaraguá do Sul, estima-se que entre 3.800 e 5.700 pessoas possam ter fibromialgia. A ausência de um fluxo estruturado de atendimento faz com que muitos pacientes percorram diferentes serviços de forma fragmentada, causando impacto físico, emocional e socioeconômico.</p>
<p>O projeto, de autoria dos vereadores Professor Fernando Alflen, Jair Pedri e Almeida, visa garantir assistência adequada e promover a qualidade de vida das pessoas diagnosticadas com fibromialgia no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Movimento Direita Jaraguá do Sul promove debate sobre ativismo político do STF e mobilização nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f885d39f8cac8d1057374c6ea907ddc8e97a0399/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:33:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f885d39f8cac8d1057374c6ea907ddc8e97a0399]]></guid>
<description><![CDATA[O Movimento Direita Jaraguá do Sul realizou um encontro na Câmara de Vereadores para discutir o ativismo político do Supremo Tribunal Federal e a mobilização prevista para 1º de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Movimento Direita Jaraguá do Sul realizou um encontro na Câmara de Vereadores para discutir o ativismo político do Supremo Tribunal Federal e a mobilização prevista para 1º de março.</p>
<p>A reunião marcou a primeira atividade do ano do grupo, que atua há três anos na cidade com encontros mensais. A advogada Dra. Tanieli Telles, que defende réus dos atos de 8 de janeiro e preside o Instituto Gritos de Liberdade, foi a convidada da noite e destacou a mobilização local do movimento da direita em Jaraguá do Sul.</p>
<p>Tanieli afirmou que o Brasil enfrenta perseguição política, com presos e exilados políticos, e criticou as decisões judiciais relacionadas aos casos do dia 8 de janeiro, apontando falta de individualização de pena e garantia do devido processo legal. Ela também comentou a situação do ex-presidente Jair Bolsonaro, considerado inadmissível estar preso e condenado.</p>
<p>A advogada reconheceu limitações políticas para a anistia e defendeu a dosimetria das penas como medida atual, que pode levar à diminuição das penas e permitir a volta dos presos e exilados, para posteriormente retomar a discussão sobre anistia.</p>
<p>Na região Norte de Santa Catarina, Tanieli informou que acompanha cerca de 200 processos na Suprema Corte, com presos tornozelados, denunciados, condenados e autoexilados em Jaraguá do Sul, Guaramirim, São Bento do Sul, Mafra e Joinville. Ela citou que cinco pessoas estão condenadas, quatro de Jaraguá do Sul e uma de Guaramirim, e cerca de 30 respondem a processos sem condenação definitiva. Alguns processos seguem sob sigilo, especialmente os relacionados à organização de caravanas e financiamento de transporte.</p>
<p>O encontro reforçou a mobilização do Movimento Direita Jaraguá do Sul e destacou as discussões sobre os casos judiciais e a mobilização nacional prevista para o início de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na SC-114 em São Joaquim deixa três feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ceafe04b464405e9120af4a830566fa545c916a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:22:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ceafe04b464405e9120af4a830566fa545c916a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Doblò mobilizou equipes do 5º Batalhão de Bombeiros Militar na manhã desta sexta-feira na rodovia SC-114, em São Joaquim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Doblò mobilizou equipes do 5º Batalhão de Bombeiros Militar na manhã desta sexta-feira na rodovia SC-114, em São Joaquim. O veículo saiu da pista, colidiu contra um barranco na margem da via, capotou e parou no sentido contrário da estrada. Entre os três ocupantes, o passageiro do banco dianteiro apresentou o quadro mais grave, entrando em parada cardiorrespiratória com suspeita de traumatismo craniano. As equipes de socorro iniciaram manobras de reanimação e conseguiram estabilizar a vítima antes do encaminhamento ao hospital.</p>
<p>As outras duas pessoas sofreram ferimentos leves. Todos foram atendidos no local pelos bombeiros e levados ao Hospital Sagrado Coração de Jesus, em São Joaquim, para avaliação médica. Após o resgate, as guarnições permaneceram na rodovia até a chegada da Polícia Militar Rodoviária, que assumiu os procedimentos.</p>
<p>O atendimento rápido das equipes de socorro foi fundamental para a estabilização dos feridos no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
