<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:34:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cocal do Sul decreta situação de emergência após fortes chuvas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_21c6f9b1d126d5d9613ef39b676b9b9d28f16254/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:21c6f9b1d126d5d9613ef39b676b9b9d28f16254]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Cocal do Sul declarou situação de emergência devido aos estragos causados pelas chuvas intensas que atingiram o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Cocal do Sul declarou situação de emergência devido aos estragos causados pelas chuvas intensas que atingiram o município. As chuvas ocorreram na noite de terça-feira, 17, com volume que superou 80 milímetros em curto espaço de tempo, provocando enxurradas e alagamentos em diversos bairros, afetando residências e trechos da malha viária, inclusive na zona rural.</p>
<p>O Plano de Assistência encaminhado ao Estado aponta que cerca de 20 pessoas ficaram desalojadas e aproximadamente 200 foram afetadas. Foram solicitados itens para atendimento emergencial, como cestas básicas, kits de higiene pessoal, kits de limpeza e kits dormitório.</p>
<p>O coordenador regional da Secretaria de Proteção e Defesa Civil explicou que a enxurrada sobrecarregou o sistema de drenagem dos bairros, causando alagamentos pontuais. Com a situação de emergência, o município poderá agilizar o recebimento de assistência humanitária e ampliar o acesso a recursos estaduais e federais.</p>
<p>A medida visa apoiar as famílias atingidas e promover a recuperação das áreas afetadas pelas chuvas em Cocal do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona reajustes e reestrutura gratificações dos servidores do Legislativo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1eba7e6fbccfd5920e16c7e6cd4ea377e1c7a157/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:14:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1eba7e6fbccfd5920e16c7e6cd4ea377e1c7a157]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Legislativo, vetando trechos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Legislativo, vetando trechos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional.</p>
<p>Foram sancionadas as leis nº 15.349, nº 15.350 e nº 15.351, que tratam da recomposição salarial e da modernização das carreiras dos servidores da Câmara dos Deputados, do Senado Federal e do Tribunal de Contas da União (TCU). A sanção parcial mantém a recomposição prevista para 2026 e promove mudanças nas gratificações e cargos, respeitando o teto constitucional de R$ 46.366,19.</p>
<p>Foram vetados os chamados penduricalhos, que incluíam aumentos graduais nos salários para os anos seguintes a 2026, pagamentos retroativos e a criação de licença compensatória convertida em dinheiro para atividades extras. Também foram rejeitadas regras que previam cálculo semestral para aposentadorias e pensões, além de escalonamentos após o atual mandato e dispositivos contrários à Constituição e à Lei de Responsabilidade Fiscal.</p>
<p>Entre as medidas mantidas, está a criação de uma gratificação de desempenho para servidores efetivos da Câmara e do Senado, que varia de 40% a 100% sobre o maior vencimento básico, substituindo a gratificação anterior e respeitando o teto constitucional. No TCU, houve ampliação do número de cargos, elevação dos níveis de funções de confiança e exigência de nível superior para todos os cargos, que continuam reconhecidos como carreiras típicas de Estado.</p>
<p>As mudanças visam modernizar as carreiras e garantir segurança jurídica aos servidores do Legislativo, mantendo o equilíbrio fiscal e o respeito às normas constitucionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa de ex-presidente do BRB aguarda novo depoimento em investigação sobre fraudes financeiras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_65212ba970c3b67d463c1147700cf1296c800d79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:65212ba970c3b67d463c1147700cf1296c800d79]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa de Paulo Henrique Costa, ex-presidente do Banco de Brasília, espera que a Polícia Federal marque nova oitiva no inquérito que apura fraudes envolvendo o BRB e o Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa de Paulo Henrique Costa, ex-presidente do Banco de Brasília, espera que a Polícia Federal marque nova oitiva no inquérito que apura fraudes envolvendo o BRB e o Banco Master.</p>
<p>O advogado Cleber Lopes informou que o pedido para agendar o depoimento foi feito à delegada Janaína Palazzo no dia 30 de dezembro de 2025, data em que Costa e o banqueiro Daniel Vorcaro passaram por acareação no Supremo Tribunal Federal. A acareação foi determinada pelo ministro Dias Toffoli, então relator do inquérito, para confrontar versões sobre os fatos investigados.</p>
<p>Após a audiência no STF, a defesa solicitou que fosse marcada uma nova data para o depoimento, com o objetivo de esclarecer eventuais contradições. A delegada concordou com o pedido e o agendamento está aguardado. A defesa negou que Costa cogite firmar acordo de colaboração premiada, classificando tais informações como especulações.</p>
<p>Costa, Vorcaro e outros envolvidos são alvos da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal em novembro de 2025. A operação investiga a concessão de créditos falsos pelo Banco Master e a tentativa de compra da instituição pelo BRB, banco público do Distrito Federal. As fraudes investigadas podem alcançar o montante de R$ 17 bilhões.</p>
<p>A Polícia Federal ainda não se manifestou sobre o pedido de agendamento do novo depoimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é baleado após tentar agredir e ameaçar policiais em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e9a285bac07b476af3c9f6952a86c5a78dbbb85a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e9a285bac07b476af3c9f6952a86c5a78dbbb85a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem entrou em surto, ateou fogo em si mesmo e ameaçou policiais e bombeiros, sendo baleado em confronto na madrugada desta quarta-feira em Trombudo Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem entrou em surto, ateou fogo em si mesmo e ameaçou policiais e bombeiros, sendo baleado em confronto na madrugada desta quarta-feira em Trombudo Central. Por volta das 4h, agentes foram acionados para auxiliar uma equipe do Corpo de Bombeiros Militar, onde um homem em surto havia despejado gasolina sobre o próprio corpo e ateado fogo. As equipes conseguiram controlar o incêndio rapidamente.</p>
<p>Ainda em surto, o homem se trancou no banheiro da residência com um objeto cortocontundente e passou a ameaçar de morte os policiais e bombeiros. Tentativas de negociação e o uso de armas não letais não foram suficientes para contê-lo.</p>
<p>Quando o homem saiu do banheiro e avançou contra os agentes, estes efetuaram disparos com arma de fogo para proteger as equipes. Ele foi socorrido e levado ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos e morreu.</p>
<p>O caso ocorreu na região de Taió e envolveu a atuação conjunta da Polícia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José e Estado firmam acordo para concluir obras de duplicação da SC-281]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_68dd7e083cd65ee1957dd2b03f61c66d19030f39/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:45:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:68dd7e083cd65ee1957dd2b03f61c66d19030f39]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José e o Governo de Santa Catarina devem assinar convênio para a duplicação de cerca de 900 metros da SC-281, entre a BR-101 e o Contorno Viário da Grande Florianópolis, com repasse de aproximadamente R$ 10 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José e o Governo de Santa Catarina devem assinar convênio para a duplicação de cerca de 900 metros da SC-281, entre a BR-101 e o Contorno Viário da Grande Florianópolis, com repasse de aproximadamente R$ 10 milhões.</p>
<p>O convênio prevê a execução e fiscalização da obra pela Secretaria de Urbanismo e Serviços Públicos de São José. O projeto, resultado das discussões do Grupo de Trabalho da SC-281, inclui a implantação de três rotatórias, nova sinalização horizontal e vertical, fresagem do pavimento, tapa-buracos e revitalização da iluminação pública.</p>
<p>A duplicação e revitalização do trecho visam melhorar a mobilidade e reforçar a segurança viária, facilitando conversões e retornos em uma área com intenso tráfego de ônibus e caminhões. Atualmente, motoristas precisam seguir até o trevo de Forquilhinha para retornos, aumentando o tempo de deslocamento e o risco de acidentes.</p>
<p>Após a assinatura do convênio, o município iniciará os projetos complementares e dará início às obras, com previsão de conclusão em até quatro meses. Alguns projetos já estão concluídos, enquanto outros contam com projeto básico.</p>
<p>O acordo representa um avanço importante para a infraestrutura viária de São José, buscando atender demandas históricas e melhorar o fluxo e a segurança no trecho da SC-281.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros localizam corpo de homem que se afogou em Passo de Torres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_db3423a8008515f9768ff576eb8c84b01e273b60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:db3423a8008515f9768ff576eb8c84b01e273b60]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem de 30 anos que desapareceu após se afogar na Praia da Pérola, em Passo de Torres, foi encontrado na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem de 30 anos que desapareceu após se afogar na Praia da Pérola, em Passo de Torres, foi encontrado na manhã desta quarta-feira. O incidente ocorreu na Rua dos Canários, na Praia da Pérola, em um local sem monitoramento de Guarda Vidas. A vítima desapareceu na tarde de terça-feira, 17.</p>
<p>Familiares alertaram o Corpo de Bombeiros Militar sobre o desaparecimento. As buscas começaram ainda na tarde de terça-feira, mas o corpo só foi localizado na manhã seguinte, por volta das 11h45.</p>
<p>A identidade do homem não foi divulgada pelas autoridades. As operações de resgate foram conduzidas pelos Bombeiros Militares de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus escolar colide com árvore caída na SC-305 em Campo Erê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a77bf7a2a5a229a5f0582a702a0e7a82206a2702/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:17:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a77bf7a2a5a229a5f0582a702a0e7a82206a2702]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus escolar colidiu com uma árvore que caiu sobre a rodovia SC-305, em Campo Erê, na noite de terça-feira, 17, após um temporal na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus escolar colidiu com uma árvore que caiu sobre a rodovia SC-305, em Campo Erê, na noite de terça-feira, 17, após um temporal na região. O acidente ocorreu por volta das 21h, quando o ônibus transitava no sentido Campo Erê para São Lourenço do Oeste. No momento da colisão, o veículo estava vazio e o motorista, de 64 anos, não sofreu ferimentos.</p>
<p>O trecho onde ocorreu o acidente está em obras, com sinalização provisória indicando velocidade máxima de 40 km/h. O Corpo de Bombeiros Militar de Campo Erê auxiliou na remoção da árvore da pista, permitindo a liberação do trânsito.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando a situação na SC-305 para garantir a segurança dos motoristas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica preso às ferragens após caminhão sair da pista na SC-416 em Garuva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_328a13883b1ca27d66594ac8ed03454706f4acbc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:31:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:328a13883b1ca27d66594ac8ed03454706f4acbc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 57 anos ficou gravemente ferido após perder o controle do caminhão e cair em uma grota na SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 57 anos ficou gravemente ferido após perder o controle do caminhão e cair em uma grota na SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu na noite desta terça-feira, 17, por volta das 19h30, no km 4 da rodovia, na zona rural do município. O caminhão Volvo/VM 290 8×4 R trafegava no sentido decrescente quando, após uma curva, o motorista perdeu o controle da direção, atravessou a pista contrária e caiu às margens da rodovia.</p>
<p>O condutor estava sozinho no veículo e ficou preso nas ferragens. Ele foi socorrido pelos Bombeiros Militares de Garuva e encaminhado desacordado e em estado grave à UPA do município.</p>
<p>A rodovia possui velocidade regulamentada de 80 km/h, é asfaltada e estava com tempo bom no momento do acidente, apesar da ausência de iluminação artificial no trecho. Marcas de frenagem e arrastamento indicam que o caminhão pode ter trafegado em velocidade incompatível com a permitida.</p>
<p>A retirada do veículo, que não transportava carga, foi realizada na manhã desta quarta-feira, 18. As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer as causas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apreensão de 120 kg de maconha em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_91f76f315065ff2e911307de25dacf241685d722/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:12:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:91f76f315065ff2e911307de25dacf241685d722]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu aproximadamente 120 kg de maconha no bairro Salto do Norte, em Blumenau, durante ação de combate ao tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu aproximadamente 120 kg de maconha no bairro Salto do Norte, em Blumenau, durante ação de combate ao tráfico de drogas. A apreensão ocorreu na terça-feira, 17, por volta das 18h30, durante policiamento preventivo motivado por denúncias. Quatro suspeitos foram encaminhados à Central de Plantão Policial, entre eles três homens e uma mulher de 25 anos. Um homem de 33 anos fugiu no momento da abordagem.</p>
<p>No local da apreensão, foram encontrados, além da maconha, balanças de precisão, três celulares, uma capa de colete e materiais utilizados para embalagem e fracionamento da droga. Dois automóveis e uma motocicleta também foram apreendidos.</p>
<p>A ação reforça o trabalho das autoridades no combate ao tráfico de drogas em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
