<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 10:22:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar apreende drogas e conduz dois suspeitos em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a9d7baf1b80b36aa3a7a9e35233e3057faee0ea7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:18:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a9d7baf1b80b36aa3a7a9e35233e3057faee0ea7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação da Polícia Militar resultou na apreensão de aproximadamente 100 comprimidos de ecstasy e cerca de 4 quilos de maconha, além da condução de dois suspeitos à Delegacia de Polícia em Guaramirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação da Polícia Militar resultou na apreensão de aproximadamente 100 comprimidos de ecstasy e cerca de 4 quilos de maconha, além da condução de dois suspeitos à Delegacia de Polícia em Guaramirim.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 18h no Contorno Viário, no bairro Bruderthal, após informações sobre um veículo Renault Logan transportando entorpecentes pela Rodovia do Arroz, no sentido Guaramirim.</p>
<p>Durante as rondas, os policiais localizaram o automóvel com as características informadas, ocupado por um homem de 30 anos e uma mulher de 40 anos. Após abordagem e buscas, foram encontrados os entorpecentes no veículo e com a passageira.</p>
<p>O condutor assumiu a propriedade das drogas encontradas, que incluíam aproximadamente 100 comprimidos de ecstasy e cerca de 4 quilos de maconha. Com a passageira foram localizadas pequenas porções de maconha e cocaína.</p>
<p>Todo o entorpecente foi apreendido e os envolvidos encaminhados à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semana típica de verão em Florianópolis com calor intenso e temporais isolados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_152c93ee443b4e54ba858976ab8eb12bb13ee76b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:00:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:152c93ee443b4e54ba858976ab8eb12bb13ee76b]]></guid>
<description><![CDATA[Florianópolis enfrenta uma semana com aumento gradual das temperaturas, noites abafadas e possibilidade de temporais isolados entre as tardes e noites.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Florianópolis enfrenta uma semana com aumento gradual das temperaturas, noites abafadas e possibilidade de temporais isolados entre as tardes e noites. As temperaturas em Florianópolis variam entre 27°C e 32°C nesta terça-feira, com temporais isolados que podem incluir raios, chuva intensa e rajadas de vento. O calor e a umidade elevam a instabilidade, favorecendo essas condições climáticas.</p>
<p>Entre quarta e quinta-feira, o calor aumenta em todo o estado, com temperaturas que podem chegar a 38°C em algumas regiões do Oeste, Litoral Sul e Vale do Itajaí. A umidade continua a favorecer temporais isolados, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral.</p>
<p>Na sexta-feira, a aproximação de uma frente fria intensifica os temporais com chuva pontualmente intensa em todo o estado, principalmente dos Planaltos ao Litoral. Durante o Carnaval, a instabilidade e o calor permanecem, com temporais típicos de verão previstos para as tardes e noites de sábado e domingo.</p>
<p>É importante acompanhar os avisos e alertas meteorológicos divulgados nos canais oficiais da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina ao longo desta semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Queda de motocicleta na BR-280 deixa dois feridos em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_44bd6e520afa916e1e9b2d821c623e9b4614113c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:38:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:44bd6e520afa916e1e9b2d821c623e9b4614113c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta na rodovia BR-280, no bairro Escolinha, em Guaramirim, resultou em ferimentos graves para o condutor e a passageira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma motocicleta na rodovia BR-280, no bairro Escolinha, em Guaramirim, resultou em ferimentos graves para o condutor e a passageira. Por volta das 6h desta segunda-feira, o pneu da motocicleta estourou, fazendo com que o condutor perdesse o controle e colidisse contra o guard-rail. Com o impacto, o condutor e a passageira foram arremessados.</p>
<p>O homem de 55 anos ficou gravemente ferido, apresentando sonolência, dores pelo corpo, cortes e sangramentos em várias partes do corpo, além de suspeita de fratura no antebraço esquerdo. Ele foi atendido no local e encaminhado ao Hospital São José de Jaraguá do Sul pelo suporte avançado do Samu.</p>
<p>A passageira, uma mulher de 24 anos, estava consciente e apresentava dores e ferimentos na boca e no braço esquerdo. Ela foi levada ao Hospital Santo Antônio de Guaramirim para avaliação médica.</p>
<p>As vítimas receberam atendimento médico imediato após o acidente na BR-280 em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
