<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 22:33:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre moto e carro deixa jovem ferido em Imbuia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3aad684acf2b1304c8b2c99f368c7abe31719c2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:21:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3aad684acf2b1304c8b2c99f368c7abe31719c2d]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos ficou ferido após uma colisão entre motocicleta e automóvel na tarde deste domingo em Imbuia, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos ficou ferido após uma colisão entre motocicleta e automóvel na tarde deste domingo em Imbuia, no Alto Vale do Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 14h53 na Estrada Geral Campo das Flores. A equipe da viatura ASU-599, da Organização de Bombeiro Militar de Ituporanga, atendeu a ocorrência.</p>
<p>No local, os socorristas encontraram o condutor da motocicleta Honda CG às margens da via. Ele colidiu contra um automóvel FIAT Argo, cujo motorista não sofreu ferimentos. O motociclista estava consciente e orientado, mas apresentava suspeita de fratura no fêmur esquerdo, fratura fechada na mão esquerda e sinais compatíveis com possível hemorragia interna.</p>
<p>Durante o deslocamento para atendimento hospitalar, a equipe realizou uma parada no hospital de Imbuia para administrar medicação para alívio da dor, acompanhada por uma técnica de enfermagem, até o paciente ser encaminhado ao Hospital Bom Jesus, em Ituporanga.</p>
<p>As circunstâncias da colisão não foram detalhadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de nove meses morre após acidente de trânsito em Morro Grande, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2584d596cd53e96a92cb126807cb5bb50fd9287a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:18:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2584d596cd53e96a92cb126807cb5bb50fd9287a]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de nove meses morreu após um grave acidente de trânsito na localidade de Morro Grande, próximo a Meleiro, no Extremo Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de nove meses morreu após um grave acidente de trânsito na localidade de Morro Grande, próximo a Meleiro, no Extremo Sul de Santa Catarina. O bebê, identificado como Havi Luca Maciel Becker, estava em um veículo que capotou por circunstâncias ainda não detalhadas. Ele estava acomodado em uma cadeirinha infantil, porém sem o uso do cinto de segurança, e sofreu um traumatismo craniano grave devido ao impacto.</p>
<p>Após o acidente, Havi Luca foi levado por populares até um posto de saúde da região. Devido à gravidade do quadro, foi solicitado o apoio do serviço aeromédico do Samu, com auxílio da Polícia Civil de Santa Catarina. A criança estava inconsciente ao chegar a equipe, que realizou procedimentos avançados de suporte à vida e transferiu o bebê de helicóptero para o Hospital São José, referência em neurocirurgia na região.</p>
<p>Apesar dos esforços médicos, a criança não resistiu aos ferimentos e a morte foi confirmada no sábado (28). O velório teve início na tarde de sábado na capela mortuária do Cemitério Jardim da Paz, em Araranguá, e o sepultamento ocorreu na manhã do domingo (1º).</p>
<p>Havi Luca morava no bairro Santa Bárbara, em Morro Grande.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[AGU defende exclusividade de médicos na realização de abortos legais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c457405c5c23bce6a7fd3a934fe35f31177b46d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 22:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c457405c5c23bce6a7fd3a934fe35f31177b46d2]]></guid>
<description><![CDATA[A Advocacia-Geral da União enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal para afirmar que apenas médicos podem realizar abortos previstos em lei.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Advocacia-Geral da União enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal para afirmar que apenas médicos podem realizar abortos previstos em lei. O parecer foi protocolado na Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 1.207, na qual o Supremo Tribunal Federal vai decidir se enfermeiros e técnicos em enfermagem podem realizar o procedimento de aborto legal. A AGU sustenta que o Artigo 128 do Código Penal prevê que somente médicos podem realizar abortos legais, como nos casos de estupro, risco à saúde da gestante e fetos anencéfalos.</p>
<p>A discussão teve início quando o ministro Luís Roberto Barroso autorizou a realização de abortos legais por técnicos de enfermagem e enfermeiros, além de médicos, desde que tenham formação adequada para procedimentos como o aborto medicamentoso na fase inicial da gestação. Após a saída do ministro, o plenário do Supremo derrubou a liminar por 10 votos a 1, seguindo o entendimento de que não há urgência para decisão provisória.</p>
<p>O processo continua em tramitação para julgamento definitivo, sem prazo estabelecido para a decisão final. O Supremo Tribunal Federal deve definir em breve quem está autorizado legalmente a realizar abortos previstos na legislação brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
