<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:32:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ataque dos EUA e Israel ao Irã pode elevar preço do petróleo no mercado internacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d3c8ba8bba89f7519ae07ce038ff2fe7a90fbe92/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:50:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d3c8ba8bba89f7519ae07ce038ff2fe7a90fbe92]]></guid>
<description><![CDATA[Ofensiva militar no sul do Irã impacta o Estreito de Ormuz, rota estratégica para produção mundial de petróleo, e dificulta negociações sobre programa nuclear iraniano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ofensiva militar no sul do Irã impacta o Estreito de Ormuz, rota estratégica para produção mundial de petróleo, e dificulta negociações sobre programa nuclear iraniano. O ataque realizado pelos Estados Unidos e Israel ao território do Irã neste sábado tem potencial para provocar alta nos preços do petróleo no mercado internacional. A região afetada inclui o Estreito de Ormuz, passagem estratégica por onde circula cerca de 20% da produção mundial de petróleo e gás, localizada no sul do Irã.</p>
<p>Especialistas destacam que a ofensiva prejudica as negociações entre Estados Unidos e Irã sobre os limites do programa nuclear iraniano, que estavam em andamento. O ataque, que ocorreu durante o processo de diálogo, comprometeu a continuidade das conversas e aumentou as tensões na região.</p>
<p>O fechamento do Estreito de Ormuz, que já ocorreu em outras ocasiões como forma de pressão, é apontado como o principal risco para o abastecimento e a economia global. A interrupção dessa rota pode gerar desequilíbrios na distribuição do petróleo e rápida elevação dos preços, afetando países distantes do conflito.</p>
<p>Além disso, o objetivo declarado dos Estados Unidos de promover uma mudança de regime no Irã enfrenta desafios, já que o país está preparado para possíveis ataques e conta com apoio de aliados regionais. A escalada militar pode se prolongar, com o Irã disposto a assumir maiores riscos diante da situação.</p>
<p>A situação no Oriente Médio permanece tensa, com desdobramentos que podem impactar a economia global e a estabilidade política da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
