<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 15:33:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Crise histórica derruba preço da cebola e preocupa produtores no Alto Vale]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_02974f9c23d366d4a64ae0f7dc1624eeb3b70122/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:02974f9c23d366d4a64ae0f7dc1624eeb3b70122]]></guid>
<description><![CDATA[Produtores do Alto Vale enfrentam uma queda significativa no preço da cebola, gerando preocupação no setor agrícola da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Produtores do Alto Vale enfrentam uma queda significativa no preço da cebola, gerando preocupação no setor agrícola da região. A crise no mercado da cebola tem impactado diretamente os agricultores locais, que enfrentam dificuldades para manter a produção diante da desvalorização do produto.</p>
<p>Além disso, há avanços tecnológicos na região, como a possibilidade de implantação de um sistema antigranizo em Ituporanga, que pode beneficiar a agricultura local. Eventos como o Dia de Campo da Cravil destacam a importância da tecnologia e inovação para o desenvolvimento do setor agrícola no Alto Vale.</p>
<p>Enquanto isso, estudos apontam a presença de agrotóxicos na água em cidades de Santa Catarina, e produtores buscam alternativas para diversificar a produção, como a aposta na pitaia em Vidal Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defensoria Pública de Santa Catarina abre concurso com 14 vagas e salário inicial de R$ 24 mil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_72abedb59ad7af5c9265cf31501b34325f815c4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:20:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:72abedb59ad7af5c9265cf31501b34325f815c4a]]></guid>
<description><![CDATA[A Defensoria Pública do Estado de Santa Catarina lançou o edital do V Concurso Público para Defensor(a) Público(a) Substituto(a), com 14 vagas disponíveis e salário inicial de R$ 24.042,23.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defensoria Pública do Estado de Santa Catarina lançou o edital do V Concurso Público para Defensor(a) Público(a) Substituto(a), com 14 vagas disponíveis e salário inicial de R$ 24.042,23.</p>
<p>O concurso é organizado pela Fundação Universidade Empresa de Tecnologia e Ciências (Fundatec) e oferece uma vaga reservada para pessoas com deficiência, além de cinco vagas destinadas a pessoas pretas, pardas, quilombolas e indígenas. As demais vagas são de ampla concorrência, e as reservas também valem para vagas que surgirem durante a validade do concurso.</p>
<p>O processo seletivo é composto por cinco etapas eliminatórias e classificatórias: prova teórico-objetiva, prova dissertativa, prova oral, prova de tribuna e prova de títulos, sendo esta última apenas classificatória. Para participar, é necessário possuir bacharelado em Direito, comprovar pelo menos três anos de atividade jurídica após a graduação, estar em dia com as obrigações eleitorais e militares, apresentar bons antecedentes e atender às demais exigências do edital.</p>
<p>As inscrições são feitas exclusivamente pela internet, no site da Fundatec, e vão até 13 de março de 2026. O cargo de defensor público envolve garantir direitos de pessoas em situação de vulnerabilidade, oferecer orientação jurídica, buscar acordos e ingressar com ações judiciais quando necessário,.</p>
<p>O concurso reforça o compromisso da Defensoria Pública de Santa Catarina em assegurar o acesso à justiça para a população em situação de vulnerabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso por tráfico de drogas em Presidente Nereu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0680246475e4c26e4e8d90204d4d2dc11af01ec4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:13:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0680246475e4c26e4e8d90204d4d2dc11af01ec4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos e uma mulher de 26 anos foram presos em flagrante por tráfico de drogas após abordagem da Polícia Militar em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos e uma mulher de 26 anos foram presos em flagrante por tráfico de drogas após abordagem da Polícia Militar em Rio do Sul. Na noite de sexta-feira, a Polícia Militar recebeu informações sobre um casal que sairia do centro de Presidente Nereu para buscar entorpecentes em Ibirama. O monitoramento resultou na abordagem do veículo na cidade de Lontras, onde foi encontrado apenas o homem com dois invólucros contendo cocaína, totalizando aproximadamente 103 gramas, além de um aparelho celular e R$ 61,00.</p>
<p>O homem informou que na residência em Presidente Nereu, onde estavam a esposa e a sobrinha, havia uma balança de precisão. Ao chegar ao local, a mulher dispensou uma balança por uma janela lateral. No imóvel foram encontrados uma pequena porção de maconha, R$ 265,00, dois celulares e um tablet. Também foi localizada uma adolescente de 15 anos, sobrinha do homem, e o Conselho Tutelar foi acionado.</p>
<p>Os envolvidos e o material apreendido foram encaminhados para a Delegacia de Polícia Civil de Rio do Sul. A ação da Polícia Militar resultou na prisão do casal e na apreensão de drogas e objetos relacionados ao tráfico em Presidente Nereu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
