<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 22:32:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da CPMI do INSS pede devolução de documentos sobre empresário Daniel Vorcaro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2dae0851f3d4e76fb7a6510b1c46e93d2ee82b6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:26:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2dae0851f3d4e76fb7a6510b1c46e93d2ee82b6c]]></guid>
<description><![CDATA[Senador Carlos Viana solicitará ao ministro do STF André Mendonça a devolução à CPMI dos documentos referentes às quebras de sigilo do empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Senador Carlos Viana solicitará ao ministro do STF André Mendonça a devolução à CPMI dos documentos referentes às quebras de sigilo do empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.</p>
<p>O ministro André Mendonça é o novo relator do caso Master no Supremo Tribunal Federal, substituindo o ministro Dias Toffoli. Em decisão anterior, Toffoli determinou que os documentos relacionados a Vorcaro fossem retirados da CPMI e enviados à Presidência do Senado até nova decisão do STF.</p>
<p>Carlos Viana destacou que os dados sobre Vorcaro são essenciais para a continuidade dos trabalhos da CPMI, para consolidar as provas já coletadas e para o avanço do relatório final, ressaltando o dever constitucional da comissão de apurar os fatos com profundidade, respeito ao devido processo legal e transparência.</p>
<p>Está prevista uma audiência institucional entre o senador e o ministro André Mendonça na primeira semana após o feriado de Carnaval, para tratar da cooperação entre os Poderes e garantir o cumprimento da missão da CPMI.</p>
<p>A oitiva de Daniel Vorcaro está confirmada para o dia 26, quando a comissão pretende ouvi-lo sobre contratos de empréstimos consignados do Banco Master que teriam sido suspensos pelo INSS por falta de comprovação da anuência dos aposentados.</p>
<p>A comissão parlamentar mista de inquérito segue atuando para esclarecer os fatos relacionados aos contratos de empréstimos consignados e ao empresário Daniel Vorcaro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
