<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 17:32:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[E.C. Praia conquista título no Campeonato Regional de Areia em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5f6a10925fbe8dc22dcc96b848f387547b16f063/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5f6a10925fbe8dc22dcc96b848f387547b16f063]]></guid>
<description><![CDATA[O E.C. Praia venceu o Ceará na final do Campeonato Regional de Areia de Balneário Rincão, após empate em 2 a 2 no tempo normal e triunfo por 4 a 2 nas penalidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O E.C. Praia venceu o Ceará na final do Campeonato Regional de Areia de Balneário Rincão, após empate em 2 a 2 no tempo normal e triunfo por 4 a 2 nas penalidades. A final do Campeonato Regional de Areia, conhecida como Praião, reuniu um grande público e os melhores jogadores do futebol amador da região. A arbitragem ficou a cargo de Bráulio da Silva Machado, árbitro da CBF que atua na Série A do Campeonato Brasileiro.</p>
<p>No tempo normal, o E.C. Praia abriu o placar com gol de Renan e ampliou com Dudu, mas o Ceará buscou o empate com gols de Renan Maia e Lucas Cripim, que converteu uma penalidade marcada pelo árbitro. O jogo terminou empatado em 2 a 2, levando a decisão para as cobranças de pênaltis.</p>
<p>Nas penalidades, o E.C. Praia foi mais eficiente, vencendo por 4 a 2. O goleiro Pedro Paulo defendeu uma cobrança do Ceará, enquanto os jogadores do Praia converteram quatro das cinco tentativas, garantindo o título e levantando a Taça Gui Praia, em homenagem ao jogador Guilherme Leacina.</p>
<p>O título do E.C. Praia marca uma conquista importante no futebol amador de Balneário Rincão, celebrada por jogadores, comissão técnica e torcedores presentes ao evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
