<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:30:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação abre inscrições para cursos profissionalizantes gratuitos em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_a1b98514cdb557a63c14ff02dbc821912cdd8838/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:34:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:a1b98514cdb557a63c14ff02dbc821912cdd8838]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para cinco cursos gratuitos oferecidos pelo Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego (Pronatec) em Joinville, com matrícula presencial até 28 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para cinco cursos gratuitos oferecidos pelo Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego (Pronatec) em Joinville, com matrícula presencial até 28 de fevereiro.</p>
<p>Cada curso oferece 20 vagas e é destinado a brasileiros ou migrantes residentes em Joinville com idade entre 15 e 59 anos. Os cursos disponíveis são inglês, inspetor de qualidade, assistente administrativo, língua portuguesa para estrangeiros e Libras intermediário. As aulas de inglês, inspetor de qualidade e assistente administrativo serão realizadas na Escola Municipal de Jovens e Adultos, enquanto os cursos de língua portuguesa para estrangeiros e Libras intermediário ocorrerão na Casa Brasil Norte.</p>
<p>A matrícula deve ser feita presencialmente no local onde o curso é ofertado, apresentando documentos pessoais como CPF, RG, carteira de trabalho ou declaração de autônomo, além de comprovante de residência. Os cursos têm carga horária de 160 horas e acontecem no período noturno, a partir das 18h30.</p>
<p>Os alunos que residirem a mais de três quilômetros do local do curso terão direito a vale-transporte e lanche. O curso de inglês tem previsão de duração até o fim do ano, enquanto os demais cursos devem ser concluídos até o fim do primeiro semestre de 2026.</p>
<p>Mais informações estão disponíveis no site da Prefeitura, na página dedicada aos cursos do Pronatec em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar emite nota sobre incidentes na partida das quartas de final do Campeonato Catarinense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_b3d3b4f443bf5eca0c7742b4e289be7a02073f00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:33:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:b3d3b4f443bf5eca0c7742b4e289be7a02073f00]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina divulgou esclarecimentos sobre a atuação durante a partida entre Santa Catarina e Barra, marcada por tumultos e uso de agentes químicos para controle da ordem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina divulgou esclarecimentos sobre a atuação durante a partida entre Santa Catarina e Barra, marcada por tumultos e uso de agentes químicos para controle da ordem.</p>
<p>Durante o confronto realizado em Rio do Sul, a Polícia Militar atuou para restabelecer a ordem e garantir a segurança de atletas, arbitragem, imprensa e público. Ao final da partida, houve tentativas de invasão, arremesso de objetos, agressões físicas e verbais contra diversos envolvidos, incluindo a comissão de arbitragem e policiais militares.</p>
<p>A intervenção da polícia incluiu o uso de instrumentos de menor potencial ofensivo, como spray de pimenta e granadas de efeito moral, Esses recursos foram empregados para criar uma zona de exclusão e evitar a escalada do conflito para situações mais graves.</p>
<p>A corporação ressaltou que respeita o direito à manifestação, mas age para conter distúrbios quando há ameaça real à segurança. Também lamentou que pessoas não envolvidas diretamente tenham sido afetadas pelos agentes químicos, destacando que a medida foi necessária para evitar danos maiores.</p>
<p>O Santa Catarina Clube relatou episódios de polêmicas envolvendo arbitragem, provocações entre torcidas e um ato de racismo contra um atleta após a partida, que foi acompanhado até a delegacia para registro do boletim de ocorrência. O clube repudiou o racismo e reafirmou compromisso com um futebol pautado pelo respeito e inclusão.</p>
<p>A Polícia Militar reafirmou seu compromisso com a segurança pública e o aperfeiçoamento constante dos protocolos operacionais para garantir a integridade de todos em eventos esportivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae implanta rede coletora de esgoto na Rua José Martins, em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_97d131b912456614f6ae63efb402fea15aee08e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:12:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:97d131b912456614f6ae63efb402fea15aee08e7]]></guid>
<description><![CDATA[Obra de implantação de rede coletora de esgoto está em andamento na Rua José Martins, no bairro Três Rios do Norte, com previsão de conclusão em 45 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obra de implantação de rede coletora de esgoto está em andamento na Rua José Martins, no bairro Três Rios do Norte, com previsão de conclusão em 45 dias. A Prefeitura de Jaraguá do Sul, por meio do Samae, está realizando a implantação de 2.200 metros de rede coletora de esgoto na Rua José Martins, entre a Rua Roberto Ziemann e o número 2.166. A tubulação utilizada possui 150 milímetros de diâmetro e os trabalhos ocorrem das 7h30 às 17h, com o trânsito funcionando em meia pista durante o período da obra.</p>
<p>Esta ação faz parte de um conjunto maior de investimentos em saneamento básico no bairro Três Rios do Norte, que contempla a implantação de 33 quilômetros de rede coletora de esgoto em 16 ruas. O investimento total é de R$ 21.498.999,00, financiado com recursos próprios do Samae, e a previsão de conclusão dos trabalhos é para junho de 2027.</p>
<p>As obras reforçam o compromisso da administração municipal e do Samae com a ampliação da cobertura de esgotamento sanitário no município, contribuindo para a saúde pública, a qualidade de vida da população e a preservação do meio ambiente.</p>
<p>Durante a execução da obra na Rua José Martins, o fluxo de veículos seguirá em meia pista, com possíveis variações no prazo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Helicóptero da Polícia Militar terá nova base em Joinville com hangar em construção]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:09:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:3864551186f167bd75771f12018c24241b9a852f]]></guid>
<description><![CDATA[O helicóptero Águia da Polícia Militar será transferido para uma nova base em Joinville, localizada no condomínio industrial Perini, com obras previstas para conclusão em abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O helicóptero Águia da Polícia Militar será transferido para uma nova base em Joinville, localizada no condomínio industrial Perini, com obras previstas para conclusão em abril. A nova base está sendo construída ao lado da unidade da Polícia Militar na Zona Industrial Norte de Joinville. A transferência do helicóptero deve ocorrer logo após a finalização das obras, em data ainda não definida.</p>
<p>A mudança da 2ª Companhia de Aviação Militar decorre de uma permuta de áreas entre o governo do Estado e a Fiesc, que permitirá a ampliação da unidade do Senai no local. A nova instalação fica na rua Izaltino Machado, próxima à rua Arno Waldemar Döhler.</p>
<p>O comando do Batalhão de Aviação da Polícia Militar informou que a alteração não deve impactar as operações aéreas na região Norte do estado. A construção do novo hangar foi autorizada em janeiro.</p>
<p>A permuta que possibilitou a mudança envolveu também áreas em Blumenau e Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partida das quartas de final do Campeonato Catarinense é marcada por casos de racismo e violência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_e9e9ccc242007514fbdcd7ebca8da7fe5fbcd852/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:06:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:e9e9ccc242007514fbdcd7ebca8da7fe5fbcd852]]></guid>
<description><![CDATA[O confronto entre Santa Catarina e Barra nas quartas de final do Campeonato Catarinense teve interrupção devido a atos racistas e agressões contra a equipe de arbitragem, gerando manifestações oficiais dos clubes envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O confronto entre Santa Catarina e Barra nas quartas de final do Campeonato Catarinense teve interrupção devido a atos racistas e agressões contra a equipe de arbitragem, gerando manifestações oficiais dos clubes envolvidos.</p>
<p>Durante o jogo realizado em Rio do Sul, o árbitro relatou que o atacante Cléo Silva, do Barra, foi alvo de injúrias raciais por um torcedor do Santa Catarina, o que levou à paralisação da partida por quatro minutos após acionamento do protocolo antirracismo. Além disso, torcedores do time da casa lançaram garrafas contra a arbitragem e houve tentativa de invasão ao vestiário por pessoas vestindo a camisa do Santa Catarina.</p>
<p>O Barra Futebol Clube repudiou o ato racista contra seu atleta, informou a identificação do suspeito e o registro de boletim de ocorrência por Cléo Silva, ressaltando que tal comportamento não representa a instituição nem sua torcida. O clube também destacou o apoio jurídico e psicológico prestado ao jogador.</p>
<p>O Santa Catarina Clube manifestou tristeza e indignação pelos acontecimentos, mencionando que a partida foi marcada por polêmicas na arbitragem e provocações entre as torcidas e atletas. O clube afirmou que seu atleta Hyan Klynsmann Moreira dos Santos também foi vítima de ato racista por parte da torcida adversária, com registro de boletim de ocorrência, e reforçou o compromisso contra qualquer forma de racismo no futebol.</p>
<p>Ambos os clubes expressaram solidariedade às vítimas e enfatizaram a necessidade de um futebol mais justo, humano e seguro, repudiando veementemente o racismo e a violência no esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF autoriza ex-diretor da PRF a cursar doutorado em prisão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:51:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:aafb5f37f90d96ea169bfa469ec0efe59ae06de7]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques recebeu autorização para realizar um doutorado na modalidade EAD enquanto permanece preso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques recebeu autorização para realizar um doutorado na modalidade EAD enquanto permanece preso. A autorização foi concedida pelo ministro Alexandre de Moraes do Supremo Tribunal Federal. O curso autorizado é de Direito Econômico e Empresarial, e será realizado na modalidade de ensino à distância.</p>
<p>Além da permissão para o curso, o ministro autorizou que Silvinei Vasques continue detido no 19° Batalhão da Polícia Militar, dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília, conhecido como Papudinha.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado pela Primeira Turma do Supremo a 24 anos e 6 meses de prisão. A condenação está relacionada a acusações de que ele teria tentado impedir o deslocamento de eleitores durante o.</p>
<p>O ex-diretor fugiu após romper a tornozeleira eletrônica, mas foi preso ao tentar embarcar para El Salvador com um passaporte falso, após ter sido capturado no Paraguai. A decisão do ministro Alexandre de Moraes atende aos pedidos feitos pela defesa do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terapeuta é morta pelo companheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:49:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:d8e2d920a8ec983846c720a4d9e443bc4e32acfc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta dentro de casa em Balneário Camboriú, crime que está sendo investigado como feminicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta dentro de casa em Balneário Camboriú, crime que está sendo investigado como feminicídio. A vítima, identificada como Ana Farias, foi estrangulada na residência onde morava, localizada na rua Peru, no bairro Nações. A Polícia Militar foi acionada por volta das 9h30 após moradores ouvirem gritos e encontrarem a mulher sem vida.</p>
<p>O suspeito, companheiro da vítima, fugiu do local utilizando uma bicicleta. O casal era casado e, até o momento, não há registros anteriores de violência doméstica. A terapeuta tinha um filho, que não estava na casa no momento do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo Federal anuncia investimento de R$ 1,4 bilhão para modernização do Instituto Butantan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:48:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:8bc8bcf59d5d432a030454adcd333cc417ef726e]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para expansão e modernização do Instituto Butantan, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, anunciaram aporte financeiro para expansão e modernização do Instituto Butantan, em São Paulo. O investimento de R$ 1,4 bilhão será destinado à infraestrutura e produção de vacinas e insumos imunobiológicos do Instituto Butantan, por meio do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Além disso, o Instituto Butantan contribuirá com R$ 400 milhões para a ampliação do complexo.</p>
<p>Os recursos serão aplicados na construção de uma fábrica para vacina tetravalente contra o Papilomavírus Humano (HPV), reforma da unidade de produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro (mRNA) para o Insumo Farmacêutico Ativo (IFA), construção de uma nova fábrica para produção do IFA da vacina DTPa, reforma do prédio de produção de soros e criação de área para envase e liofilização.</p>
<p>Durante a cerimônia, o presidente destacou o compromisso com o financiamento da pesquisa e alertou sobre a necessidade de combater informações falsas que desacreditam a vacinação, enfatizando a importância de retomar a adesão às vacinas na sociedade.</p>
<p>O ministro da Saúde afirmou que a vacina contra a dengue produzida pelo Butantan deverá ser disponibilizada para o público ainda neste ano, com produção ampliada pela fábrica WuXi, que possui capacidade significativamente maior do que a atual do Instituto.</p>
<p>As ordens de serviço para o início das obras foram assinadas durante o evento em São Paulo, que contou com a presença de autoridades federais e estaduais, marcando um avanço significativo na autonomia brasileira na produção de imunizantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 20 mil estudantes retornam às aulas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:33:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:81c4bf29dfc394cb7be51ecd63c9512351dadca5]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul voltaram às salas de aula, iniciando um novo ano letivo com 201 dias previstos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes da pré-escola ao 9º ano da Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul voltaram às salas de aula, iniciando um novo ano letivo com 201 dias previstos. O retorno às aulas marcou o início de um período importante de readaptação para os estudantes e suas famílias após as férias. Ao todo, mais de 20.300 alunos estão distribuídos em 65 unidades escolares da rede municipal.</p>
<p>A Secretaria de Educação informou que a agenda escolar será entregue aos estudantes nos próximos dias, servindo como um canal de comunicação entre a escola e as famílias. Além disso, a partir do dia 16 de fevereiro, os alunos da Pré-Escola e do Ensino Fundamental receberão um kit completo de uniforme escolar.</p>
<p>As atividades de projetos extraclasse, por sua vez, serão retomadas em março de 2026, garantindo tempo para a divulgação e os preparativos necessários. O ano letivo em Jaraguá do Sul começa com foco na organização e no suporte aos estudantes para um bom desenvolvimento escolar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por lesão corporal e ameaça é preso em Alfredo Wagner]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:03a4ca30db3d94dace513479dc886de9c654d033]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu mandado de prisão definitivo contra um homem condenado pelos crimes de lesão corporal e ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Alfredo Wagner cumpriu mandado de prisão definitivo contra um homem condenado pelos crimes de lesão corporal e ameaça. O indivíduo foi localizado no interior do município durante diligências policiais e recebeu voz de prisão em cumprimento a ordem judicial expedida pelo Poder Judiciário, decorrente de condenação criminal transitada em julgado.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Lages, onde permanecerá à disposição da Justiça. A ação reforça o cumprimento das decisões judiciais e a atuação da Polícia Civil na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
