<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 19:33:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após furto em loja de conveniência em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_82d8c4c7a722bdc70f26619e3fa4a6d1e488094b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:15:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:82d8c4c7a722bdc70f26619e3fa4a6d1e488094b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido na madrugada desta sexta-feira após furtar produtos de uma loja de conveniência em Jaraguá do Sul, no bairro Nova Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi detido na madrugada desta sexta-feira após furtar produtos de uma loja de conveniência em Jaraguá do Sul, no bairro Nova Brasília. A Polícia Militar registrou uma ocorrência de lesão corporal leve dolosa, furto e dano ao patrimônio público por volta das 1h26 na Rua Padre Alberto Romuald Jakobs. A Central de Operações recebeu a informação sobre o arrombamento da loja de conveniência em um posto de combustíveis e testemunhas repassaram as características do suspeito às guarnições.</p>
<p>Durante as rondas, a equipe policial localizou a residência da avó do suspeito, que informou que o neto havia passado pelo local e saído de bicicleta. Pouco depois, ele retornou à residência e foi encontrado após trocar de roupa. Embora tenha negado o envolvimento, uma mochila com produtos furtados e as vestes usadas foi localizada.</p>
<p>Foram recuperados 20 barras de chocolate, 26 isqueiros, sete maços de cigarro, duas garrafas de vodca e uma de espumante. Após a detenção, o homem se alterou e causou danos ao compartimento de transporte da viatura. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso segue sob investigação das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro é atingido por trem em frente ao Terminal de Ônibus do Itaum, em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b8ca6c2b0ccb7f7809e818b6c62fa2d38982faa5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:11:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b8ca6c2b0ccb7f7809e818b6c62fa2d38982faa5]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro foi atingido por um trem na tarde desta sexta-feira no cruzamento entre as ruas Monsenhor Gercino e Kesser Zattar, em frente ao Terminal de Ônibus do Itaum, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro foi atingido por um trem na tarde desta sexta-feira no cruzamento entre as ruas Monsenhor Gercino e Kesser Zattar, em frente ao Terminal de Ônibus do Itaum, em Joinville. O impacto foi intenso e o carro chegou a ser arrastado pela locomotiva. Equipes do Corpo de Bombeiros Voluntários e da Polícia Militar foram acionadas por volta das 13h40min para atender a ocorrência.</p>
<p>Apesar da gravidade do acidente, não houve feridos. A Polícia Militar esteve no local para prestar apoio e registrar o incidente. O trânsito na região foi monitorado durante o atendimento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morro da Fumaça inicia busca para imunização de bebês prematuros contra vírus respiratório]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de452caf830b1b022b5c98351023d8d32fdc2290/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de452caf830b1b022b5c98351023d8d32fdc2290]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Morro da Fumaça começou a buscar bebês prematuros e crianças com comorbidades para aplicação do nirsevimabe, que protege contra infecções causadas pelo vírus sincicial respiratório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Morro da Fumaça começou a buscar bebês prematuros e crianças com comorbidades para aplicação do nirsevimabe, que protege contra infecções causadas pelo vírus sincicial respiratório.</p>
<p>O nirsevimabe é um imunizante destinado a bebês nascidos com menos de 37 semanas de gestação, entre setembro de 2025 e fevereiro de 2026, e que tenham até seis meses de idade. Também podem receber a dose crianças de até dois anos com doenças cardíacas congênitas significativas, doença pulmonar crônica da prematuridade, imunocomprometimento grave, fibrose cística, doenças neuromusculares, anomalias congênitas das vias aéreas e síndrome de Down.</p>
<p>A dose do nirsevimabe é única e varia Pais ou responsáveis devem procurar a Unidade de Saúde de Referência, as salas de vacinação ou a Vigilância Epidemiológica do município para garantir a imunização, especialmente antes do período de temperaturas mais baixas.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (48) 3434-5435.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
