<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 18:08:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça mantém busca e apreensão de automóvel por falta de pagamento de parcelas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c37e1ba7171467f9b2cf147f73260fc12f5366f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:16:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c37e1ba7171467f9b2cf147f73260fc12f5366f4]]></guid>
<description><![CDATA[A 2ª Câmara Comercial do Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou a busca e apreensão de um veículo financiado que teve as parcelas não pagas pelo devedor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 2ª Câmara Comercial do Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou a busca e apreensão de um veículo financiado que teve as parcelas não pagas pelo devedor. O caso ocorreu no sul do Estado, envolvendo um devedor que assumiu parcelas superiores à sua renda mensal e não efetuou nenhum pagamento. O valor das parcelas ultrapassava dois terços do salário recebido, e o devedor ainda tinha despesas com aluguel.</p>
<p>Após a autorização da busca e apreensão, o veículo foi ocultado na casa de um parente, o que levou à extensão da ordem judicial para o novo local. A Justiça considerou essa atitude como má-fé processual.</p>
<p>O devedor recorreu alegando juros abusivos e supostas ilegalidades no contrato, mas não realizou nenhum depósito das parcelas consideradas legítimas, o que foi necessário para pleitear a devolução do automóvel.</p>
<p>Com isso, a decisão que autorizou a busca e apreensão foi mantida, e o veículo permanece sob custódia judicial. A medida reforça a importância do cumprimento dos contratos de financiamento e a atuação da Justiça para garantir a execução das decisões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim intensifica desassoreamento para reduzir impactos das enxurradas no verão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_47663c6c83e30e2c7125c25b693adab4582aa96e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:06:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:47663c6c83e30e2c7125c25b693adab4582aa96e]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Infraestrutura, Agricultura e Defesa Civil de Guaramirim realiza limpeza em pontos estratégicos para prevenir alagamentos durante o período de chuvas intensas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Infraestrutura, Agricultura e Defesa Civil de Guaramirim realiza limpeza em pontos estratégicos para prevenir alagamentos durante o período de chuvas intensas. Nesta semana, os trabalhos foram concentrados nos bairros Amizade e Avaí, áreas que enfrentam problemas de alagamento devido ao aumento do nível do Rio Defuntinho, que corta essas regiões.</p>
<p>O serviço inclui a remoção de sedimentos, areia e outros materiais acumulados no leito do rio, o que facilita o escoamento da água e diminui o risco de transbordamentos em períodos de chuva forte.</p>
<p>A Defesa Civil destaca que essa ação tem caráter preventivo, visando reduzir os transtornos causados pelas enxurradas e garantir mais segurança e tranquilidade para os moradores locais.</p>
<p>As ações refletem o compromisso da administração municipal em proteger a população e preservar a infraestrutura durante a temporada de verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
