<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 21:33:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bancada do Norte da Alesc pede audiência para discutir licença ambiental de novo porto em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1f38d4dfb081badf9df567121176a69f6353f587/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:20:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1f38d4dfb081badf9df567121176a69f6353f587]]></guid>
<description><![CDATA[A Bancada do Norte da Assembleia Legislativa de Santa Catarina vai solicitar uma audiência com o governador para debater a concessão da Licença Ambiental Prévia para a implantação de um complexo portuário na localidade do Sumidouro, em São Francisco do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Bancada do Norte da Assembleia Legislativa de Santa Catarina vai solicitar uma audiência com o governador para debater a concessão da Licença Ambiental Prévia para a implantação de um complexo portuário na localidade do Sumidouro, em São Francisco do Sul.</p>
<p>O empreendimento, que prevê um terminal com 800 metros de extensão entre as praias do Forte e do Capri, gerou forte reação na comunidade local e mobilizou o Ministério Público de Santa Catarina e a Procuradoria do município. O deputado Dr. Vicente Caropreso, coordenador da Bancada do Norte, destacou que a região é uma área de preservação ambiental com elevada biodiversidade, incluindo restinga, manguezal e Mata Atlântica, e questiona as razões técnicas e legais que embasaram a decisão do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina.</p>
<p>Além dos impactos ambientais, o projeto pode comprometer as comunidades locais e sobrecarregar as rodovias de acesso à cidade, como a BR-280 e a SC-415. O empreendimento é da empresa World Port, do Grupo Ciser, e prevê a construção de um terminal com seis berços de atracação para navios de grande porte, com investimento estimado em US$ 1,4 bilhão e prazo de conclusão em oito anos.</p>
<p>Reuniões com promotores do Ministério Público e autoridades locais foram realizadas para tratar da questão, resultando na instauração de inquérito civil para apurar possíveis irregularidades na expedição da licença. Parlamentares da Assembleia Legislativa manifestaram oposição ao projeto e solicitaram esclarecimentos técnicos e transparência sobre os impactos do complexo portuário.</p>
<p>O diretor-presidente da empresa responsável pelo empreendimento foi convidado para prestar esclarecimentos à Bancada do Norte em reunião marcada para o mês de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
