<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 14:36:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF suspende pagamento de verbas indenizatórias no Judiciário e Ministério Público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f390d0acf09610a45311400cf110638c1ba8ca2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:23:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f390d0acf09610a45311400cf110638c1ba8ca2d]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, determinou a suspensão do pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal a membros do Poder Judiciário e do Ministério Público, estabelecendo prazos para o cumprimento da medida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, determinou a suspensão do pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal a membros do Poder Judiciário e do Ministério Público, estabelecendo prazos para o cumprimento da medida.</p>
<p>A decisão obriga os tribunais de Justiça e os Ministérios Públicos estaduais a suspenderem, em até 60 dias, o pagamento dessas verbas com base em leis estaduais. Já os pagamentos fundamentados em decisões administrativas e atos normativos secundários devem ser interrompidos em até 45 dias. A suspensão também abrange o Poder Judiciário Federal e o Ministério Público da União.</p>
<p>Após o término dos prazos, somente poderão ser pagas verbas previstas expressamente em leis editadas pelo Congresso Nacional, e, se necessário, mediante ato regulamentar conjunto do Conselho Nacional de Justiça e do Conselho Nacional do Ministério Público. O ministro ressaltou que o pagamento em desacordo com a decisão será considerado ato atentatório à dignidade da justiça, sujeito a apuração administrativa, disciplinar e penal, além do dever de devolução dos valores.</p>
<p>Gilmar Mendes destacou a necessidade de uniformidade no regime remuneratório de magistrados e membros do Ministério Público em todo o país, com normatização padronizada por lei nacional. Ele apontou um desequilíbrio na concessão das verbas indenizatórias, com maior abrangência na Justiça Estadual, o que gera disparidade em relação aos juízes federais. O subsídio de desembargadores e procuradores-gerais dos Tribunais de Justiça deve estar vinculado aos de ministros do Supremo Tribunal Federal na proporção de 90,25%.</p>
<p>O ministro também criticou a proliferação descoordenada dessas verbas, que dificulta o controle da legitimidade constitucional e dos gastos públicos com pessoal. A decisão complementa outra liminar do ministro Flávio Dino, que proibiu a publicação e aplicação de novas leis sobre parcelas remuneratórias e indenizatórias que ultrapassem o teto constitucional.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal deve iniciar o julgamento do mérito da decisão liminar sobre o tema nesta quarta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CBMSC encerra alta temporada no litoral catarinense com mais de 3 mil salvamentos em 70 dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_751e8003a0962fe0345b4d975cdebac3ef1573cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:21:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:751e8003a0962fe0345b4d975cdebac3ef1573cb]]></guid>
<description><![CDATA[A Estação Verão 2025/2026, realizada pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, registrou mais de três mil salvamentos no litoral durante 70 dias de operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Estação Verão 2025/2026, realizada pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, registrou mais de três mil salvamentos no litoral durante 70 dias de operação. Entre 15 de dezembro de 2025 e 22 de fevereiro de 2026, os guarda-vidas do CBMSC realizaram 3.027 atendimentos, com média diária de 43 salvamentos, mantendo índices próximos aos da temporada anterior, mesmo com 13 dias a menos de operação. Durante esse período, 2.053 guarda-vidas atuaram em 429 postos, contando com o apoio de helicópteros, aviões, motos aquáticas, embarcações, viaturas e quadriciclos.</p>
<p>O foco principal da operação foi a prevenção, com 13 milhões de ações realizadas, incluindo orientações, sinalização e organização da segurança nas praias. Foram localizadas e devolvidas 2.093 crianças aos responsáveis, e 5.885 crianças foram certificadas no Programa Golfinho. Além disso, 24 praias garantiram acessibilidade.</p>
<p>Dos salvamentos efetuados, 97% ocorreram devido a arrastamentos provocados por correntes de retorno, consideradas a maior ameaça para os banhistas. O CBMSC reforça a importância de seguir a sinalização e nadar paralelamente à praia em caso de correnteza. Durante o verão, foram confirmados 31 óbitos por afogamento, a maioria fora das áreas guarnecidas, indicando o risco maior em locais sem supervisão.</p>
<p>A partir de 23 de fevereiro, o CBMSC iniciou a pós-temporada, que vai até 5 de abril de 2026, com redução gradual dos postos, reforço nos finais de semana e gestão regionalizada. O efetivo permanece mobilizado, e a população pode consultar o aplicativo CBMSC Cidadão para verificar as praias guarnecidas e garantir maior segurança.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina reforça que a escolha de praias com guarda-vidas é fundamental para a proteção dos banhistas e a prevenção de acidentes durante e após a temporada de verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado convoca diretor da ANTT para esclarecer contratos das BR-101 e BR-116 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d01fe24f8f22536a9025a60ef05b4d932a91620f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:20:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d01fe24f8f22536a9025a60ef05b4d932a91620f]]></guid>
<description><![CDATA[Comissão de Infraestrutura do Senado aprovou requerimento para que o diretor-geral da ANTT preste informações sobre os contratos de otimização das rodovias BR-101 e BR-116 em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Comissão de Infraestrutura do Senado aprovou requerimento para que o diretor-geral da ANTT preste informações sobre os contratos de otimização das rodovias BR-101 e BR-116 em Santa Catarina.</p>
<p>O requerimento foi apresentado pelo senador Esperidião Amin, que vem cobrando desde o ano passado a precificação das 116 obras previstas para as rodovias. Amin destacou que, apesar de uma lista de prioridades ter sido apresentada em reuniões realizadas em Joinville, Itajaí e São José, nenhuma obra foi precificada até o momento, o que impede a avaliação do impacto tarifário.</p>
<p>A solicitação inicial para a audiência pública partiu do senador Jaime Bagattoli, que pediu a presença do diretor-geral da ANTT para tratar das concessões em Roraima. Amin aproveitou a oportunidade para incluir na pauta os assuntos referentes às rodovias catarinenses.</p>
<p>O senador expressou o descontentamento com o ritmo das obras e questionou quando será iniciada a primeira intervenção para aliviar o trânsito congestionado e reduzir os pontos críticos de acidentes nas rodovias brasileiras.</p>
<p>A data para realização da audiência pública ainda será confirmada. A expectativa é que a audiência pública contribua para esclarecer os prazos e custos das obras previstas nas rodovias BR-101 e BR-116 em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Emissão de passaportes em Floripa é suspensa temporariamente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a640a2d1ace3b8d9b99dc782bd34b67e8edd9034/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a640a2d1ace3b8d9b99dc782bd34b67e8edd9034]]></guid>
<description><![CDATA[O atendimento no Posto de Emissão de Passaporte no Floripa Shopping será interrompido nesta quarta-feira devido a manutenção na rede elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento no Posto de Emissão de Passaporte no Floripa Shopping será interrompido nesta quarta-feira devido a manutenção na rede elétrica. A Polícia Federal comunicou que, nesta quarta-feira, 25, não haverá atendimento a estrangeiros no Posto de Emissão de Passaporte instalado no Floripa Shopping.</p>
<p>A suspensão temporária ocorre por causa de uma manutenção programada na rede elétrica, que vai interromper o fornecimento de energia no local. Os atendimentos no posto serão retomados normalmente na quinta-feira, 26.</p>
<p>Os interessados devem se programar para evitar transtornos durante o período de suspensão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é agredida pela filha de 15 anos em Içara após discussão doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9701308a58c6ca6c0754aafda102d4b97deb91d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9701308a58c6ca6c0754aafda102d4b97deb91d0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos foi agredida pela filha adolescente durante uma discussão sobre tarefas domésticas no bairro 1º de Maio, em Içara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 57 anos foi agredida pela filha adolescente durante uma discussão sobre tarefas domésticas no bairro 1º de Maio, em Içara. A Polícia Militar atendeu à ocorrência por volta das 21h na rua Lauro Müller. A vítima relatou que a filha de 15 anos a agrediu com tapas no rosto. A adolescente também sofreu lesões leves na troca de agressões físicas com a mãe.</p>
<p>Durante a briga, móveis e um ventilador foram quebrados. O filho de 19 anos presenciou o conflito. A menor foi encaminhada ao Conselho Tutelar e depois à Delegacia de Polícia Civil especializada, acompanhada da mãe e do irmão.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville promove tour guiado noturno no Cemitério do Imigrante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6bd75865d5351f4fb99b686d282a107585d6a051/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:31:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6bd75865d5351f4fb99b686d282a107585d6a051]]></guid>
<description><![CDATA[Evento gratuito ocorre nesta quinta-feira e destaca a história dos imigrantes na formação da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento gratuito ocorre nesta quinta-feira e destaca a história dos imigrantes na formação da cidade. A Secretaria de Cultura e Turismo de Joinville realiza nesta quinta-feira, às 19h, mais uma edição do tour guiado 'Nas Sombras da Memória' no Cemitério do Imigrante. A atividade, sem cobrança de ingresso, é aberta ao público e integra a programação mensal realizada sempre na última quinta-feira de cada mês. As inscrições para esta edição abrem na terça-feira, às 14h, pelo site da Prefeitura, e as vagas são limitadas a 45 participantes. Em caso de chuva, a visita será adiada.</p>
<p>O percurso noturno tem duração aproximada de uma hora e acontece no Cemitério do Imigrante, localizado na rua XV de Novembro, no bairro América. Durante a visita, os participantes conhecem as trajetórias dos imigrantes e eventos que ajudam a compreender a formação da comunidade joinvilense. Recomenda-se levar lanternas ou usar o celular para iluminação, além de usar calçados fechados e confortáveis devido ao terreno íngreme.</p>
<p>Fundado em 1851, o Cemitério do Imigrante é um dos raros exemplares de campo santo do século XIX ainda preservados no Brasil. O local abriga cerca de 500 jazigos com mais de 3 mil pessoas sepultadas, entre imigrantes europeus, afrodescendentes e luso-brasileiros. Em 1962, o cemitério foi tombado como patrimônio histórico e paisagístico brasileiro pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional.</p>
<p>Integrada ao cemitério está a Casa da Memória, instalada no antigo casarão que servia como residência do coveiro. O espaço é dedicado à preservação da história local, sedia ações culturais e educativas e conta com uma sala de exposições de arte.</p>
<p>A iniciativa é uma oportunidade para conhecer a história de Joinville por meio de um passeio cultural e histórico em um dos patrimônios mais antigos da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Handebol de Jaraguá do Sul destaca-se com convocações para seleção catarinense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3daf22bef52c7dc0be01044b092ac57a9ee43cb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:29:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3daf22bef52c7dc0be01044b092ac57a9ee43cb7]]></guid>
<description><![CDATA[Dez atletas femininas e dois masculinos de Jaraguá do Sul foram convocados para a fase de treinamentos da seleção catarinense de handebol nas categorias Juvenil, Cadete e Infantil, além do técnico Jonatan Alexandre Steindl, chamado para a comissão técnica juvenil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez atletas femininas e dois masculinos de Jaraguá do Sul foram convocados para a fase de treinamentos da seleção catarinense de handebol nas categorias Juvenil, Cadete e Infantil, além do técnico Jonatan Alexandre Steindl, chamado para a comissão técnica juvenil.</p>
<p>A convocação expressiva dos atletas de Jaraguá do Sul reflete o reconhecimento do trabalho desenvolvido nas equipes masculina e feminina. As fases de treinamento são etapas para a seleção final que representará Santa Catarina no Campeonato Brasileiro de Seleções.</p>
<p>Os treinamentos ocorrerão em Lages, com o naipe masculino de 6 a 8 de março e o feminino de 13 a 15 de março. Haverá ainda duas ou três fases de treinamento para definir a lista final de atletas, e outros nomes ainda podem ser convocados.</p>
<p>O técnico Jonatan Alexandre Steindl destacou a importância do comprometimento dos atletas selecionados, pois a vaga na lista final ainda não está garantida. A convocação inclui atletas das categorias Juvenil, Cadete e Infantil.</p>
<p>A participação dos atletas de Jaraguá do Sul nas etapas de treinamento reforça o potencial do handebol local no cenário estadual e a busca por representar Santa Catarina em competições nacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas ocorrências de roubo são registradas em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_524c372e08e34a26728c7d1c1d9813d80cb5631f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:524c372e08e34a26728c7d1c1d9813d80cb5631f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu a duas ocorrências de roubo nesta segunda-feira, 23, em Criciúma, uma no Centro e outra no bairro Nossa Senhora da Salete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu a duas ocorrências de roubo nesta segunda-feira, 23, em Criciúma, uma no Centro e outra no bairro Nossa Senhora da Salete. No Centro, um policial militar que estava de folga presenciou um homem de 39 anos roubando a carteira de um idoso à força na rua Joaquim Nabuco. O autor retirou a quantia de R$750, jogou a carteira no chão e fugiu. O policial conseguiu abordá-lo nas proximidades de um hotel, quando o homem confessou espontaneamente o crime. Ele foi conduzido à Delegacia de Polícia com o dinheiro recuperado.</p>
<p>No bairro Nossa Senhora da Salete, uma jovem de 18 anos relatou que, durante seu trabalho no caixa de uma loja na avenida Jorge Elias de Lucca, uma mulher entrou portando uma faca grande e anunciou o roubo. A autora exigiu todo o dinheiro do caixa e o celular da vítima, levando aproximadamente R$700. A guarnição realizou rondas na região, mas a suspeita não foi localizada até o momento.</p>
<p>As autoridades continuam em busca da suspeita envolvida no.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF flagra transporte irregular de trabalhadores em baú de caminhão na BR-282]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2df5d184518120112b54dd55ec0374d674a17f91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:54:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2df5d184518120112b54dd55ec0374d674a17f91]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas foram encontradas sendo transportadas de forma irregular dentro do compartimento de carga de um caminhão na BR-282, em Campos Novos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas foram encontradas sendo transportadas de forma irregular dentro do compartimento de carga de um caminhão na BR-282, em Campos Novos. Durante uma fiscalização na manhã de segunda-feira, policiais rodoviários federais identificaram que um grupo de trabalhadores viajava em condições precárias no baú de um caminhão. O veículo seguia de Guarapuava com destino a Xanxerê e transportava as pessoas para um parque de diversões.</p>
<p>Além do transporte irregular, o caminhão apresentava problemas mecânicos, como a falta de um pneu no semirreboque e desgaste total nos demais pneus. Durante a abordagem, foi descoberto que um dos passageiros possuía mandado de prisão em aberto pelo crime de estupro de vulnerável.</p>
<p>O homem de 28 anos foi levado ao presídio regional para cumprir pena em regime fechado. O veículo foi retido por mau estado de conservação e falta de equipamentos obrigatórios, e o caso foi encaminhado ao Ministério Público do Trabalho para investigação das condições de trabalho.</p>
<p>Os trabalhadores foram liberados para continuar a viagem em meios de transporte adequados. A ação reforça a importância da fiscalização para garantir a segurança e o respeito aos direitos dos trabalhadores nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sine de Jaraguá do Sul oferece 1.487 vagas de emprego nesta semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d23f0709fdcc81758f8b25f4d8d3fda8157add18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:43:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d23f0709fdcc81758f8b25f4d8d3fda8157add18]]></guid>
<description><![CDATA[O Sine de Jaraguá do Sul disponibiliza 1.487 vagas para quem busca emprego na cidade, com oportunidades em diversos setores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine de Jaraguá do Sul disponibiliza 1.487 vagas para quem busca emprego na cidade, com oportunidades em diversos setores. As vagas estão distribuídas entre os setores da Indústria, Comércio, Serviços e outros, com destaque para a Indústria, que concentra 38,53% das oportunidades. O Comércio representa 18,49%, enquanto o setor de Serviços oferece 35,98% das vagas, e outros setores somam 6,99%.</p>
<p>Os interessados podem acessar o portal Jaraguá Mais Empregos, disponível no site da Prefeitura de Jaraguá do Sul, onde é possível fazer cadastro, visualizar as vagas e as empresas ofertantes, além de deixar o currículo para concorrer às oportunidades.</p>
<p>Além das vagas, o portal oferece cursos de qualificação profissional gratuitos, com certificado, em áreas específicas e transversais. O conteúdo também está disponível pelo aplicativo Jaraguá na Mão, disponível para iOS e Android.</p>
<p>O Sine funciona junto à Central do Cidadão, localizada na Prefeitura de Jaraguá do Sul, com acesso pela Rua Adolf Puttjer, no bairro Barra do Rio Molha. A plataforma facilita a conexão entre candidatos e empresas, ampliando as chances de inserção no mercado de trabalho em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
