<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 23:32:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma perde na estreia do Brasileirão Sub-20]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_079cdd78bba85e8eca2c49a50e227b807f389ad4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:079cdd78bba85e8eca2c49a50e227b807f389ad4]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma foi derrotado pelo Vitória por 2 a 1 na primeira rodada do Brasileirão Série A Sub-20, em Salvador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma foi derrotado pelo Vitória por 2 a 1 na primeira rodada do Brasileirão Série A Sub-20, em Salvador. O Tigre iniciou a competição nacional enfrentando o Vitória no estádio metropolitano Governador Roberto Santos, em Salvador (BA). O único gol do Criciúma foi marcado por Kauã Lira.</p>
<p>O técnico Roberto Volpato e sua equipe se preparam agora para o próximo confronto, que será contra o Cruzeiro, em casa, no Centro de Treinamento Antenor Angeloni, às 15 horas da próxima quarta-feira (25).</p>
<p>Na primeira fase do Campeonato Brasileiro da Série A Sub-20, as equipes jogam partidas únicas para definir os classificados para o mata-mata. Nesta temporada, as quartas de final e semifinais serão disputadas em jogos de ida e volta, assim como a decisão.</p>
<p>As finais do campeonato estão previstas para os dias 26 de agosto e 2 de setembro. O Criciúma ainda terá jogos em casa contra Flamengo, Corinthians, Avaí, Fortaleza, Fluminense, Bahia, Palmeiras e Grêmio, além de confrontos fora contra Juventude, Santos, América, RB Bragantino, Athletico Paranaense, São Paulo, Botafogo, Cuiabá e Vasco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
