<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:32:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[AGU intensifica ações para responsabilizar condenados por feminicídio pelo ressarcimento de pensões do INSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ccb390eed01bcee94ec42910c0eb087fc8833ad0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:01:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ccb390eed01bcee94ec42910c0eb087fc8833ad0]]></guid>
<description><![CDATA[A Advocacia-Geral da União (AGU) tem ampliado as ações regressivas para cobrar dos condenados por feminicídio o ressarcimento das pensões por morte concedidas pelo INSS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Advocacia-Geral da União (AGU) tem ampliado as ações regressivas para cobrar dos condenados por feminicídio o ressarcimento das pensões por morte concedidas pelo INSS. Nos últimos três anos, o número de processos ajuizados pela AGU com essa finalidade cresceu significativamente, passando de 12 em 2022 para 54 em 2023 e chegando a 100 em 2024. Essas ações buscam recuperar os valores pagos pelo INSS a beneficiários de pensões decorrentes de feminicídios.</p>
<p>Um exemplo recente ocorreu na 2ª Vara Federal de Marília, São Paulo, onde um homem condenado por feminicídio foi obrigado a ressarcir o INSS pelos valores pagos à filha da vítima, que tinha dois anos na época do crime. O benefício foi concedido a partir de setembro de 2021, com valor mensal e previsão de manutenção até 2040.</p>
<p>A AGU desenvolveu uma tese para alcançar todos os benefícios previdenciários pagos em decorrência de feminicídios, em parceria com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ). O objetivo é cruzar dados nacionais de condenações com informações do INSS para garantir que os pagamentos sejam cobrados dos agressores e evitar que eles sejam beneficiários das pensões.</p>
<p>Atualmente, essa iniciativa está presente em 13 unidades da federação e, somente no ano passado, as ações cobraram 113 pensões, com expectativa de recuperação de 25 milhões de reais aos cofres públicos. A AGU também destaca o caráter preventivo e pedagógico da política, que visa a cultura da responsabilização integral.</p>
<p>Novas ações regressivas por feminicídio estão previstas para serem ajuizadas no próximo mês, em alusão ao Dia Internacional da Mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
