<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 12:33:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento na Avenida Luiz Lazzarin deixa motociclista ferido em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9ce6d9b410feb3e9d4f8d6c8dc0315ad18ce1e44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9ce6d9b410feb3e9d4f8d6c8dc0315ad18ce1e44]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta na Avenida Luiz Lazzarin, no bairro Maria Céu, em Criciúma, deixou o condutor da moto ferido na tarde desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta na Avenida Luiz Lazzarin, no bairro Maria Céu, em Criciúma, deixou o condutor da moto ferido na tarde desta quarta-feira. Por volta das 17h30, a Polícia Militar foi acionada para atender uma colisão entre um Fiat Toro, um VW Polo e uma motocicleta Kawasaki Ninja 400. A condutora do Fiat Toro reduziu a velocidade devido ao trânsito, quando o VW Polo colidiu na traseira do veículo.</p>
<p>Em seguida, a motocicleta provocou o engavetamento entre os três veículos. O condutor da moto, um homem de 48 anos, sofreu ferimentos e foi encaminhado pelo SAMU à UPA do Rio Maina para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias do acidente seguem sob apuração pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Santa Catarina terá calor intenso e risco de temporais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_adf4c6c31fe47e3ba8c1fb877151cc23f0ce0ba5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:27:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:adf4c6c31fe47e3ba8c1fb877151cc23f0ce0ba5]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina inicia o Carnaval com temperaturas elevadas e previsão de temporais a partir de sexta-feira devido à passagem de uma frente fria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina inicia o Carnaval com temperaturas elevadas e previsão de temporais a partir de sexta-feira devido à passagem de uma frente fria. A massa de ar quente mantém o calor predominante até sexta-feira, com máximas entre 34°C e 37°C no Grande Oeste e Litoral Sul, e entre 30°C e 34°C nas demais regiões. As madrugadas permanecem abafadas, especialmente no Litoral e áreas próximas, devido à umidade oceânica.</p>
<p>Na quinta-feira, o calor combinado com a umidade favorece temporais isolados nas regiões de divisa com o Rio Grande do Sul e pontos do Litoral. Na sexta-feira, a passagem de uma frente fria aumenta o risco de temporais intensos em todo o estado, com chuva forte, raios, ventos fortes e possibilidade de granizo, especialmente entre o Vale do Itajaí e o Litoral Norte, onde volumes elevados de chuva podem causar alagamentos e enxurradas.</p>
<p>No sábado, o sistema se afasta para o alto-mar, mas o tempo continua instável com variação de nebulosidade e temporais isolados. A circulação marítima mantém a chuva persistente no Litoral Sul, prolongando o risco de alagamentos até terça-feira de Carnaval.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda evitar exposição ao sol nas horas mais quentes, usar protetor solar, manter hidratação e redobrar cuidados com crianças, idosos e animais. Em caso de temporais, orienta buscar locais abrigados e evitar áreas de risco. Acompanhar as atualizações meteorológicas oficiais é fundamental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Relatório da Polícia Federal aponta conversas entre ministro do STF e banqueiro investigado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f3bc8d735059c462cd8745300d54cf0013a34a8f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:07:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f3bc8d735059c462cd8745300d54cf0013a34a8f]]></guid>
<description><![CDATA[Documento sigiloso da Polícia Federal revela telefonemas e tratativas financeiras entre ministro do Supremo Tribunal Federal e banqueiro envolvido em investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Documento sigiloso da Polícia Federal revela telefonemas e tratativas financeiras entre ministro do Supremo Tribunal Federal e banqueiro envolvido em investigação. O relatório da Polícia Federal sobre o envolvimento do banqueiro Daniel Vorcaro, do liquidado Banco Master, com o ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), aponta telefonemas entre eles, convite para festa de aniversário e conversas sobre pagamentos relacionados ao resort Tayayá, da família do magistrado. O documento, com cerca de 200 páginas, foi entregue ao presidente da Corte, Edson Fachin, que solicitou explicações a Toffoli e decidirá sobre a possível suspeição do ministro na relatoria do caso.</p>
<p>O relatório foi entregue pessoalmente pelo diretor-geral da Polícia Federal a Fachin e não pede expressamente o afastamento do ministro, mas apresenta elementos que indicariam incompatibilidade para que ele continue conduzindo a relatoria. Entre os pontos destacados estão diálogos sobre o resort Tayayá e tratativas envolvendo a empresa Maridt, proprietária do empreendimento, que vendeu participação a um fundo administrado por familiares de Vorcaro.</p>
<p>Toffoli admitiu ter recebido valores da empresa Maridt, afirmando que os repasses seriam regulares por ser sócio da companhia ao lado dos irmãos José Carlos e José Eugênio, informação que não era pública até então. A transação entre a empresa ligada aos Toffoli e o pastor Fabiano Zettel, cunhado de Vorcaro e apontado como um de seus principais operadores, é tratada como um dos eixos centrais da apuração.</p>
<p>A pressão sobre o ministro aumentou após decisões que geraram críticas dentro da própria Polícia Federal. Toffoli assumiu a relatoria após pedido da defesa de Vorcaro para levar o processo ao STF, citando menção ao deputado João Carlos Bacelar, que tem foro privilegiado. Entre as medidas adotadas pelo ministro estão a centralização da custódia das provas no Supremo, determinação de acareação antes de depoimentos, elaboração de perguntas próprias aos investigados e restrição inicial ao acesso da Polícia Federal a materiais apreendidos, posteriormente flexibilizada.</p>
<p>O presidente do STF avaliará as explicações de Toffoli para decidir sobre a continuidade do ministro na relatoria do caso, que tem provocado debates sobre conduta e imparcialidade na Corte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Futebol catarinense vive momento difícil para a capital e celebra o interior]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4be06323d23b8b394d24bff5d4a8c4b8fe33235f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:52:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4be06323d23b8b394d24bff5d4a8c4b8fe33235f]]></guid>
<description><![CDATA[A eliminação dos times da capital nas fases finais do campeonato estadual destaca o crescimento das equipes do interior e provoca insatisfação entre torcedores e críticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A eliminação dos times da capital nas fases finais do campeonato estadual destaca o crescimento das equipes do interior e provoca insatisfação entre torcedores e críticos. O futebol em Santa Catarina enfrenta um momento de grande mudança, com a ausência de representantes da capital nas finais do campeonato estadual. Avaí e Figueirense, times tradicionais da capital, foram eliminados precocemente, enquanto clubes do interior como Camboriú, Barra, Brusque e Chapecoense avançam para as decisões.</p>
<p>A eliminação do Avaí em casa, diante de mais de oito mil torcedores, gerou decepção entre os fãs, que criticaram a falta de intensidade da equipe. A situação do Figueirense também preocupa, já que o time não passou da primeira fase e disputa um quadrangular decisivo. A última vez que o interior dominou as finais foi em 2020.</p>
<p>Além das questões esportivas, o futebol catarinense enfrenta problemas fora das quatro linhas, como a interrupção da transmissão do jogo entre Avaí e Camboriú, que gerou irritação entre milhares de espectadores. Por outro lado, há reconhecimento positivo para iniciativas administrativas, como o plano de mobilidade da Grande Florianópolis anunciado pelo governador Jorginho Mello.</p>
<p>No âmbito social, relatos apontam para atendimento inadequado em algumas unidades do INSS em Palhoça, causando insatisfação entre os cidadãos. Enquanto isso, o interior do estado vive um momento de festa e expectativa com as finais do campeonato.</p>
<p>O futebol catarinense segue em transformação, com o interior ganhando destaque e a capital enfrentando desafios para recuperar seu prestígio no cenário estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de estupro de vulnerável é preso em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_924ea48bd8af40d0f9a8d6bb09db6cd1e723512d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:924ea48bd8af40d0f9a8d6bb09db6cd1e723512d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão ativo pelo crime de estupro de vulnerável foi detido pela Polícia Militar no bairro Mineira Nova, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão ativo pelo crime de estupro de vulnerável foi detido pela Polícia Militar no bairro Mineira Nova, em Criciúma. A prisão ocorreu por volta das 18h durante a Operação Choque de Ordem. O suspeito foi localizado na rua Abílio Cardoso dos Santos, em frente à residência indicada no mandado.</p>
<p>O crime foi cometido contra um homem de 36 anos. Após a prisão, o indivíduo foi conduzido ao presídio Santa Augusta. A ação contou com o apoio de outra guarnição da Polícia Militar, reforçando o trabalho de combate a crimes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois veículos mobiliza socorro na BR-280 em Corupá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_117b95e839e13ff0afca1f0a3d03a5dad2a31b37/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:48:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:117b95e839e13ff0afca1f0a3d03a5dad2a31b37]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Volkswagen Gol e um Ford Fiesta foi registrado no km 83,5 da BR-280, em Corupá, na noite desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Volkswagen Gol e um Ford Fiesta foi registrado no km 83,5 da BR-280, em Corupá, na noite desta quarta-feira. O Corpo de Bombeiros Voluntários enviou uma viatura com três socorristas para atender a ocorrência. Um dos condutores recebeu atendimento no local, com avaliação dos sinais vitais e foi encaminhado em estado estável ao Pronto Atendimento, seguindo o protocolo de trauma.</p>
<p>O outro motorista envolvido na colisão deixou o local antes da chegada das equipes de socorro. A Polícia Rodoviária Federal foi acionada para atender a ocorrência, com apoio da Polícia Militar no local.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente na BR-280.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil deflagra 4ª fase da Operação Tolerância Zero em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_545f17a01404647b0e8589e7f696689b6a131d54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:545f17a01404647b0e8589e7f696689b6a131d54]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realiza a 4ª fase da Operação Tolerância Zero, visando integrantes de organização criminosa ligada a atos violentos na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realiza a 4ª fase da Operação Tolerância Zero, visando integrantes de organização criminosa ligada a atos violentos na Grande Florianópolis. A ação foi deflagrada pela Delegacia de Repressão ao Crime Organizado (DRACO/DEIC) e tem como foco membros de uma organização criminosa catarinense envolvida em atos violentos ocorridos em 19 de outubro de 2024 na Grande Florianópolis. Nas fases anteriores da operação, 41 integrantes foram identificados, indiciados e presos.</p>
<p>Nesta 4ª fase, 11 novos integrantes foram identificados e são alvos de mandados de busca e apreensão. Entre eles, quatro ocupam funções de comando, atuando no tráfico de drogas e na distribuição de armas para a facção. Equipamentos eletrônicos e documentos foram apreendidos e serão submetidos à perícia.</p>
<p>As diligências continuam para localizar e prender dois integrantes com mandados de prisão ativos. Cerca de 80 policiais civis participaram da operação em São José e Palhoça, com apoio de diversas delegacias especializadas da DEIC, além da DPGC e NOC.</p>
<p>A DRACO reafirma o compromisso no combate às organizações criminosas que atuam em Santa Catarina, visando garantir a segurança e a ordem pública no estado. A operação segue em andamento com o objetivo de desarticular completamente a organização criminosa investigada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
