<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:34:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Criciúma anuncia tarifa de ônibus sem aumento para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_11c0099a4bccf2647364453a649aaf519bf35623/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:11c0099a4bccf2647364453a649aaf519bf35623]]></guid>
<description><![CDATA[O valor da passagem de ônibus em Criciúma permanecerá em R$ 5,25 durante o ano de 2026,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O valor da passagem de ônibus em Criciúma permanecerá em R$ 5,25 durante o ano de 2026, A decisão de manter a tarifa sem reajuste foi tomada pelo Governo Municipal com base no parecer técnico da Agência Intermunicipal de Regulação de Serviços Públicos (AGIR).</p>
<p>O prefeito destacou que a medida visa preservar a renda das famílias que utilizam o transporte coletivo para o deslocamento diário ao trabalho, evitando repassar a reposição inflacionária.</p>
<p>A tarifa de ônibus em Criciúma continuará em R$ 5,25 ao longo de 2026, sem reajustes previstos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar registra ocorrência de receptação em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0e77811f055e09b171d161a6898fdb2295412462/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:19:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0e77811f055e09b171d161a6898fdb2295412462]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de receptação envolvendo andaimes foi registrada na tarde desta quarta-feira no bairro Jaraguá Esquerdo, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ocorrência de receptação envolvendo andaimes foi registrada na tarde desta quarta-feira no bairro Jaraguá Esquerdo, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar foi acionada após um homem de 36 anos relatar suspeita sobre andaimes utilizados em uma obra. Ele afirmou que, ao recolher os equipamentos alugados, encontrou outros andaimes do mesmo modelo, que.</p>
<p>O comunicante suspeita que esses equipamentos possam ser provenientes de furto anterior registrado em sua empresa e que teriam sido adquiridos pelo mestre de obras responsável pelo local. O mestre de obras, um homem de 61 anos, declarou que os andaimes são de sua propriedade, comprados há algum tempo, e negou ter adquirido qualquer produto de origem ilícita, apesar de não possuir mais a nota fiscal.</p>
<p>O caso foi registrado e seguirá para apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista fica ferida após ser atingida por carro em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3073986c054e6720dbe438525ba7fb0af81303b8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:14:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3073986c054e6720dbe438525ba7fb0af81303b8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ciclista foi atingida por um carro na Rua Manoel Francisco da Costa, no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul, e ficou ferida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ciclista foi atingida por um carro na Rua Manoel Francisco da Costa, no bairro João Pessoa, em Jaraguá do Sul, e ficou ferida. O acidente ocorreu por volta das 18h40, quando o condutor de uma Chevrolet Tracker trafegava sob forte chuva e o veículo teria aquaplanado. O automóvel invadiu a ciclofaixa e atingiu a ciclista que seguia pela via.</p>
<p>Com a colisão, a mulher de 43 anos foi arremessada para um terreno às margens da rua. Ela recebeu atendimento do Corpo de Bombeiros Voluntários de Jaraguá do Sul com suspeita de fratura na coxa e um ferimento na cabeça.</p>
<p>A equipe de suporte avançado do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência também atuou na ocorrência. Após os primeiros atendimentos, a vítima foi encaminhada em estado estável ao Hospital São José para avaliação e cuidados médicos.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento médico no hospital da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois acidentes de trânsito deixam feridos em Criciúma e região]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_75eec75032c92b3c9de4b425d8cd801faf69207b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:75eec75032c92b3c9de4b425d8cd801faf69207b]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em acidentes registrados na manhã desta quarta-feira em Criciúma e Içara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres ficaram feridas em acidentes registrados na manhã desta quarta-feira em Criciúma e Içara. Na rodovia Arino Antônio Cândido, no bairro Boa Vista, em Içara, um automóvel e uma motocicleta colidiram. A condutora do carro desviou bruscamente ao se deparar com um veículo que fez uma conversão à sua frente, colidindo com a motocicleta que realizava uma ultrapassagem. A condutora da moto, de 43 anos, foi encaminhada ao Hospital São Donato pelo Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Em Criciúma, na avenida Presidente Juscelino, no bairro Mina do Mato, três carros se envolveram em um engavetamento causado pela parada repentina de um dos veículos. Uma mulher de 44 anos sofreu lesões na mão e dores leves. O SAMU foi acionado, mas não havia viatura disponível, e a vítima se deslocou à UPA por conta própria. Os demais condutores não se feriram.</p>
<p>A Polícia Militar atendeu às ocorrências entre as 7h30 e 8h desta quarta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação divulga lista de crianças pré-classificadas para vagas em CEIs municipais de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_52939ff4cf4de8b94c5ae69819701a8ed23191d9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:39:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:52939ff4cf4de8b94c5ae69819701a8ed23191d9]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação divulgou a lista com 1.108 crianças pré-classificadas para vagas em Centros de Educação Infantil municipais, incluindo vagas integrais e parciais para berçário e maternal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação divulgou a lista com 1.108 crianças pré-classificadas para vagas em Centros de Educação Infantil municipais, incluindo vagas integrais e parciais para berçário e maternal.</p>
<p>São 423 vagas integrais e 685 vagas parciais destinadas a crianças de 4 meses completos a 3 anos e 11 meses, distribuídas entre berçário e maternal. A lista completa está disponível no site da Prefeitura de Joinville.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças pré-classificadas devem aguardar o contato da secretaria da unidade para agendar a entrega presencial da documentação, formalizando a matrícula. Para as crianças que não aparecem na lista, os familiares podem atualizar o cadastro para continuar participando das próximas chamadas para preenchimento das vagas.</p>
<p>As famílias podem acompanhar a colocação da criança nas unidades selecionadas por meio do sistema utilizado no cadastro. A lista é dinâmica e pode sofrer alterações na classificação.</p>
<p>A Secretaria de Educação reforça a importância de acompanhar as atualizações para garantir a vaga nas unidades municipais de educação infantil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville inicia vacinação de profissionais da saúde com vacina Butantan-DV contra dengue]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_edb1098c2275f5a9a8eb3bae519bf50e058d1a77/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:edb1098c2275f5a9a8eb3bae519bf50e058d1a77]]></guid>
<description><![CDATA[A imunização dos agentes comunitários de endemias marca o início da vacinação dos profissionais da saúde de Joinville com a vacina Butantan-DV, que protege contra os quatro sorotipos da dengue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A imunização dos agentes comunitários de endemias marca o início da vacinação dos profissionais da saúde de Joinville com a vacina Butantan-DV, que protege contra os quatro sorotipos da dengue.</p>
<p>Os primeiros agentes de endemias receberam a vacina na sede da Vigilância Ambiental de Joinville. A secretária da Saúde destacou que a vacinação complementa uma estratégia integrada de combate à dengue, que inclui patrulhas, mutirões, visitas domiciliares, o Método Wolbachia e a vacinação.</p>
<p>A vacina em dose única é destinada inicialmente aos profissionais do Sistema Único de Saúde que atuam na linha de frente do combate à dengue e na Atenção Primária de Saúde, como agentes comunitários de saúde, médicos, enfermeiros, auxiliares, técnicos de enfermagem, odontólogos, equipe multiprofissional e trabalhadores administrativos. A vacinação para esses profissionais será organizada por agendamento.</p>
<p>A vacina é recomendada para pessoas de 15 a 59 anos, sem histórico de vacinação contra a dengue com outro imunizante, e não é indicada para gestantes, lactantes, pessoas com imunodeficiências ou fora da faixa etária recomendada. Para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, está disponível a vacina contra a dengue em duas doses nas Unidades Básicas de Saúde da Família e na Sala de Vacinas Central, sem necessidade de agendamento.</p>
<p>Joinville recebeu 998 doses da vacina nesta semana, que serão distribuídas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar esclarece ocorrência envolvendo dispositivo de rastreamento em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_69182df373bf836f223d4588f376f9cf06ef123a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:30:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:69182df373bf836f223d4588f376f9cf06ef123a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina esclareceu situação registrada no centro de Jaraguá do Sul envolvendo dois homens e um dispositivo de rastreamento em veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina esclareceu situação registrada no centro de Jaraguá do Sul envolvendo dois homens e um dispositivo de rastreamento em veículo. Um dos homens relatou ter encontrado um dispositivo de rastreamento instalado em seu veículo e acionou a Polícia Militar ao perceber a presença do mesmo indivíduo nas proximidades, temendo monitoramento criminoso. O ências administrativas.</p>
<p>Durante a abordagem, não houve registro de violência, ameaça ou tentativa de contato direto com o morador. Também não foi constatada ocorrência de roubo, furto ou tentativa de ação criminosa imediata, nem a presença de indivíduos armados ou organização criminosa no local. A Polícia Militar lavrou boletim de ocorrência e orientou as partes envolvidas.</p>
<p>A instituição reforçou que qualquer atividade envolvendo monitoramento ou instalação de dispositivos em veículos sem conhecimento ou autorização do proprietário pode gerar implicações legais e deve ser apurada pelas autoridades competentes. A Polícia Militar orienta que a comunidade acione o telefone 190 em caso de suspeita ou situação atípica para permitir a verificação dos fatos e contribuir para a segurança coletiva.</p>
<p>A Polícia Militar mantém o compromisso de esclarecer ocorrências e garantir a segurança da população em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito em meia pista na Rua Adolfo Antônio Emmendoerfer após queda de rocha em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cabe3ee59494578664c6450c077009255e6facff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:21:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cabe3ee59494578664c6450c077009255e6facff]]></guid>
<description><![CDATA[A Rua Adolfo Antônio Emmendoerfer, no bairro Rio Molha, opera em meia pista devido ao desprendimento de um bloco de rocha próximo ao cemitério.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rua Adolfo Antônio Emmendoerfer, no bairro Rio Molha, opera em meia pista devido ao desprendimento de um bloco de rocha próximo ao cemitério. Equipes da Defesa Civil foram mobilizadas para monitorar a situação e garantir a segurança de motoristas e pedestres. A Secretaria de Obras e Serviços Públicos programou a remoção do material que caiu sobre a pista para a manhã seguinte.</p>
<p>A Defesa Civil aguarda a chegada de uma equipe da Celesc para iniciar a retirada de galhos presos na rede elétrica, que representam risco adicional na área afetada. A orientação é para que condutores e pedestres redobrem a atenção ao transitar pelo trecho até a normalização das condições de segurança.</p>
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul acompanha o caso e mantém as equipes no local para assegurar a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma pode estrear novo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1e079d3fdb20ebdc7bc9c69731b69181f74fad44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1e079d3fdb20ebdc7bc9c69731b69181f74fad44]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma pode utilizar pela primeira vez o novo]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma pode utilizar pela primeira vez o novo O novo uniforme reserva do Criciúma, lançado recentemente, tem chances de ser utilizado na partida de sábado contra o Brusque. Como o Brusque usa a camisa principal amarela, o Tigre precisará vestir o Ainda não há confirmação oficial sobre a escolha da camisa para o jogo.</p>
<p>Produzido em parceria com a Volt Sport, o novo O escudo do Criciúma está aplicado do lado direito do peito, enquanto a marca da fornecedora aparece em dourado no lado esquerdo. Detalhes em preto e dourado aparecem nas mangas e na gola polo, e o uniforme traz etiquetas oficiais e um Tigre Dourado na parte inferior.</p>
<p>O lançamento reforça a parceria entre o clube e a Volt Sport, que existe desde 2022. O presidente do Criciúma destacou a satisfação com o novo modelo, ressaltando o destaque dado à cor branca, uma das cores do uniforme tricolor. A nova camisa já está disponível nas lojas oficiais do clube, com preço a partir de R$ 309,99.</p>
<p>A possível estreia do novo uniforme reserva marca mais um capítulo na história do Criciúma, que busca manter tradição e inovação em seus equipamentos para a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Princípio de incêndio atinge salão de festas em residência no bairro Planalto, Correia Pinto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_be9ab33a42b9d0f9c7ea7eee2286018f369257ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:58:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:be9ab33a42b9d0f9c7ea7eee2286018f369257ec]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio foi registrado na parte superior de uma residência na Rua Roseno Vieira Paes, no bairro Planalto, em Correia Pinto, na noite de quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio foi registrado na parte superior de uma residência na Rua Roseno Vieira Paes, no bairro Planalto, em Correia Pinto, na noite de quarta-feira. O fogo começou por volta das 18h19min e foi concentrado no salão de festas da residência. Bombeiros do 5º Batalhão de Bombeiros Militar foram acionados via COBOM e utilizaram cerca de 2 mil litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>Não houve registro de feridos durante a ocorrência. Após o combate e a extinção do incêndio, a guarnição deixou o imóvel sob os cuidados da proprietária, garantindo a segurança da área.</p>
<p>A rápida ação dos bombeiros evitou maiores danos à residência no bairro Planalto, em Correia Pinto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
