<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:35:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem foge de viatura da Polícia Penal em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6a200a1ec5e99f7e03d434ec531688dcf4c8d985/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:18:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6a200a1ec5e99f7e03d434ec531688dcf4c8d985]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem preso por tráfico de drogas fugiu de uma viatura da Polícia Penal em Jaraguá do Sul, enquanto retornava do exame de corpo de delito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem preso por tráfico de drogas fugiu de uma viatura da Polícia Penal em Jaraguá do Sul, enquanto retornava do exame de corpo de delito. O detento foi detido no município e estava sendo conduzido para uma audiência de custódia no período da tarde. Durante o deslocamento, nas proximidades do presídio, entre os bairros Jaraguá 84 e Jaraguá 99, ele conseguiu romper o compartimento traseiro da viatura e fugiu correndo, mesmo estando algemado nas mãos e nos pés.</p>
<p>O homem utilizava tornozeleira eletrônica, que foi rompida. Ele foi visto vestindo as mesmas roupas da prisão, possui barba e tatuagens visíveis. A Polícia Militar deslocou o Canil para ajudar nas buscas, que continuam na região.</p>
<p>Qualquer informação sobre o paradeiro do fugitivo deve ser comunicada imediatamente pelo telefone 190, da Polícia Militar. As autoridades seguem empenhadas na recaptura do homem em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Volta às aulas em Santa Catarina traz investimentos e melhorias na educação estadual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b78c0111f7cb36e19fcd693fdd680ddc3ad58f7b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:15:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b78c0111f7cb36e19fcd693fdd680ddc3ad58f7b]]></guid>
<description><![CDATA[O início do ano letivo de 2026 na rede estadual de ensino de Santa Catarina é marcado por investimentos em infraestrutura, distribuição de materiais e capacitação de profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O início do ano letivo de 2026 na rede estadual de ensino de Santa Catarina é marcado por investimentos em infraestrutura, distribuição de materiais e capacitação de profissionais.</p>
<p>O Instituto Estadual de Educação, maior escola da rede estadual e referência na América Latina, passará por uma revitalização completa, com investimento de R$ 5 milhões para pintura, recuperação estrutural e melhorias. Os mais de 520 mil alunos retornam às aulas com kits individuais de material escolar e novos uniformes, distribuídos pelo Governo do Estado pela primeira vez em 14 anos. Além disso, as salas de aula estão sendo climatizadas, reforçando o compromisso com a melhoria da infraestrutura escolar.</p>
<p>A Jornada Pedagógica de 2026, realizada ao longo de janeiro e fevereiro, qualificou mais de 40 mil professores e 2,2 mil gestores escolares, abordando temas como planejamento, currículo e metodologias de ensino. Durante essa formação, foi lançado o Plano de Contingência Multirriscos para Unidades Educativas, visando preparar as escolas para possíveis desastres.</p>
<p>No ensino técnico, foram ofertadas 50 mil novas vagas na rede estadual e em instituições parceiras, buscando integrar a formação técnica ao Ensino Médio e às demandas do mercado de trabalho. Para garantir o acesso dos estudantes, o Governo adquiriu 100 novos ônibus escolares, com 65 já destinados, ampliando o transporte para atender às mudanças do Novo Ensino Médio e às necessidades regionais.</p>
<p>Essas ações fazem parte do movimento Educação Levada a Sério, que busca transformar a educação pública em Santa Catarina, oferecendo melhores condições para estudantes e profissionais da rede estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporais isolados devem marcar sexta-feira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_067de03f0b1d55e8cc00171e915815b29889bfb0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:067de03f0b1d55e8cc00171e915815b29889bfb0]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá temporais isolados ao longo desta sexta-feira, principalmente entre o final da manhã e as primeiras horas da noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá temporais isolados ao longo desta sexta-feira, principalmente entre o final da manhã e as primeiras horas da noite. As tempestades devem começar pela manhã nas regiões de divisa com o Rio Grande do Sul, com maior incidência no Meio-Oeste e Litoral Sul. Durante o dia, as tempestades avançam para as demais áreas do estado.</p>
<p>O Litoral e o Planalto Norte devem esperar chuvas mais concentradas no fim da tarde e início da noite. O risco para alagamentos, destelhamentos, quedas de galhos e danos na rede elétrica é considerado baixo a moderado.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo e tomar os cuidados necessários durante os períodos de chuva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e bicicletas deixa dois feridos em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1acd5f44ad7a62f5de57c6da36b838f8bf447b62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:39:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1acd5f44ad7a62f5de57c6da36b838f8bf447b62]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens ficaram feridos após uma colisão entre um carro e duas bicicletas na Rua Irmão Leandro, no bairro Vila Lenzi, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens ficaram feridos após uma colisão entre um carro e duas bicicletas na Rua Irmão Leandro, no bairro Vila Lenzi, em Jaraguá do Sul. O acidente ocorreu às 12h12 desta quinta-feira (19). No local, as vítimas foram encontradas caídas na via e receberam ajuda de populares.</p>
<p>O motorista de uma Toyota Hilux relatou que saía de uma via lateral para acessar a Rua Irmão Leandro quando não conseguiu ver os ciclistas devido à vegetação que prejudica a visibilidade no trecho.</p>
<p>Um dos ciclistas colidiu na lateral do veículo, enquanto o Ambos foram levados ao Hospital São José com escoriações para avaliação médica. A Polícia Militar segue atuando na região para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
