<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 15:26:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais com chuva intensa e persistente em Santa Catarina]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/defesa-civil-alerta-para-temporais-com-chuva-intensa-e-persistente-neste-sabado-07-e-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:43:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9bc92086f92de4004062f6cd7b54ae0099da3921]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para temporais com chuva intensa e persistente entre sábado e domingo em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para temporais com chuva intensa e persistente entre sábado e domingo em várias regiões do estado. Entre o sábado e a manhã de domingo, a aproximação de uma nova frente fria deixará o tempo instável em Santa Catarina, com condições para temporais especialmente na Grande Florianópolis, partes do Vale do Itajaí, Litoral Norte, Litoral Sul e menores áreas dos Planaltos.</p>
<p>O risco é alto em áreas indicadas em laranja, moderado em áreas amarelas para destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, granizo ocasional, alagamentos e enxurradas. Nas áreas verdes, o risco é baixo para alagamentos pontuais.</p>
<p>Os temporais começam no final da manhã de sábado no Grande Oeste e áreas de divisa com o Rio Grande do Sul, avançando para as demais regiões durante o dia. No domingo, a chuva persistirá no leste catarinense, com temporais típicos de verão entre o Oeste e os Planaltos, além de chuva intensa em alguns momentos no Litoral, Vale do Itajaí e Planalto Sul.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que durante os temporais as pessoas busquem locais abrigados, evitem transitar próximo a árvores, placas, muros e postes, e não atravessem ruas ou pontes alagadas.</p>
<p>Acompanhe as atualizações e alertas da Defesa Civil nos canais oficiais para garantir segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 10 anos fica ferida após queda em Lontras]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/crianca-de-dez-anos-fica-ferida-apos-cair-de-uma-altura-de-dois-metros-em-lontras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a9479ca9fb74d54b998626a3e2dc6994b2e3bf17]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 10 anos sofreu uma queda de aproximadamente dois metros em um residencial na rua Gustavo Boehme, em Lontras, e foi encaminhada ao hospital com ferimentos leves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 10 anos sofreu uma queda de aproximadamente dois metros em um residencial na rua Gustavo Boehme, em Lontras, e foi encaminhada ao hospital com ferimentos leves. O acidente ocorreu na tarde desta sexta-feira, por volta das 16h20. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Lontras foi acionado para atender a ocorrência e encontrou o menino consciente no local.</p>
<p>Após receber atendimento pré-hospitalar, a criança foi encaminhada ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti, em Ibirama, pela equipe do SAMU de Ibirama. O menino permanece sob cuidados médicos após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Michelle Bolsonaro divulga carta de ex-presidente escrita antes de início da pena]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/michelle-divulga-carta-em-que-bolsonaro-declara-amor-e-fidelidade</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:25:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bb52adca69e9832bdd02465affb92f5b647969f5]]></guid>
<description><![CDATA[A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro publicou uma carta enviada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro em novembro de 2025, pouco antes do início do cumprimento da pena de prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro publicou uma carta enviada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro em novembro de 2025, pouco antes do início do cumprimento da pena de prisão. A carta foi escrita em 28 de novembro de 2025, data em que o casal completou 18 anos de casamento. No texto, Bolsonaro afirma ser “100% fiel” à esposa e expressa estar “ansioso” para reencontrá-la.</p>
<p>Bolsonaro foi preso preventivamente em 22 de novembro de 2025, em Brasília, após decisão do ministro do STF Alexandre de Moraes, que apontou uma tentativa de romper a tornozeleira eletrônica, indicando possível fuga.</p>
<p>Em 25 de novembro, o STF declarou o trânsito em julgado da ação penal contra o ex-presidente, que passou a cumprir pena de 27 anos de prisão, superando a de traficantes e homicidas famosos.</p>
<p>Ao divulgar a carta, Michelle Bolsonaro afirmou que cuidar do marido e das filhas é sua “maior missão” e que permanecer ao lado dele é uma escolha diária. A publicação da carta reforça o apoio da ex-primeira-dama ao ex-presidente durante o cumprimento da pena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
