<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 17:26:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal é encontrado morto em casa em Água Doce e polícia investiga possível latrocínio]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/casal-e-achado-morto-dentro-de-casa-e-policia-investiga-possivel-latrocinio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:160449e49c35423e5f25eee82488c1d857d88d5c]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi encontrado morto dentro da própria residência na localidade de Linha Rio do Mato, interior de Água Doce, no Oeste de Santa Catarina. A polícia investiga a possibilidade de latrocínio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi encontrado morto dentro da própria residência na localidade de Linha Rio do Mato, interior de Água Doce, no Oeste de Santa Catarina. A polícia investiga a possibilidade de latrocínio.</p>
<p>Pedro Pires, de 85 anos, e Marli Chimelo, de 57 anos, foram encontrados mortos na madrugada de sábado, em sua casa onde moravam sozinhos. A Polícia Militar identificou indícios de que a residência foi invadida durante a madrugada.</p>
<p>A Polícia Científica de Joaçaba realizou a perícia no local e a remoção dos corpos. Próximo às vítimas foram encontrados uma cadeira e uma bolsa revirada, o que reforça a suspeita de roubo seguido de morte.</p>
<p>O caso está sendo investigado pela Polícia Civil com apoio das demais forças de segurança. Nenhum suspeito foi preso até o momento, e a motivação exata do crime ainda está sendo apurada.</p>
<p>A polícia continua coletando informações e depoimentos para esclarecer o duplo homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em surto agride companheira e desacata policiais em Criciúma]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/homem-em-surto-agride-companheira-e-desacata-policiais-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a913a128b4655decbc9913b2dc39743efe27f5fa]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi detido após agredir a companheira e desacatar policiais no bairro Vila Zuleima, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi detido após agredir a companheira e desacatar policiais no bairro Vila Zuleima, em Criciúma. A ocorrência foi registrada na madrugada de domingo, no condomínio Moradas do Bosque. O homem teria entrado em surto após ingerir bebida alcoólica e utilizar medicamentos controlados, passando a agredir a companheira de 37 anos.</p>
<p>Com a chegada da polícia, o homem se exaltou, desobedeceu ordens e tentou agredir os agentes. Foi necessário o uso de meios não letais e técnicas de imobilização para contê-lo até a chegada do atendimento médico.</p>
<p>Durante a ação, ele proferiu ofensas e ameaças contra os policiais, caracterizando desacato. Após receber medicação na Unidade de Pronto Atendimento do bairro Rio Maina, assinou termo de compromisso para comparecimento em juízo e foi liberado.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
