<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 19:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para risco muito alto de chuva intensa na AMUREL durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_030a35cd6f2604a185574f71a40e790940ef7c94/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:030a35cd6f2604a185574f71a40e790940ef7c94]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil da AMUREL emitiu alerta para chuva intensa com acumulados de até 150 mm, que pode causar alagamentos, enxurradas e deslizamentos neste fim de semana de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil da AMUREL emitiu alerta para chuva intensa com acumulados de até 150 mm, que pode causar alagamentos, enxurradas e deslizamentos neste fim de semana de Carnaval. O relatório da Coordenadoria Regional de Tubarão indica risco muito alto para este sábado, com chuva persistente e intensa desde a madrugada até a madrugada de domingo. A previsão aponta intensificação da chuva a partir da tarde, com acumulados que podem chegar a 150 milímetros em curto período.</p>
<p>No domingo, o risco diminui para moderado, mas a instabilidade continua, com chuva moderada a forte durante a madrugada e temporais no período da tarde, especialmente entre 15h e 0h, podendo haver vendavais.</p>
<p>Entre os principais riscos estão alagamentos urbanos, enxurradas, deslizamentos de terra e danos provocados por vendavais. A Defesa Civil orienta a população a não atravessar áreas alagadas, buscar abrigo seguro durante temporais e manter-se atenta aos avisos oficiais.</p>
<p>A população deve seguir as recomendações para garantir a segurança durante o período de instabilidade previsto para o Carnaval na região da AMUREL.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SENAI/SC qualifica 23,7 mil jovens na aprendizagem industrial em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e4800d28c061c01adc389867323b7ce9f83c246d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:15:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e4800d28c061c01adc389867323b7ce9f83c246d]]></guid>
<description><![CDATA[O SENAI/SC registrou um aumento de 11,6% no número de jovens qualificados na aprendizagem industrial em 2025, totalizando 23,7 mil participantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O SENAI/SC registrou um aumento de 11,6% no número de jovens qualificados na aprendizagem industrial em 2025, totalizando 23,7 mil participantes. A aprendizagem industrial combina aulas no SENAI/SC com trabalho remunerado nas indústrias contratantes, com jornada que pode chegar a oito horas diárias. O programa oferece uma porta de entrada para jovens iniciarem carreira na indústria, que emprega 934,3 mil pessoas e representa 36,7% dos postos de trabalho em Santa Catarina.</p>
<p>Os aprendizes atuam em áreas como eletrônica, automação, mecânica, tecnologia da informação, alimentos, energia e construção civil. As aulas são ministradas nas unidades do SENAI/SC ou em pontos de atendimento dentro das indústrias, presentes em todas as regiões do estado.</p>
<p>O SENAI/SC é referência em aprendizagem no estado, com escolas fixas e pontos de atendimento em indústrias. Interessados podem procurar a unidade do SENAI mais próxima para obter informações ou cadastrar o currículo em site especial. Quando surgem oportunidades, os candidatos são contatados.</p>
<p>Os dados fazem parte do Relatório Anual 2025, que reúne indicadores da Federação das Indústrias de Santa Catarina e suas entidades SESI/SC, SENAI/SC, IEL/SC e CIESC. O programa de aprendizagem do SENAI/SC segue contribuindo para a formação profissional e o fortalecimento da indústria em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Cocal do Sul prorroga prazo para pagamento do ISS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_809d314cfc4203c2a4ace92c40551b99da7a2734/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:809d314cfc4203c2a4ace92c40551b99da7a2734]]></guid>
<description><![CDATA[O vencimento do Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISS) em Cocal do Sul foi adiado de 15 para 20 de fevereiro de 2026 devido a instabilidade no sistema municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vencimento do Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISS) em Cocal do Sul foi adiado de 15 para 20 de fevereiro de 2026 devido a instabilidade no sistema municipal. A Administração de Cocal do Sul oficializou a prorrogação do prazo para pagamento do ISS por meio do Decreto SAF nº 264/2026, publicado no dia 9 de fevereiro. A decisão foi motivada por problemas técnicos no sistema eletrônico responsável pela emissão das guias de recolhimento do imposto.</p>
<p>A instabilidade dificultou que empresas e profissionais autônomos que prestam serviços no município gerassem as guias dentro do prazo regulamentar. O ISS é um tributo municipal cobrado desses contribuintes, com pagamento realizado por meio de guia emitida no sistema da Prefeitura.</p>
<p>Com a prorrogação, os contribuintes de Cocal do Sul terão até o dia 20 de fevereiro para efetuar o pagamento do ISS referente ao período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta vermelho para chuvas intensas durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e6835b7238188061bebb6969da993617288e12ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:22:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e6835b7238188061bebb6969da993617288e12ac]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho para chuvas intensas, especialmente no Litoral catarinense e no Vale do Itajaí, com risco muito alto para alagamentos e enxurradas durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho para chuvas intensas, especialmente no Litoral catarinense e no Vale do Itajaí, com risco muito alto para alagamentos e enxurradas durante o Carnaval.</p>
<p>O Carnaval começa com calor e condições para temporais em todas as regiões de Santa Catarina entre sexta-feira e domingo. A combinação de calor e alta umidade favorece a ocorrência de temporais já a partir da tarde de sexta-feira, podendo vir acompanhados de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo.</p>
<p>No Litoral Norte e em áreas do Vale do Itajaí, as instabilidades persistem durante a noite de sexta-feira, podendo resultar em acumulados elevados, com risco muito alto para alagamentos, enxurradas e eventuais deslizamentos. Essas regiões estão em alerta vermelho, indicando temporais mais generalizados.</p>
<p>A chuva segue persistente ao longo do sábado e domingo. Entre o Grande Oeste e os Planaltos, os temporais ocorrem de forma isolada e passageira, mantendo risco moderado para alagamentos pontuais, enxurradas e destelhamentos. Entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul, uma área de baixa pressão atmosférica provoca chuva intensa, com acumulados que podem chegar a 150 mm em curto período, aumentando o risco de ocorrências.</p>
<p>Na segunda-feira, o tempo continua instável, com temporais isolados e acumulados menores, reduzindo o risco de ocorrências associadas. A Defesa Civil recomenda atenção redobrada nas regiões em alerta durante o período do Carnaval devido ao risco elevado de alagamentos e outras ocorrências relacionadas às chuvas intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
