<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 20:26:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[ViaCosteira inicia Operação Carnaval na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/viacosteira-inicia-preparativos-para-operacao-carnaval-na-br-101-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:19:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d0b3e41f5906547e97e81d786d5a10177faf3d67]]></guid>
<description><![CDATA[A concessionária ViaCosteira dará início à Operação Carnaval na BR-101 Sul, abrangendo os trechos entre Passo de Torres e Paulo Lopes, com atendimento especial para motoristas durante o feriado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A concessionária ViaCosteira dará início à Operação Carnaval na BR-101 Sul, abrangendo os trechos entre Passo de Torres e Paulo Lopes, com atendimento especial para motoristas durante o feriado.</p>
<p>A Operação Carnaval começará no dia 13 e seguirá até o dia 18, quarta-feira de Cinzas. O objetivo é orientar e atender os motoristas que trafegam pela rodovia nesse período de maior movimento.</p>
<p>Equipes extras estarão posicionadas em pontos estratégicos ao longo do trecho sob concessão, distribuindo folhetos com informações sobre os riscos da combinação de bebida e direção. A expectativa é que mais de um milhão de veículos passem pela BR-101, com maior movimentação na saída para o feriado.</p>
<p>Para informações sobre as condições da estrada e solicitações de socorro médico ou mecânico, a concessionária disponibiliza atendimento 24 horas por telefone e WhatsApp. Motoristas devem ficar atentos às orientações e utilizar os canais disponíveis para garantir uma viagem segura durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois carros na BR-280 em Jaraguá do Sul deixa idoso ferido]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/colisao-entre-dois-carros-e-registrada-na-br-280-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:15:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0fe4527bdd868750ea37da5fe65f46dfce153251]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Ford Focus e um Volkswagen Polo foi registrado na tarde desta sexta-feira na BR-280, no bairro Tifa Monos, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Ford Focus e um Volkswagen Polo foi registrado na tarde desta sexta-feira na BR-280, no bairro Tifa Monos, em Jaraguá do Sul. O acidente ocorreu por volta das 16h40, quando o Ford Focus seguia no sentido Jaraguá do Sul–Corupá e foi atingido pelo Volkswagen Polo, que trafegava na pista contrária.</p>
<p>O condutor do Polo, um idoso de 86 anos, sofreu um mal súbito, perdeu o controle do veículo e provocou a colisão. O motorista do Focus tentou desviar, mas não conseguiu evitar o impacto.</p>
<p>O idoso foi atendido no local pelos Bombeiros Voluntários de Jaraguá do Sul e encaminhado ao Hospital São José, onde deu entrada em estado estável. As autoridades seguem acompanhando o caso para garantir a segurança no trecho da BR-280 onde ocorreu o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MP abre inquérito para apurar denúncia de merenda escolar em Sombrio]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/mp-abre-inquerito-para-apurar-denuncia-de-merenda-escolar-em-sombrio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:40:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:588c11d3e702b708975e995abe6212ac0bcc9592]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina instaurou um inquérito civil para investigar denúncias sobre a qualidade da merenda escolar em uma escola municipal de Sombrio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina instaurou um inquérito civil para investigar denúncias sobre a qualidade da merenda escolar em uma escola municipal de Sombrio. A investigação foi motivada por relatos de presença de insetos e fios de cabelo nos alimentos servidos aos alunos da Escola de Educação Básica Municipal Professora Alda dos Santos Vargas, localizada em Sombrio, no Extremo Sul do estado.</p>
<p>Além das supostas irregularidades na merenda, o inquérito também busca verificar problemas estruturais e de acessibilidade no prédio da unidade escolar. A Prefeitura de Sombrio informou que segue rigorosamente os protocolos sanitários e padrões técnicos na preparação e distribuição da merenda escolar, e que não havia recebido reclamações formais sobre o serviço até o momento.</p>
<p>O Ministério Público segue apurando os fatos para esclarecer as denúncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atendimento para Cadastro Único em Araranguá passa a ser realizado no CRAS]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/atendimento-para-cadastro-unico-em-ararangua-sera-realizado-em-unidade-cras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:29:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74ec9aa509e745764cd45a77827615657485a05f]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Assistência Social e Habitação de Araranguá informa que o atendimento para o Cadastro Único será feito na unidade do CRAS, visando facilitar o acesso da população a direitos e benefícios de programas sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Assistência Social e Habitação de Araranguá informa que o atendimento para o Cadastro Único será feito na unidade do CRAS, visando facilitar o acesso da população a direitos e benefícios de programas sociais.</p>
<p>A mudança no local de atendimento tem como objetivo melhorar o serviço prestado à população, garantindo mais facilidade no acesso aos benefícios oferecidos pelos programas sociais.</p>
<p>Além do CRAS, a Prefeitura de Araranguá mantém um ponto de atendimento do Cadastro Único no CREAS, ampliando as opções para os moradores da cidade. Para agendamentos, o CRAS está disponível pelo telefone (48) 9.8836-2356, na rua Salvato Paladini, nº 173, bairro Nova Divinéia. O CREAS atende pelo telefone (48) 9.9657-8194, na Av. Cel. João Fernandes, nº 649, bairro Urussanguinha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Urbano Alimentos, de Jaraguá do Sul, torna-se patrocinadora do Corinthians até 2027]]></title>
<link>https://ocp.news/esporte/empresa-jaraguaense-fecha-patrocinio-com-o-corinthians</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:41:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a788a7ef272eaac35b350bd6f9588881f838f1d]]></guid>
<description><![CDATA[A Urbano Alimentos, por meio da marca Broto Legal, firmou parceria com o Corinthians para patrocinar as equipes profissionais masculina e feminina do clube paulista até o final da temporada de 2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Urbano Alimentos, por meio da marca Broto Legal, firmou parceria com o Corinthians para patrocinar as equipes profissionais masculina e feminina do clube paulista até o final da temporada de 2027.</p>
<p>A Broto Legal, marca da Urbano Alimentos, empresa de Jaraguá do Sul com mais de 50 anos de atuação no mercado de arroz e feijão, passará a estampar posições estratégicas nos uniformes do Corinthians. No time feminino, a marca aparecerá no escudetto da camisa de jogo, ao lado do escudo do clube, enquanto no uniforme de treino da equipe masculina ocupará a mesma posição. No material de jogo do time masculino, a empresa estará inicialmente no calção, com previsão de migração para o escudetto da camisa.</p>
<p>Além da presença nos uniformes, o acordo inclui diversas iniciativas durante a temporada, como ativações de marca, ações promocionais e participação em conteúdos e experiências que visam o engajamento de torcedores e consumidores, fortalecendo a conexão entre futebol, marca e público.</p>
<p>O diretor comercial da Urbano Alimentos destacou que a parceria reforça o compromisso da empresa em estar presente nos momentos que unem as pessoas, alinhando os valores da Broto Legal aos do Corinthians, como garra, proximidade e pertencimento. O presidente do Corinthians ressaltou que a união com a Broto Legal amplia a conexão do clube com o torcedor-consumidor em todo o país, baseada em valores como tradição, confiança e proximidade.</p>
<p>A parceria entre a Urbano Alimentos e o Corinthians marca a presença de Jaraguá do Sul no cenário nacional do futebol, fortalecendo a atuação da marca no Estado de São Paulo e promovendo uma relação próxima entre clube, marca e torcedores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores do Hospital Infantil de Criciúma retornam às atividades após paralisação]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/trabalhadores-do-hospital-infantil-retornam-as-atividades/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:40:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5365594f218b92138e36eafd99ad35656f6d6a4b]]></guid>
<description><![CDATA[Funcionários do Hospital Materno Infantil Santa Catarina paralisaram as atividades por cerca de oito horas para reivindicar o pagamento do complemento do piso da Enfermagem e a regularização de benefícios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Funcionários do Hospital Materno Infantil Santa Catarina paralisaram as atividades por cerca de oito horas para reivindicar o pagamento do complemento do piso da Enfermagem e a regularização de benefícios.</p>
<p>A paralisação ocorreu no dia 5 e envolveu principalmente técnicos de enfermagem, que reivindicavam o pagamento do complemento do piso, além de atrasos no repasse do vale-alimentação e vale-transporte, afetando todos os trabalhadores da instituição.</p>
<p>O Sindicato dos Trabalhadores em Estabelecimentos de Saúde de Criciúma e Região informou que o Instituto de Desenvolvimento, Ensino e Assistência à Saúde (IDEAS), responsável pela administração do hospital, concordou com as reivindicações, realizou o repasse dos benefícios atrasados e solicitou até 10 dias para resolver as pendências restantes, incluindo o complemento do piso.</p>
<p>A intervenção do secretário de Saúde do Estado também foi destacada como fator importante para o avanço nas negociações. Além disso, o sindicato ingressou com uma Ação Coletiva para discutir direitos relacionados ao FGTS e empréstimos.</p>
<p>Com a retomada das atividades, os trabalhadores aguardam a resolução completa das demandas dentro do prazo solicitado pelo IDEAS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
