<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:33:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Laudo aponta que cão comunitário Orelha foi enterrado sem proteção e estava em fase de esqueletização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_39e0cf4663fb6eba158266264fdfdbeeef67a9d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:09:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:39e0cf4663fb6eba158266264fdfdbeeef67a9d8]]></guid>
<description><![CDATA[O cão comunitário Orelha, encontrado morto na Praia Brava, em Florianópolis, foi enterrado diretamente no solo em Ponta das Canas e exumado para novo exame pericial que revelou fase avançada de esqueletização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cão comunitário Orelha, encontrado morto na Praia Brava, em Florianópolis, foi enterrado diretamente no solo em Ponta das Canas e exumado para novo exame pericial que revelou fase avançada de esqueletização.</p>
<p>O corpo do animal foi enterrado nos fundos de uma residência em Ponta das Canas, próximo a um muro de pedras e a uma pequena árvore, sem qualquer tipo de embalagem ao redor. Por essa razão, os peritos recolheram uma porção do solo para preservar possíveis vestígios para análise.</p>
<p>No momento da exumação, o corpo de Orelha já estava em fase avançada de esqueletização, sem tecidos moles como pele e órgãos, o que comprometeu parte das análises. Alguns ossos menores das extremidades das patas estavam desprendidos do corpo.</p>
<p>O exame não identificou fraturas ou lesões ósseas que indicassem ação humana direta sobre a ossada do animal. Contudo, o laudo ressalta que a ausência de fraturas não elimina a possibilidade de trauma cranioencefálico, que pode não provocar fraturas e ainda assim levar o animal à morte.</p>
<p>Os efeitos do trauma cranioencefálico são classificados em primários, como fraturas e contusões cerebrais, e secundários, como edema cerebral e inflamação, que podem surgir minutos ou dias após o trauma. É possível que o cão tenha sofrido um trauma contundente na cabeça e apresentado agravamento progressivo até a morte.</p>
<p>O laudo pericial conclui que o quadro clínico do animal pode ter evoluído de forma progressiva após o trauma, indicando a plausibilidade de agressão seguida de agravamento até o óbito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 5 mil desalojados após chuvas em Juiz de Fora e Ubá mobilizam solidariedade em Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d466743d3cf76e0775d3d353c4d98c639755671f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:00:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d466743d3cf76e0775d3d353c4d98c639755671f]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas causaram alagamentos e deslizamentos em Juiz de Fora e Ubá, deixando mais de cinco mil pessoas desalojadas e gerando campanhas de doação em todo o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas causaram alagamentos e deslizamentos em Juiz de Fora e Ubá, deixando mais de cinco mil pessoas desalojadas e gerando campanhas de doação em todo o estado. Prefeituras, entidades religiosas e organizações humanitárias iniciaram campanhas para arrecadar alimentos, água, produtos de higiene e limpeza, além de colchões, cobertores e calçados para as famílias afetadas. Em Juiz de Fora, também são aceitas doações de roupas, enquanto em Ubá as doações de vestuário estão suspensas para evitar excesso de itens fora das prioridades.</p>
<p>Em Juiz de Fora, mais de 30 pontos de coleta foram organizados, além de canais de doação via Pix disponibilizados pela prefeitura. A Arquidiocese local também arrecada donativos em paróquias, destinados a famílias cadastradas pelos serviços sociais e Defesa Civil. Em Ubá, as doações são concentradas na Secretaria Municipal de Desenvolvimento Social e na Câmara Municipal, com orientações para encaminhamento de doações vindas de outros municípios ao Horto Florestal.</p>
<p>Na capital e região metropolitana, instituições como a Catedral Cristo Rei, o Vicariato para Ação Social e a Cruz Vermelha recebem doações presenciais e por Pix, com os recursos direcionados.</p>
<p>O governo de Minas Gerais anunciou ações emergenciais, com envio de cestas básicas e kits de higiene e limpeza pela Defesa Civil. Após a estabilização da situação humanitária, será realizado levantamento dos danos à infraestrutura para reconstrução com apoio federal. O Servas coordena campanha de arrecadação para conversão em crédito em cartão humanitário para as famílias afetadas.</p>
<p>A solidariedade em Minas Gerais segue mobilizada para atender as necessidades imediatas das famílias desalojadas pelas chuvas em Juiz de Fora e Ubá, com doações organizadas e ações governamentais em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
