<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 22:26:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[ANVISA proíbe fabricação e venda do 'Café de Açaí' por irregularidades sanitárias]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/fabricacao-e-comercializacao-do-cafe-de-acai-e-proibida-pela-anvisa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7cccc72a469b462d9c524bcf41d4a4ec40e9c805]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária proibiu a fabricação e comercialização do produto 'Café de Açaí', da marca Du Brasil, devido a irregularidades e uso de substância não autorizada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária proibiu a fabricação e comercialização do produto 'Café de Açaí', da marca Du Brasil, devido a irregularidades e uso de substância não autorizada.</p>
<p>O produto era divulgado como suplemento alimentar, mas continha um componente proibido e fazia alegações terapêuticas irregulares, afirmando auxiliar no tratamento de diabetes e fibromialgia, doenças que requerem acompanhamento médico.</p>
<p>Além disso, o item apresentava origem desconhecida, ausência de notificação sanitária obrigatória e indícios de armazenamento em condições inadequadas. A proibição visa garantir a segurança dos consumidores diante das irregularidades identificadas no produto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão mobiliza comunidade na busca por Cleiton Wehrmeister, desaparecido em Agronômica]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/mutirao-mobiliza-comunidade-na-busca-por-cleiton-wehrmeister-desaparecido-em-agronomica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:55:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e4ff19a21584a5f7130a8d280c02802809384da]]></guid>
<description><![CDATA[Familiares e amigos organizam mutirão para encontrar Cleiton Wehrmeister, que está desaparecido desde a noite de segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Familiares e amigos organizam mutirão para encontrar Cleiton Wehrmeister, que está desaparecido desde a noite de segunda-feira. Cleiton Wehrmeister, morador de Agronômica, foi visto pela última vez por volta das 23h ao sair do trabalho no Casero Lanches, localizado no Centro da cidade. Desde então, não houve mais contato com ele.</p>
<p>Cleiton teria deixado o local em uma motocicleta Honda Biz preta, que também não foi localizada até o momento. A comunidade marcou um mutirão de buscas para as 8h da manhã deste sábado, com ponto de encontro em frente ao Casero Lanches.</p>
<p>Voluntários podem participar das buscas a pé, de carro ou de moto. A organização reforça que toda ajuda é importante para ampliar as áreas de busca e encontrar qualquer pista que possa levar ao paradeiro de Cleiton.</p>
<p>A família pede o apoio da população, seja participando das buscas ou compartilhando as informações. Qualquer dado que possa ajudar pode ser repassado pelo telefone (47) 99138-2427.</p>
<p>A mobilização coletiva é considerada fundamental para aumentar o alcance das informações e contribuir com as buscas pelo desaparecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Julgamento do caso Ana Beatriz é transferido para Florianópolis]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/caso-ana-beatriz-acusacao-questiona-transferencia-de-julgamento-para-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:49:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae8024ee4106900e2be7575ffb96cabc28875840]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina decidiu transferir o julgamento do assassinato da adolescente Ana Beatriz, ocorrido em 2016, de Rio do Sul para Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina decidiu transferir o julgamento do assassinato da adolescente Ana Beatriz, ocorrido em 2016, de Rio do Sul para Florianópolis. A decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina substitui a liminar que havia suspendido o júri popular, passando a ter efeito definitivo após análise do colegiado. Os desembargadores entenderam que a mudança é necessária para garantir a imparcialidade dos jurados, assegurando que o julgamento ocorra com base apenas nas provas apresentadas, sem influência de pressões externas.</p>
<p>A assistente de acusação, advogada Giliani Coelho, destacou que o desaforamento é um instrumento previsto em lei, mas ressaltou que o entendimento predominante é que o julgamento seja transferido preferencialmente para comarcas da mesma região. Ela também expressou preocupação com as dificuldades práticas para a família da vítima, que tem condição financeira humilde, em acompanhar o júri presencialmente em Florianópolis, localizada a cerca de 200 quilômetros de Rio do Sul.</p>
<p>A comarca de origem deve comunicar formalmente a família da vítima sobre a mudança do local do julgamento, Ainda cabem recursos por parte da acusação. O posicionamento da assistência de acusação tem caráter institucional e processual, respeitando as decisões judiciais, o devido processo legal e o segredo de justiça, sem intenção de influenciar ou antecipar discussões do Tribunal do Júri.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leiturista da Celesc é atacado por cão Pitbull em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/leiturista-da-celesc-tem-membros-dilacerados-apos-ser-atacado-por-pitbull-em-joinville</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:46:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab7db1dbc2cd380f93c99c2379ef7b1592f4dee2]]></guid>
<description><![CDATA[Um leiturista terceirizado da Celesc sofreu ferimentos graves após ser atacado por um cão da raça Pitbull enquanto realizava a leitura dos relógios em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um leiturista terceirizado da Celesc sofreu ferimentos graves após ser atacado por um cão da raça Pitbull enquanto realizava a leitura dos relógios em Joinville. O ataque ocorreu na manhã desta sexta-feira (6) quando o leiturista Sebastião Carlini, de 70 anos, estava tirando a fatura da luz de uma residência. Testemunhas relataram que o cachorro pulou o muro e atacou o trabalhador, que foi socorrido por um vizinho que presenciou a cena.</p>
<p>Sebastião foi levado inicialmente ao Pronto Atendimento da Zona Sul de Joinville e, devido à gravidade dos ferimentos nos braços e nas pernas, foi encaminhado ao Hospital Municipal São José, onde passou por cirurgia. Ele segue intubado e em observação, podendo perder parcialmente o movimento do braço direito.</p>
<p>A Celesc informou que acompanha o caso e presta suporte por meio da empresa responsável pelo serviço terceirizado, destacando que o trabalhador recebeu atendimento médico e está sob acompanhamento.</p>
<p>O estado de saúde do leiturista segue sendo monitorado pelas equipes médicas e pela Celesc.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Padre Marino Loffi recebe alta após internação na UTI em Ituporanga]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/padre-que-esteve-internado-na-uti-em-ituporanga-recebe-alta-hospitalar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:33:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3ba1988faa3b438085f36a25795981d94a40c2b4]]></guid>
<description><![CDATA[O Padre Marino Loffi, de 83 anos, recebeu alta hospitalar após período na UTI do Hospital Bom Jesus em Ituporanga devido a problemas de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Padre Marino Loffi, de 83 anos, recebeu alta hospitalar após período na UTI do Hospital Bom Jesus em Ituporanga devido a problemas de saúde. O religioso apresentou boa evolução clínica e deixou a unidade hospitalar na tarde desta sexta-feira,.</p>
<p>Natural de Taió, o padre reside atualmente na Casa Maria de Nazaré, da Congregação das Irmãs Catequistas Franciscanas, em Laurentino. Ordenado em 1972, Marino Loffi atuou em diversas paróquias da região.</p>
<p>Nos últimos dias, a Diocese solicitou orações pela recuperação do padre e agradeceu as manifestações de apoio da comunidade. O Padre Marino Loffi segue agora em recuperação fora do hospital, com o apoio da Diocese e da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Insulina de ação prolongada começa a ser oferecida no SUS]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/insulina-de-acao-prolongada-sera-ofertada-no-sus/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4da9d1ad1ae20b25b017a1ced7cb4b1ead2bd35]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciou nesta sexta-feira a transição do uso da insulina humana para a insulina análoga de ação prolongada no Sistema Único de Saúde, contemplando quatro estados e grupos específicos de pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciou nesta sexta-feira a transição do uso da insulina humana para a insulina análoga de ação prolongada no Sistema Único de Saúde, contemplando quatro estados e grupos específicos de pacientes.</p>
<p>O processo de transição da insulina humana (NPH) para a insulina análoga de ação prolongada, a glargina, começou no Sistema Único de Saúde (SUS) nos estados do Amapá, Paraná, Paraíba e Distrito Federal. O projeto-piloto atende crianças e adolescentes de até 17 anos com diabetes tipo 1, além de idosos com 80 anos ou mais diagnosticados com diabetes tipo 1 ou 2.</p>
<p>A insulina glargina possui ação prolongada de até 24 horas e requer apenas uma aplicação diária, facilitando a manutenção dos níveis de glicose no sangue. A transição será gradual e feita Profissionais de saúde da atenção primária nos quatro estados já estão recebendo treinamentos para auxiliar no processo.</p>
<p>A expansão do uso da insulina glargina no SUS é resultado de uma parceria para desenvolvimento produtivo envolvendo o laboratório Bio-Manguinhos, da Fundação Oswaldo Cruz, a empresa brasileira Biomm e a chinesa Gan &amp; Lee. Em 2025, foram entregues mais de 6 milhões de unidades do medicamento, com investimento de R$ 131 milhões, e a previsão é alcançar capacidade de produção de até 36 milhões de tubetes até o final de 2026.</p>
<p>Após os primeiros meses da fase inicial, será realizada uma avaliação dos resultados para definir o cronograma de expansão da insulina de ação prolongada para os demais estados do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com pinus pega fogo na SC-114 e motorista fica ferido]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/caminhao-carregado-com-pinus-pega-fogo-na-sc-114-e-motorista-fica-ferido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:28:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b9e3e7924a8ea1141d48a4b221a5fa050fcf32c]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com toras de pinus pegou fogo na rodovia SC-114, em Lages, e o motorista sofreu ferimentos leves durante o incidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com toras de pinus pegou fogo na rodovia SC-114, em Lages, e o motorista sofreu ferimentos leves durante o incidente. O incêndio ocorreu ao meio-dia no km 224 da SC-114. O veículo, um caminhão Volvo FH 460 com placas de Ilhota, rebocava um semirreboque também de Ilhota. A Polícia Militar Rodoviária foi acionada por populares após receber informações sobre o fogo no caminhão.</p>
<p>O caminhão seguia no sentido da BR-282 para a BR-470 quando apresentou uma falha no sistema de freios. Um dos pneus do lado direito começou a pegar fogo, e o motorista conseguiu parar o veículo no acostamento. Ele utilizou o extintor de incêndio até a chegada do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Durante a tentativa de conter as chamas, um pneu estourou e atingiu o condutor, um homem de 43 anos, que sofreu ferimentos leves no ombro direito. Ele recebeu atendimento no local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atuou para controlar o incêndio, e o motorista foi atendido sem necessidade de encaminhamento hospitalar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil e IMA realizam operação contra tráfico de animais silvestres em Santa Catarina]]></title>
<link>https://ocp.news/seguranca/policia-civil-deflagra-operacao-contra-o-trafico-de-animais-e-resgata-20-animais-silvestres-na-serra-catarinense</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:13:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6519e4065c5757f74ce39afe4b039459c065474f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, em parceria com o Instituto de Meio Ambiente de Santa Catarina, deflagrou operação para combater o tráfico de animais silvestres na região serrana do estado, cumprindo mandados de busca e apreensão em vários municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina, em parceria com o Instituto de Meio Ambiente de Santa Catarina, deflagrou operação para combater o tráfico de animais silvestres na região serrana do estado, cumprindo mandados de busca e apreensão em vários municípios.</p>
<p>As investigações identificaram dois traficantes e três compradores de animais silvestres. A operação foi dividida em duas fases, com cumprimento de oito mandados de busca e apreensão. Na primeira fase, realizada em Lages, foram apreendidos uma cobra jiboia, uma ave agapornis e cinco jabutis, entre adultos e filhotes.</p>
<p>Na segunda fase, cumprida em Alfredo Wagner, Lages e São Joaquim, foram apreendidos diversos animais, incluindo uma tartaruga-tigre-d’Água, um papagaio-de-peito-roxo, pássaros silvestres, jabutis piranga, cobras jiboia e corn snake, além de uma arara Canindé. Ao todo, 20 animais foram resgatados.</p>
<p>Dispositivos eletrônicos também foram apreendidos para aprofundar as investigações. Os animais resgatados estão sob cuidados técnicos do IMA para avaliação e definição do destino final. Os suspeitos responderão pelos crimes de tráfico de animais e maus-tratos,.</p>
<p>As diligências contaram com o apoio das delegacias de Polícia de São Joaquim, reforçando o combate ao tráfico de animais silvestres em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba e derrama óleo diesel na Rodovia Ivete Fretta em Tubarão]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/carreta-tomba-na-rodovia-ivete-fretta-em-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:38:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ffca2a71cf65b294e7583f6c8f0de538338a968d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta capotou na Rodovia Ivete Fretta, em Tubarão, causando derramamento de óleo diesel na pista na tarde desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta capotou na Rodovia Ivete Fretta, em Tubarão, causando derramamento de óleo diesel na pista na tarde desta sexta-feira. O acidente ocorreu por volta das 15h e resultou no vazamento de óleo diesel na pista. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado e conseguiu conter o derramamento, além de realizar a sinalização da rodovia para garantir a segurança dos motoristas.</p>
<p>Até o fim da tarde, o trânsito no contorno viário da SC 370 seguia em meia pista no sentido São Martinho/BR-101, As autoridades continuam monitorando o local para evitar novos riscos e garantir a fluidez do trânsito na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
