<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:33:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Biguaçu conquista Selo Prata do MEC por avanços na alfabetização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c1dd9f1574ea8edb9268909edcb891e50201cc70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:59:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c1dd9f1574ea8edb9268909edcb891e50201cc70]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Educação de Biguaçu recebeu o Selo Prata no Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização, do Ministério da Educação, reconhecendo os avanços na alfabetização na idade adequada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Educação de Biguaçu recebeu o Selo Prata no Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização, do Ministério da Educação, reconhecendo os avanços na alfabetização na idade adequada.</p>
<p>O município alcançou 111 pontos de um total de 150, demonstrando que a rede municipal segue as diretrizes nacionais. O resultado evidencia estratégias pedagógicas bem planejadas, acompanhamento constante e uso de dados para definir metas, monitorar resultados e orientar intervenções.</p>
<p>A Rede Municipal de Ensino de Biguaçu atende cerca de 6.200 estudantes em 24 escolas, com uma equipe de mais de 800 servidores, incluindo professores dos anos iniciais do Ensino Fundamental. Entre as ações que contribuíram para o selo estão avaliações diagnósticas periódicas, planejamento pedagógico baseado em indicadores, formação continuada de professores, acompanhamento técnico-pedagógico, estratégias de reforço escolar, ampliação e qualificação de materiais didáticos, além da integração entre gestores, coordenação pedagógica e docentes.</p>
<p>A Secretaria investe na organização curricular, no acompanhamento de resultados e na modernização dos processos pedagógicos, consolidando a alfabetização como prioridade da educação em Biguaçu e garantindo o avanço consistente de todos os estudantes.</p>
<p>O reconhecimento pelo Selo Prata reforça o compromisso da gestão municipal em investir na formação dos profissionais e assegurar a alfabetização de todas as crianças na rede municipal de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
