<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 22:42:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celesc reforça cuidados com a rede elétrica durante o Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5ca343363c92ca4928d0529d1b63f9069ca8faea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:34:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5ca343363c92ca4928d0529d1b63f9069ca8faea]]></guid>
<description><![CDATA[Com a grande movimentação nas praias, ruas e eventos ao ar livre, a Celesc alerta para a importância de medidas simples que evitam acidentes e garantem a segurança durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com a grande movimentação nas praias, ruas e eventos ao ar livre, a Celesc alerta para a importância de medidas simples que evitam acidentes e garantem a segurança durante o Carnaval.</p>
<p>A distribuidora destaca que o período exige atenção especial devido às montagens provisórias, como palcos e arquibancadas, além do aumento da circulação de pessoas em espaços públicos. O gerente de Segurança e Saúde da Celesc, Helton Perraro, ressalta que o planejamento e a prevenção são essenciais para proteger vidas.</p>
<p>Entre as principais orientações estão manter distância de fios caídos, não improvisar ligações elétricas em barracas e estruturas temporárias, e evitar o uso de serpentinas metálicas e objetos condutores próximos à rede elétrica. Também é recomendado cuidado ao instalar iluminação decorativa, utilizando materiais certificados e profissionais habilitados.</p>
<p>A Celesc informa que equipes estarão de prontidão durante todo o Carnaval para atender ocorrências e garantir a segurança do sistema elétrico. Em caso de emergência, a população pode acionar a companhia pelo telefone 0800 048 0196 ou pelo aplicativo oficial.</p>
<p>A distribuidora reforça que atitudes simples e atenção redobrada são fundamentais para uma folia segura e sem acidentes com eletricidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mauricio pode jogar Copa do Mundo pelo Paraguai após naturalização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_75c437c6784cfdf399bce869e34b6d8da9a69ac9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:01:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:75c437c6784cfdf399bce869e34b6d8da9a69ac9]]></guid>
<description><![CDATA[Mauricio, jogador do Palmeiras com passagem pela seleção brasileira de base, concluiu o processo de naturalização e está apto a atuar pela seleção paraguaia na Copa do Mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mauricio, jogador do Palmeiras com passagem pela seleção brasileira de base, concluiu o processo de naturalização e está apto a atuar pela seleção paraguaia na Copa do Mundo. Com o pai nascido no Paraguai, Mauricio finalizou a troca de confederação junto à Fifa e já consta na lista de atletas que mudaram de seleção. A regularização permite que ele seja convocado nas próximas Datas Fifa e integre o elenco paraguaio para o Mundial, o primeiro do país desde 2010.</p>
<p>Caso seja convocado, Mauricio poderá reencontrar no Paraguai dois companheiros de Palmeiras: o zagueiro Gustavo Gómez, capitão da seleção, e o atacante Ramón Sosa. Na atual temporada, o meia disputou seis partidas, marcou dois gols e deu uma assistência.</p>
<p>Desde sua chegada ao Palmeiras em 2024, Mauricio acumulou 81 jogos, 16 gols e 12 assistências, consolidando-se como um dos principais nomes do elenco atual. A naturalização de Mauricio amplia as opções do Paraguai para o próximo Mundial e reforça o vínculo do jogador com a seleção do país de origem de seu pai.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
