<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 11:26:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser esmagado por cabine durante manutenção em caminhão na SC-120]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-morre-apos-ser-esmagado-por-cabine-durante-manutencao-em-caminhao-na-sc-120/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:23:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d55924e3892b9995caec3705d455b7f35669a70]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 56 anos morreu em um acidente de trabalho na rodovia SC-120, em Lebon Régis, ao ser esmagado pela cabine de um caminhão durante manutenção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 56 anos morreu em um acidente de trabalho na rodovia SC-120, em Lebon Régis, ao ser esmagado pela cabine de um caminhão durante manutenção. O acidente ocorreu no km 175 da rodovia SC-120, no acostamento, quando a vítima realizava manutenção no motor de um caminhão Scania. A cabine do veículo acabou caindo sobre ele, causando o óbito no local.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária foi acionada para apoiar o Corpo de Bombeiros Militar, que já atendia a ocorrência. Não houve envolvimento de outros veículos nem outras pessoas feridas.</p>
<p>A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Científica e, após a perícia, o corpo foi recolhido pelo Instituto Médico Legal. As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer todos os detalhes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedestre fica ferido após ser atingido por moto na BR-470, em Ibirama]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/pedestre-fica-ferido-apos-ser-atingido-por-moto-na-br-470-em-ibirama/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:16:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:da9003c0ed7002dc92a4afd4f2d1e0c4c39134f0]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um pedestre e uma motocicleta deixou um homem ferido no bairro Anchieta, em Ibirama, na BR-470.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um pedestre e uma motocicleta deixou um homem ferido no bairro Anchieta, em Ibirama, na BR-470. O acidente ocorreu no início da noite de quinta-feira, no km 115 da BR-470. O motociclista seguia no sentido Apiúna quando atingiu o braço esquerdo do pedestre com o guidão da moto.</p>
<p>O condutor da motocicleta, um homem de 22 anos, não sofreu ferimentos e recusou atendimento médico. Já o pedestre, de 55 anos, teve ferimentos leves e suspeita de fratura na articulação da mão esquerda. Ele foi atendido no local e encaminhado ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir o atendimento necessário ao ferido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após descarga elétrica no centro de Araranguá]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/homem-morre-apos-descarga-eletrica-no-centro-de-ararangua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:08:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:673ab5d3fa6a1f2b208036a7f3765caf3cdcb136]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica na Praça Hercílio Luz, em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica na Praça Hercílio Luz, em Araranguá. O Corpo de Bombeiros foi acionado na noite de quinta-feira, por volta das 21h25, para atender a ocorrência. Populares informaram que havia uma pessoa caída sobre uma marquise no local.</p>
<p>Ao chegar, os bombeiros constataram a presença da vítima e acionaram a Celesc para interromper o fornecimento de energia, garantindo a segurança para o resgate. No entanto, a vítima já não apresentava sinais vitais.</p>
<p>Após a análise das polícias Civil e Científica, os bombeiros auxiliaram na remoção do corpo. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO deflagra Operação Control C – Fase II em seis municípios de Santa Catarina]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/gaeco-deflagra-operacao-control-c-fase-ii/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:04:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:729bb4a9e86917429f1e3ae7193ad63b48fb6142]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) realizou a segunda fase da Operação Control C para investigar suposta organização criminosa envolvida em fraudes contra a administração pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) realizou a segunda fase da Operação Control C para investigar suposta organização criminosa envolvida em fraudes contra a administração pública.</p>
<p>A operação cumpriu 10 mandados de busca e apreensão nos municípios de Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão. A investigação apura fraudes em licitações relacionadas a uma empresa de prestação de serviços de licença de uso de software contratada por diversos municípios catarinenses.</p>
<p>As fraudes envolviam a elaboração direcionada dos Termos de Referência dos editais para favorecer a empresa nas Provas de Conceito e na contratação final. Além disso, funcionários da empresa auxiliavam na elaboração de decisões administrativas de rejeição de impugnações feitas por concorrentes, função que deveria ser exclusiva dos municípios.</p>
<p>A primeira fase da operação identificou irregularidades na contratação da empresa no município de Sangão, com o mesmo modus operandi. Materiais apreendidos serão analisados pela Polícia Científica e pelo GAECO para aprofundar as investigações e identificar outros envolvidos.</p>
<p>A Operação Control C recebeu esse nome por envolver uma empresa do ramo de informática e pela referência ao comando de teclado Ctrl + C, que simboliza a prática investigada na elaboração dos documentos.</p>
<p>O GAECO é uma força-tarefa do Ministério Público de Santa Catarina que atua na identificação, prevenção e repressão às organizações criminosas, contando com o apoio de diversas instituições estaduais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após queda de telhado em Lages]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-fica-ferido-apos-queda-de-telhado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:57:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:219ff485abece5831aeba01a61fa965b127650db]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos sofreu ferimentos após cair de um telhado na Rua Fernando Nunes Audibert, no bairro Área Industrial, em Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos sofreu ferimentos após cair de um telhado na Rua Fernando Nunes Audibert, no bairro Área Industrial, em Lages. O acidente ocorreu no final da tarde de quinta-feira, quando o homem realizava um serviço na cobertura de uma residência. A estrutura cedeu, resultando em uma queda de aproximadamente seis metros.</p>
<p>Os bombeiros encontraram a vítima deitada de costas, fora dos escombros, com ferimento no antebraço, suspeita de fratura, escoriações no cóccix e tórax, além de dor abdominal. Após os primeiros socorros, ele foi encaminhado ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres.</p>
<p>O local do acidente foi isolado e interditado até a chegada dos órgãos competentes. A Defesa Civil de Lages assumiu a avaliação da residência e deve emitir um parecer técnico sobre a estrutura.</p>
<p>A vítima recebeu atendimento imediato e segue sob avaliação médica para determinar a extensão dos ferimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói veículo na BR-282 em Lages]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/incendio-destroi-veiculo-na-br-282/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:46:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d1dbbc4d11bc63d65b21d9d2b0facba0a440c38]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio consumiu um Fiat Uno na BR-282, no bairro Conta Dinheiro, mobilizando o Corpo de Bombeiros Militar de Lages na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio consumiu um Fiat Uno na BR-282, no bairro Conta Dinheiro, mobilizando o Corpo de Bombeiros Militar de Lages na noite de quinta-feira. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 22h30 para atender ao incêndio no veículo, que estava estacionado no acostamento da rodovia, no sentido São José do Cerrito/Bocaina, sobre o viaduto de acesso ao Batalhão Rodoviário.</p>
<p>O condutor, um jovem de 26 anos, não sofreu ferimentos e informou que o fogo teve início no compartimento do motor, sob o capô, e se espalhou rapidamente pelo interior do automóvel.</p>
<p>A equipe utilizou uma linha direta com mangueira de 1½ polegada e esguicho de vazão regulável, aplicando cerca de 500 litros de água para controlar as chamas em poucos minutos, mas o veículo sofreu danos quase totais.</p>
<p>Após o combate ao incêndio e a segurança do local, os bombeiros deixaram o automóvel sob responsabilidade do condutor, sem registro de vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa e furtam eletrônicos em Indaial]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/criminosos-invadem-casa-e-furtam-eletronicos-em-indaial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:39:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:15077525f4c0b57b39747eee60a50ada62df94c5]]></guid>
<description><![CDATA[Um furto a residência mobilizou a Polícia Militar na noite de quinta-feira, na Rua Hary Metzner, bairro Arapongas, em Indaial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um furto a residência mobilizou a Polícia Militar na noite de quinta-feira, na Rua Hary Metzner, bairro Arapongas, em Indaial. A ocorrência foi registrada por volta das 22h30, quando a Polícia Militar recebeu o chamado via COPOM e se deslocou até o local. No endereço, uma mulher de 35 anos relatou que saiu para trabalhar e, ao retornar, encontrou a casa invadida.</p>
<p>Do local, foram levados um televisor e um aparelho de home theater, ambos da marca Sony. Os policiais constataram os sinais de arrombamento e registraram o boletim de ocorrência na modalidade BO-COP. O caso segue para investigação, e as autoridades devem adotar as providências cabíveis.</p>
<p>A Polícia Militar continua acompanhando o caso para garantir a apuração dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista é atingido por disparo durante tentativa de roubo em Imbituba]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/motorista-e-atingido-por-disparo-de-pistola-durante-tentativa-de-roubo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:34:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d54ab595917f596279e68bea39cad3417ddb294]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi baleado durante uma tentativa de latrocínio em um comércio às margens da BR 101, no bairro São Tomas, em Imbituba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi baleado durante uma tentativa de latrocínio em um comércio às margens da BR 101, no bairro São Tomas, em Imbituba. Dois homens chegaram ao local e anunciaram o assalto, exigindo a chave de uma caminhonete. O dono do veículo, que estava no banheiro, tentou impedir o roubo ao retornar, quando foi atingido por um disparo de pistola no rosto. O projétil entrou abaixo dos olhos e saiu pelas costas.</p>
<p>Os criminosos fugiram em uma motoneta e, apesar das buscas realizadas pela Polícia Militar, ainda não foram localizados. O Corpo de Bombeiros prestou atendimento e encaminhou a vítima ao Hospital São Camilo.</p>
<p>A Polícia Militar continua as investigações para localizar e prender os autores do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em madeireira mobiliza bombeiros em Salete]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/incendio-em-madeireira-mobiliza-bombeiros-em-salete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:31:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4d6e34f9c8969d37ff86743a8d4e0db344af460]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma madeireira em Salete mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Taió no início da noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em uma madeireira em Salete mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Taió no início da noite de quinta-feira. A ocorrência foi registrada por volta das 18h20 na Estrada Geral, região de Rio Wildy. As viaturas ABTR-192 e ABTR-150 chegaram ao local e encontraram o caminhão-pipa da Prefeitura de Salete já atuando no combate ao fogo.</p>
<p>A resposta rápida das equipes conteve as chamas ainda na fase inicial, evitando que o incêndio se espalhasse para o restante do galpão. Durante o atendimento, foram utilizados cerca de 4 mil litros de água e 10 litros de líquido gerador de espuma para realizar o rescaldo, especialmente em uma retroescavadeira na área atingida.</p>
<p>O trabalho eliminou focos residuais e reduziu o risco de reignição. O incêndio não deixou feridos. Após concluir os procedimentos de segurança, orientar os responsáveis e isolar a área, as equipes retornaram ao quartel.</p>
<p>O combate rápido ao incêndio evitou danos maiores na madeireira em Salete.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terminam nesta sexta as inscrições para o Fies 2026]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/inscricoes-para-o-fies-terminam-nesta-sexta-feira-6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4b746748b8a5a4020f504c788cf1defedde693c]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes têm até às 23h59 para se inscrever no Fundo de Financiamento Estudantil para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes têm até às 23h59 para se inscrever no Fundo de Financiamento Estudantil para o primeiro semestre de 2026. O prazo para inscrições no Fies do primeiro semestre de 2026 termina nesta sexta-feira, 6. O programa oferece financiamento para estudantes cursarem ensino superior em instituições privadas que participam do programa e possuem avaliação positiva no Sinaes.</p>
<p>As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo Portal Único de Acesso ao Ensino Superior, com login na plataforma Gov.br. Cada candidato pode escolher até três opções de curso e alterar suas escolhas até o fim do prazo.</p>
<p>O Ministério da Educação disponibiliza mais de 67 mil vagas para o primeiro semestre, distribuídas em 1.421 instituições e 19.834 cursos. Podem participar candidatos que fizeram o Enem a partir de 2010, com média igual ou superior a 450 pontos e sem nota zero na redação.</p>
<p>O resultado da pré-seleção será divulgado em 19 de fevereiro, e os pré-selecionados deverão complementar a inscrição entre 20 e 24 de fevereiro. Quem não for pré-selecionado estará automaticamente na lista de espera, com pré-seleção entre 26 de fevereiro e 10 de abril.</p>
<p>Aproveite o prazo final para garantir a inscrição no Fies e concorrer a uma das vagas de financiamento para o ensino superior em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
