<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 22:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF reafirma correção do FGTS pelo IPCA, mas mantém restrições a valores retroativos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_552d325f22ce36ea3669a9567402812cfd657fc1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:21:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:552d325f22ce36ea3669a9567402812cfd657fc1]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal confirmou que as contas do FGTS devem ser corrigidas pelo IPCA, principal índice de inflação do país, mantendo restrições para valores depositados antes de junho de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal confirmou que as contas do FGTS devem ser corrigidas pelo IPCA, principal índice de inflação do país, mantendo restrições para valores depositados antes de junho de 2024.</p>
<p>A decisão foi tomada em sessão do plenário virtual da Corte e confirma entendimento de 2024, quando os ministros vetaram a correção das contas do FGTS pela Taxa Referencial, que tem valor próximo de zero. A correção pelo IPCA será aplicada apenas aos novos depósitos realizados após junho de 2024.</p>
<p>O STF julgou um recurso contra decisão da Justiça Federal da Paraíba que não reconheceu a correção retroativa do saldo pelo IPCA. A correção atual mantém juros de 3% ao ano, acréscimo de distribuição de lucros do fundo e correção pela Taxa Referencial, de forma que a soma deve garantir a correção pelo IPCA.</p>
<p>Caso o cálculo atual não alcance o IPCA, o Conselho Curador do FGTS deverá estabelecer a forma de compensação. A proposta de cálculo foi sugerida pela Advocacia-Geral da União após conciliação com centrais sindicais durante a tramitação do processo.</p>
<p>O processo teve início com uma ação protocolada em 2014 pelo partido Solidariedade, que argumentou que a correção pela Taxa Referencial não remunerava adequadamente os correntistas, pois ficava abaixo da inflação real.</p>
<p>O FGTS, criado em 1966 como uma poupança compulsória para proteção contra o desemprego, continua a ter suas contas corrigidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Feira do Peixe Vivo começa nesta sexta-feira em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_108a7673dd64c777f582c6561f99c17f85a5cb2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:108a7673dd64c777f582c6561f99c17f85a5cb2b]]></guid>
<description><![CDATA[Evento acontece ao lado da Feira da Agricultura Familiar, no Terminal Rodoviário da cidade, e segue durante a Quaresma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento acontece ao lado da Feira da Agricultura Familiar, no Terminal Rodoviário da cidade, e segue durante a Quaresma. A Festa do Peixe Vivo em Içara inicia nesta sexta-feira, 20, e se estende até o fim da Quaresma. O evento ocorre ao lado da Feira da Agricultura Familiar, no Terminal Rodoviário de Içara.</p>
<p>Os consumidores poderão adquirir tilápias, carpas coloridas e filé de tilápia todas as sextas-feiras da Quaresma, além da quinta-feira que antecede a Sexta-feira Santa. O atendimento acontece das 7h às 12h.</p>
<p>Os pagamentos poderão ser realizados em dinheiro, cartão, Pix, pelo vale-feira da ação Reciclou Levou ou pelo vale-feira dos servidores públicos de Içara. A feira é organizada pelo Governo Municipal de Içara, por meio da Secretaria de Agricultura, e pela Cooperativa da Agricultura e Pesca Familiar de Içara (Coopafi).</p>
<p>A Festa do Peixe Vivo é uma oportunidade para a comunidade adquirir produtos frescos e apoiar a agricultura e pesca familiar local durante o período da Quaresma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado financeiro projeta inflação de 3,95% para 2026 e mantém expectativas para anos seguintes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_754614427e12888d1f8a8888bf55020591e87414/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 21:39:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:754614427e12888d1f8a8888bf55020591e87414]]></guid>
<description><![CDATA[A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 foi ajustada para 3,95%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2026 foi ajustada para 3,95%, mantendo-se dentro da meta estabelecida pelo Conselho Monetário Nacional. O boletim Focus aponta que a projeção para a inflação em 2027 permanece em 3,8%, enquanto para 2028 e 2029 a expectativa é de 3,5% em ambos os anos. A meta oficial para a inflação é de 3%, com intervalo de tolerância entre 1,5% e 4,5%.</p>
<p>Em janeiro, a inflação oficial registrou alta de 0,33%, influenciada pelo aumento nos preços da conta de luz e da gasolina, acumulando 4,44% em 2025, dentro da meta estipulada. A taxa básica de juros, a Selic, está atualmente em 15% ao ano e deve começar a ser reduzida a partir de março, caso a inflação permaneça controlada.</p>
<p>As expectativas indicam que a Selic será reduzida para 12,25% até o final de 2026 e continuará caindo nos anos seguintes, chegando a 9,5% em 2029. O crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) para 2026 e 2027 está estimado em 1,8%, com previsão de expansão de 2% para 2028 e 2029.</p>
<p>A cotação do dólar deve se manter em R$ 5,50 até o final de 2027. O PIB de 2025 apresentou estabilidade no terceiro trimestre, com crescimento de 0,1%, e o resultado consolidado será divulgado em março.</p>
<p>Essas projeções refletem as expectativas do mercado financeiro para os próximos anos, indicando um cenário de inflação controlada e crescimento econômico moderado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
