<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Pouso Redondo anuncia desligamento da Amavi]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/prefeito-de-pouso-redondo-anuncia-desligamento-do-municipio-da-amavi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:35:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17b1d18877571c0f0b1d3fc5b1253d431cf23f5d]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Pouso Redondo, Rafael Neitzke Tambozi, oficializou o desligamento do município da Associação dos Municípios do Alto Vale do Itajaí (Amavi) durante assembleia em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Pouso Redondo, Rafael Neitzke Tambozi, oficializou o desligamento do município da Associação dos Municípios do Alto Vale do Itajaí (Amavi) durante assembleia em Rio do Sul.</p>
<p>Durante a assembleia de prefeitos na sede da Amavi, em Rio do Sul, Rafael Tambozi afirmou que a associação não tem atendido às expectativas do município. Ele declarou que a Prefeitura de Pouso Redondo foi organizada para funcionar sem a Amavi e que a decisão de desligamento é irrevogável pelos próximos três anos.</p>
<p>O prefeito garantiu que o município quitará todos os valores em aberto A decisão surpreendeu os presentes na assembleia, incluindo o secretário-executivo da Amavi, Paulo Roberto Tschumi, e o presidente da associação, Cláudio Volnei Sens.</p>
<p>Tambozi não é o primeiro a tomar essa decisão, já que o ex-prefeito de Aurora, Alfonso Maria Souza, também havia desligado o município da Amavi anos atrás. Há preocupação de que Pouso Redondo possa deixar de receber recursos importantes, principalmente na área da saúde, sem a participação em consórcios vinculados à associação.</p>
<p>A saída de Pouso Redondo da Amavi marca uma mudança significativa na relação do município com a associação regional, impactando a gestão e a cooperação entre os municípios do Alto Vale do Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF determina suspensão de benefícios extras que ultrapassam teto salarial]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/ministro-do-stf-manda-suspender-pagamento-de-penduricalhos-nos-tres-poderes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:29:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:596423b5ae2b792f1be309ce2e2762a81a4ac917]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, ordenou a suspensão do pagamento dos chamados 'penduricalhos' a servidores públicos que desrespeitam o teto remuneratório constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, ordenou a suspensão do pagamento dos chamados 'penduricalhos' a servidores públicos que desrespeitam o teto remuneratório constitucional.</p>
<p>A decisão abrange os Três Poderes e estabelece um prazo de 60 dias para que sejam revistas e suspensas as verbas indenizatórias sem base legal. Entre os exemplos citados estão o 'auxílio-peru' e o 'auxílio-panetone', benefícios extras concedidos no fim de ano considerados ilegais.</p>
<p>Flávio Dino ressaltou que a multiplicação dessas verbas indenizatórias gera supersalários sem precedentes no direito brasileiro e comparado. A suspensão deve ser cumprida em todo o país, incluindo Judiciário, Executivo e Legislativo, tanto em âmbito federal quanto estadual.</p>
<p>O ministro também defendeu a aprovação de uma lei pelo Congresso para definir claramente quais verbas indenizatórias podem ser exceções ao teto constitucional, que equivale ao salário dos ministros do Supremo. Ele destacou que essa medida é necessária para promover justiça remuneratória e valorizar os servidores públicos.</p>
<p>A decisão foi tomada no contexto de um processo em que o ministro negou o pagamento retroativo de auxílio-alimentação a um juiz de Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
