<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 00:32:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma garante vaga na final da Taça Acesc 70 Anos com vitória decisiva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_44d36127f0cfbf51b00dcd393babbc5619b03f4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:20:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:44d36127f0cfbf51b00dcd393babbc5619b03f4c]]></guid>
<description><![CDATA[O técnico Eduardo Baptista destacou a entrega e a postura do elenco na partida que classificou o Criciúma para a final da Taça Acesc 70 Anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O técnico Eduardo Baptista destacou a entrega e a postura do elenco na partida que classificou o Criciúma para a final da Taça Acesc 70 Anos. Após a vitória no gramado sintético da Arena Simon, Eduardo Baptista elogiou a dedicação dos jogadores diante de um adversário que ainda não havia sido derrotado em casa. O treinador ressaltou a dificuldade do jogo e a importância da concentração para superar os desafios apresentados pelo campo e pela equipe rival.</p>
<p>Jhonata Robert, autor do gol decisivo, recebeu elogios do comandante carvoeiro, que destacou a evolução do jovem atleta e sua capacidade de decidir partidas com jogadas individuais. Baptista enfatizou a cobrança constante para que o jogador mantenha a humildade e continue contribuindo para o time.</p>
<p>A primeira partida da final contra o Camboriú está marcada para a quarta-feira, dia 4. Mesmo com o volante Eduardo sentindo dores na coxa, o técnico afirmou que não pretende poupar jogadores e que a equipe irá com força máxima para os dois jogos decisivos, visando a preparação para a Série B.</p>
<p>Baptista reconheceu a força do adversário na competição e reforçou a necessidade de recuperação dos atletas para enfrentar a final com o melhor desempenho possível, visando a conquista do título e a sequência da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
