<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 01:25:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma enfrenta Asa Alumínio em jogo decisivo pela Superliga B de vôlei feminino]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/06/criciuma-faz-a-primeira-final-na-superliga-b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:767631b6fcb36e7e6a37ce02712b2e1504d979dc]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc disputa partida crucial contra o Asa Alumínio, em Campinas, buscando vitória para evitar o rebaixamento na Superliga B.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc disputa partida crucial contra o Asa Alumínio, em Campinas, buscando vitória para evitar o rebaixamento na Superliga B. Com oito pontos e abrindo a zona de rebaixamento, o time de Criciúma precisa vencer o Asa Alumínio para manter chances de escapar da queda para a Superliga C. O confronto acontece em Campinas, pela 12ª rodada da competição, e é considerado fundamental pelo técnico Luciano Iribarrem Carvalho.</p>
<p>Além de vencer as duas últimas partidas ou conquistar uma derrota por 3 sets a 2 para somar pontos, o time criciumense depende também de resultados adversos da Ascade, de Brasília, que está um posto acima na tabela com 11 pontos. O último desafio da fase será no Ginásio da Unesc, contra o Pinhalense.</p>
<p>A Superliga B conta com 14 equipes e somente as oito primeiras colocadas avançam para as quartas de final. Os quatro últimos times serão rebaixados para a Superliga C, enquanto a campeã e a vice garantem vaga na Superliga A da temporada 2026/2027.</p>
<p>O jogo entre Criciúma e Asa Alumínio está marcado para sábado, às 19h30, em Campinas, sendo a primeira das duas finais que o time criciumense terá para tentar se manter na Série B do voleibol nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BRB entrega Plano de Capital ao Banco Central para reforçar liquidez e recompor balanço]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:43:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31287efd933e7d75d9137fa63b3c2e3a1fcbc7e3]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco de Brasília apresentou ao Banco Central um plano com medidas para fortalecer sua liquidez e equilibrar o balanço em até 180 dias, visando garantir a sustentabilidade da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco de Brasília apresentou ao Banco Central um plano com medidas para fortalecer sua liquidez e equilibrar o balanço em até 180 dias, visando garantir a sustentabilidade da instituição.</p>
<p>O documento foi entregue pelo presidente do BRB, Nelson Antônio de Souza, ao diretor de Fiscalização do Banco Central, Gilneu Vivan, com a presença do secretário de Economia do Distrito Federal, Daniel Izaias. O plano reúne ações preventivas que serão adotadas caso seja confirmada a necessidade de aporte do governo do Distrito Federal, decisão que depende das investigações em andamento.</p>
<p>O BRB destacou que o plano busca preservar a estabilidade das operações, proteger clientes, investidores e parceiros, além de assegurar transparência. Apesar de não detalhar as ações, o banco afirmou que o plano fortalece o capital institucional e garante a continuidade das atividades.</p>
<p>Entre as possibilidades para levantar capital estão empréstimos de outras instituições financeiras, venda de ativos como carteiras imobiliárias e créditos a estados e municípios, criação de fundo imobiliário com imóveis do GDF, aportes diretos do Tesouro do Distrito Federal e empréstimos do GDF com Fundo Garantidor de Créditos. Medidas que envolvem recursos do governo distrital dependem da aprovação da Câmara Legislativa do DF.</p>
<p>O plano visa injetar liquidez, reduzir o tamanho da instituição e diminuir a necessidade de novos aportes em um cenário de restrições fiscais. O BRB teria vendido ativos de alta qualidade para conter a fuga de capitais após a liquidação do Banco Master e negocia a venda de carteiras de crédito com garantias do Tesouro Nacional. Apurações investigam a compra de carteiras do Banco Master com ativos superfaturados ou inexistentes, sendo que parte dos valores foi substituída ou liquidada.</p>
<p>O BRB reafirmou seu compromisso com a transparência e a adoção de todas as medidas necessárias para preservar a integridade e a continuidade de suas operações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado a 8 anos por homicídio em Santa Cecília]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-que-matou-irmao-sem-querer-e-mais-um-rival-e-condenado-a-8-anos-de-prisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:25:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c006bc7a28d4b677369c843789ff7dd8d3658173]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a oito anos de prisão em regime semiaberto por homicídio em Santa Cecília, após julgamento realizado em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a oito anos de prisão em regime semiaberto por homicídio em Santa Cecília, após julgamento realizado em Florianópolis. O crime ocorreu em janeiro de 2025 e envolveu a morte do irmão do acusado e de outro homem. Durante uma briga, a vítima estava armada com um facão e agredia o irmão do réu.</p>
<p>O Conselho de Sentença absolveu o réu do crime de homicídio culposo contra o próprio irmão, mas o condenou pelo homicídio da outra vítima, reconhecendo uma causa de diminuição devido ao domínio de violenta emoção provocado pela agressão da vítima armada.</p>
<p>O acusado continuará preso, pois teve negado o pedido para recorrer em liberdade. A decisão pode ser objeto de recurso ao Tribunal de Justiça de Santa Catarina. O caso foi julgado em Florianópolis e segue para possíveis recursos no Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
