<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 14:35:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Proprietário controla incêndio em veículo antes da chegada dos bombeiros em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6d24fd24a4c67cc5bbe546095098fd3c054cdbb5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:14:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6d24fd24a4c67cc5bbe546095098fd3c054cdbb5]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um Fiat Uno estacionado no pátio de uma empresa no bairro Pinheiro, em Presidente Getúlio, foi controlado pelo proprietário antes da chegada dos Bombeiros Voluntários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em um Fiat Uno estacionado no pátio de uma empresa no bairro Pinheiro, em Presidente Getúlio, foi controlado pelo proprietário antes da chegada dos Bombeiros Voluntários.</p>
<p>O incidente ocorreu por volta das 10h20 na Rua Traugot Muller. O proprietário percebeu o início do fogo e utilizou dois extintores de pó químico e um extintor de água disponíveis na edificação para conter as chamas.</p>
<p>A ação rápida evitou que o incêndio se alastrasse. Quando a equipe dos Bombeiros Voluntários chegou ao local, as chamas já estavam controladas. Os bombeiros realizaram o desligamento da bateria, procedimentos de resfriamento e aplicaram espuma mecânica para proteger o veículo e prevenir a reignição.</p>
<p>Não houve feridos no incidente, que resultou apenas em danos materiais. A rápida intervenção do proprietário foi fundamental para evitar um incêndio de maiores proporções em Presidente Getúlio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul revoga intervalo mínimo entre contratos temporários na Educação e Saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_954cf9dca0eb14062fb20ed489494eb7bd480cd7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:13:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:954cf9dca0eb14062fb20ed489494eb7bd480cd7]]></guid>
<description><![CDATA[A exigência de um intervalo mínimo de seis meses entre contratos temporários para professores e profissionais da saúde em Jaraguá do Sul será revogada após análise jurídica e iniciativas na Câmara de Vereadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A exigência de um intervalo mínimo de seis meses entre contratos temporários para professores e profissionais da saúde em Jaraguá do Sul será revogada após análise jurídica e iniciativas na Câmara de Vereadores.</p>
<p>A regra que determinava um intervalo de seis meses entre o encerramento de um contrato temporário e a possibilidade de um novo vínculo com o município deixará de ser aplicada. A medida atende a indicações apresentadas pelo vereador Fernando Alflen na Câmara de Vereadores e foi respaldada por parecer jurídico da Procuradoria-Geral do Município.</p>
<p>O parecer jurídico nº 27/2026 concluiu que não há necessidade legal para a exigência do intervalo, desde que sejam observados requisitos como a realização de novo processo seletivo público simplificado, a comprovação da necessidade temporária de excepcional interesse público e o respeito aos limites de prazo previstos na legislação.</p>
<p>Além disso, a exigência do intervalo mínimo estava prevista apenas em edital e não possui respaldo expresso na Lei Complementar Municipal nº 102/2010. Com isso, a obrigatoriedade do período de seis meses entre contratos temporários deixa de ser aplicada nos moldes anteriores, tanto na Educação quanto na Saúde.</p>
<p>A mudança visa permitir a recontratação de profissionais temporários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem sofre fraturas expostas em acidente de trabalho em madeireira de Dona Emma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_83a0fdd67741790d77be5f637bdb37e846423e2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:08:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:83a0fdd67741790d77be5f637bdb37e846423e2b]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos ficou gravemente ferido após um acidente com maquinário rotativo em uma madeireira no Centro de Dona Emma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos ficou gravemente ferido após um acidente com maquinário rotativo em uma madeireira no Centro de Dona Emma. O acidente ocorreu por volta das 7h34 na Rua João Hamm. A vítima apresentou fraturas expostas na mão direita, lacerações profundas e hemorragia. Colaboradores da empresa improvisaram um torniquete para conter o sangramento antes da chegada dos socorristas.</p>
<p>Os Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio foram acionados e realizaram atendimento pré-hospitalar, estabilizando o membro afetado, reforçando o controle do sangramento e imobilizando a mão. Após os primeiros procedimentos, o jovem foi encaminhado ao Hospital Maria Auxiliadora para avaliação médica e cuidados necessários.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga em empresa de Içara deixa homem gravemente ferido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1497ee388c8752d936a02926b7903dacb49e4682/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1497ee388c8752d936a02926b7903dacb49e4682]]></guid>
<description><![CDATA[Uma briga ocorrida em uma empresa no bairro Vila Nova, em Içara, resultou em ferimentos graves em um homem, que foi atendido pelo Corpo de Bombeiros e encaminhado ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga ocorrida em uma empresa no bairro Vila Nova, em Içara, resultou em ferimentos graves em um homem, que foi atendido pelo Corpo de Bombeiros e encaminhado ao hospital. O Corpo de Bombeiros foi acionado na manhã desta quarta-feira, 25, por volta das 8h, para atender um homem com hemorragia ativa e sangramento intenso na cabeça. O atendimento ocorreu em uma empresa localizada na BR-101, no bairro Vila Nova.</p>
<p>O ferimento foi causado por um objeto semelhante a um bastão, após um desentendimento dentro do estabelecimento. O Após o atendimento pré-hospitalar, o homem lesionado foi conduzido ao Hospital São Donato para receber cuidados médicos.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Joinville apresenta perspectivas para o desenvolvimento da cidade em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b0c258012c55a5c8f1e08c57f6e01608a54abd57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:59:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b0c258012c55a5c8f1e08c57f6e01608a54abd57]]></guid>
<description><![CDATA[Na primeira reunião do ano da Associação Empresarial de Joinville, o prefeito Adriano Silva destacou avanços econômicos, investimentos em infraestrutura e melhorias na saúde e segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na primeira reunião do ano da Associação Empresarial de Joinville, o prefeito Adriano Silva destacou avanços econômicos, investimentos em infraestrutura e melhorias na saúde e segurança.</p>
<p>O prefeito Adriano Silva apresentou a palestra “Perspectivas para o desenvolvimento de Joinville em 2026”, destacando as principais realizações de seu mandato e as obras em andamento. Ele ressaltou o crescimento econômico da cidade, que voltou a ser a maior economia de Santa Catarina, com um Produto Interno Bruto de R$ 49,8 bilhões, crescimento de 10%, posicionando-se como a 28ª maior economia do Brasil e a 3ª no Sul do país. O tempo médio para abertura de empresas caiu 82% desde 2021, graças à desburocratização e processos digitais.</p>
<p>O planejamento estratégico inclui a criação da Área de Expansão Urbana Sul, com potencial para gerar até 80 mil empregos, e o Programa de Incentivos Fiscais e Desenvolvimento Empresarial na Região Sudeste, que oferece benefícios como redução de ISSQN e isenção de IPTU. Na mobilidade, a cidade economizou 100 mil horas de deslocamento com o uso de tecnologia e melhorias viárias, como o binário da Rua Urussanga.</p>
<p>Investimentos também foram feitos na saúde, com aumento de 68% no volume de cirurgias no Hospital Municipal São José, entrega de 11 Vilas da Saúde e construção de cinco unidades. Joinville registrou queda de 98,74% nos casos de dengue e zerou mortes pela doença, com 75% do território urbano coberto pelo Método Wolbachia. Na educação, a rede municipal conquistou o 1º lugar no IDEB entre grandes cidades e recebeu o Selo Ouro do MEC em alfabetização.</p>
<p>A segurança pública avançou, com Joinville sendo a terceira cidade mais segura do Brasil entre municípios com população entre 500 mil e 1 milhão, graças à integração das forças de segurança e uso de mais de 2 mil câmeras de monitoramento. No saneamento básico, foram investidos R$ 293,5 milhões em 2025, incluindo modernização da ETA Cubatão e ampliação da rede de esgoto. Entre as obras em andamento estão a Ponte Joinville, o Cais Flutuante do bairro Espinheiros e a duplicação da Avenida Santos Dumont.</p>
<p>O prefeito Adriano Silva reafirmou o compromisso com o desenvolvimento e a qualidade de vida em Joinville, destacando que a cidade segue com foco no futuro e na transformação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville retoma mutirões contra a dengue com ação no bairro Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_04a3641a1454ddc0faae95883f96fac85509ffb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:55:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:04a3641a1454ddc0faae95883f96fac85509ffb7]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville inicia nesta sexta-feira uma nova etapa dos mutirões contra a dengue, com mobilização de diversas secretarias e órgãos no bairro Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville inicia nesta sexta-feira uma nova etapa dos mutirões contra a dengue, com mobilização de diversas secretarias e órgãos no bairro Santa Catarina. O ponto de encontro para a primeira ação do ano será na Assembleia de Deus, localizada na rua Santa Catarina, 1.472, às 8h. Participam da mobilização agentes da Vigilância Ambiental, Secretaria de Saúde, Secretaria de Proteção Civil e Segurança Pública, Defesa Civil, 62º Batalhão de Infantaria, Vigilância Sanitária, Bombeiros Voluntários e voluntários da comunidade. A prioridade dos mutirões em 2025 são os bairros que ainda não foram contemplados pelo Método Wolbachia.</p>
<p>Durante as ações, as equipes visitam residências e comércios, vistoriando terrenos baldios, removendo lixo e entulho, além de aplicar larvicida fludora perifocal em depósitos fixos de água. A campanha '10 Minutos Contra a Dengue' é reforçada, orientando a população a eliminar criadouros do mosquito Aedes aegypti, transmissor de diversas doenças.</p>
<p>Em 2025, os mutirões alcançaram 13 bairros e eliminaram mais de 93 toneladas de resíduos que poderiam servir de criadouro para o mosquito. Além dos mutirões, a estratégia municipal inclui vistorias periódicas, programa educativo contínuo, ações de conscientização, vacinação e a conclusão da segunda fase do método Wolbachia, que abrange 32 bairros e 75% da população de Joinville.</p>
<p>Até o momento, o município registrou dez casos de dengue e nenhum óbito neste ano, refletindo a eficácia das ações estratégicas no combate ao mosquito. Os mutirões contra a dengue em Joinville seguem normalmente na última sexta-feira de cada mês, reforçando a prevenção e o controle do Aedes aegypti na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende R$ 2 milhões em espécie escondidos em carro na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0daaf4483fe183df77b353de370f8c2017348f0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:52:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0daaf4483fe183df77b353de370f8c2017348f0b]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais encontraram cerca de R$ 2 milhões em espécie no compartimento de carga de um automóvel na BR-101 em Araquari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais encontraram cerca de R$ 2 milhões em espécie no compartimento de carga de um automóvel na BR-101 em Araquari. Durante a abordagem, os agentes sentiram odor característico de maconha no interior do veículo com placas de Itajaí e encontraram alguns cigarros da droga já consumidos. No porta-malas, foi localizada uma caixa e uma bolsa de viagem repletas de cédulas de diversos valores, principalmente notas de R$ 100, R$ 50 e R$ 20. No console central do carro, foram encontrados outros R$ 1.187,00 em espécie.</p>
<p>O motorista, de 43 anos, afirmou que buscou o dinheiro em São Paulo e tinha como destino um posto de combustíveis em Itajaí. Ele declarou que receberia R$ 2 mil pelo transporte do valor.</p>
<p>O homem foi detido pelo crime de lavagem de dinheiro ou ocultação de bens, direitos e valores. O envolvido, o veículo e todo o dinheiro apreendido foram encaminhados à sede da Polícia Federal em Joinville, que ficará responsável pela investigação da origem do recurso e do possível envolvimento de outras pessoas no esquema.</p>
<p>A Polícia Federal dará continuidade às investigações para esclarecer todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende R$ 2 milhões em dinheiro vivo na BR-101, em Araquari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_86b34dc51c585aa2a38b5dca2d07c22a694f2fab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:39:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:86b34dc51c585aa2a38b5dca2d07c22a694f2fab]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu cerca de R$ 2 milhões em dinheiro escondidos no porta-malas de um carro durante abordagem na BR-101, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal apreendeu cerca de R$ 2 milhões em dinheiro escondidos no porta-malas de um carro durante abordagem na BR-101, no Norte de Santa Catarina. Na madrugada desta quarta-feira, agentes da PRF abordaram um automóvel com placas de Itajaí em Araquari. Durante a fiscalização, notaram odor característico de maconha e encontraram cigarros da droga já consumidos no interior do veículo.</p>
<p>No porta-malas, os policiais localizaram uma caixa e uma bolsa de viagem repletas de cédulas de diversos valores, principalmente notas de R$ 100, R$ 50 e R$ 20. Também foram encontrados R$ 1.187 em espécie no console central do carro.</p>
<p>O motorista, de 43 anos, afirmou que buscou o dinheiro em São Paulo e pretendia entregá-lo em um posto de combustíveis em Itajaí, recebendo R$ 2 mil pelo transporte. Ele foi detido pelo crime de lavagem de dinheiro ou ocultação de bens, direitos e valores.</p>
<p>O suspeito, o veículo e o dinheiro foram encaminhados à sede da Polícia Federal em Joinville, onde a investigação busca identificar a origem dos recursos e o possível envolvimento de outras pessoas no esquema.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da PRF no combate a crimes financeiros e ao tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é acusado de maus-tratos contra filha de cinco anos em Siderópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ea2260209b4a83a40cb1878d95839fa0220a8946/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ea2260209b4a83a40cb1878d95839fa0220a8946]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu a uma ocorrência de abandono intelectual e maus-tratos contra uma criança no bairro Renascer, em Siderópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu a uma ocorrência de abandono intelectual e maus-tratos contra uma criança no bairro Renascer, em Siderópolis. A guarnição foi acionada pelo Conselho Tutelar por volta das 17h nas proximidades do cemitério do bairro. Um homem de 42 anos não teria matriculado sua filha, de cinco anos, em uma instituição de ensino.</p>
<p>Além da confirmação da falta de matrícula, foram constatados indícios de negligência e falta de cuidados básicos com a criança. No local, havia elementos que apontavam para o uso de entorpecentes em ambiente familiar.</p>
<p>O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende cerca de R$ 2 milhões em dinheiro escondidos em automóvel na BR-101 em Araquari]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_aa4b3ff60688258087721e248dbf96b684aa1325/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:21:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:aa4b3ff60688258087721e248dbf96b684aa1325]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu aproximadamente R$ 2 milhões em espécie durante abordagem a um veículo na BR-101, em Araquari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal apreendeu aproximadamente R$ 2 milhões em espécie durante abordagem a um veículo na BR-101, em Araquari. A apreensão ocorreu na madrugada de quarta-feira, quando agentes da PRF abordaram um automóvel com placas de Itajaí. Ao se aproximarem, os policiais perceberam odor característico de maconha e encontraram cigarros da droga já consumidos no interior do veículo.</p>
<p>Durante a vistoria, foi localizada no porta-malas uma caixa e uma bolsa de viagem contendo grande quantidade de cédulas, principalmente notas de R$ 100, R$ 50 e R$ 20. No console central do carro, foram encontrados R$ 1.187 em dinheiro.</p>
<p>O motorista, de 43 anos, informou que buscou o dinheiro em São Paulo e que o destino seria um posto de combustíveis em Itajaí, recebendo R$ 2 mil pelo transporte. Ele foi detido pelo crime de lavagem de dinheiro ou ocultação de bens, direitos e valores.</p>
<p>O veículo e o dinheiro apreendido foram encaminhados à sede da Polícia Federal em Joinville, que ficará responsável pela investigação sobre a origem dos recursos e a possível participação de outras pessoas.</p>
<p>A ação reforça o combate a crimes financeiros e o transporte ilegal de valores em rodovias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
