<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 16:08:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar localiza adolescente desaparecida em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_76d1bd66e6add39cae7df60c8b8cf6909fd50ad7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:76d1bd66e6add39cae7df60c8b8cf6909fd50ad7]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescente de 16 anos foi encontrada em Curitiba após embarcar para o Rio de Janeiro com passagem custeada por um jovem de 21 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescente de 16 anos foi encontrada em Curitiba após embarcar para o Rio de Janeiro com passagem custeada por um jovem de 21 anos. A Polícia Militar de Santa Catarina localizou uma adolescente de 16 anos que estava desaparecida em Florianópolis. A jovem foi encontrada por volta das 23h na cidade de Curitiba, no Paraná, por uma equipe da Polícia Militar local.</p>
<p>Familiares informaram que a adolescente teria conhecido um homem de 21 anos pela internet, que custeou sua passagem para o Rio de Janeiro. A partir de registros de movimentação do cartão bancário, as equipes identificaram que a jovem estava na região central de Florianópolis e que havia embarcado no Terminal Rodoviário Rita Maria com destino ao Rio de Janeiro.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal, o Coordenador do Centro de Operações da Polícia Militar e policiais do programa SOS Desaparecidos foram acionados para acompanhar as buscas pelo ônibus. A adolescente foi localizada em segurança e as providências cabíveis foram tomadas.</p>
<p>A ação conjunta das polícias garantiu o retorno seguro da adolescente e o caso segue sob acompanhamento das autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Laurentino alerta para golpe com e-mails falsos enviados a empresários]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3b96f8459332ce21cceace20a13b548cc83c446d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:21:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3b96f8459332ce21cceace20a13b548cc83c446d]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Laurentino emitiu um alerta para empresários sobre e-mails fraudulentos que simulam processos oficiais, visando enganar e obter informações sigilosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Laurentino emitiu um alerta para empresários sobre e-mails fraudulentos que simulam processos oficiais, visando enganar e obter informações sigilosas. As mensagens falsas utilizam nomes de processos como “Convocação para Apresentação de Cotação” e “Dispensa de Licitação” e solicitam o envio de propostas de preços, além de incentivar o clique em links ou o download de anexos identificados como “planilha de cotação” ou “termo de referência”.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Administração e a Comissão Permanente de Licitação destacam que os e-mails não são enviados pelos canais oficiais, que utilizam o domínio @laurentino.sc.gov.br, e que a prefeitura não solicita a instalação de aplicativos ou programas por e-mail para participação em processos licitatórios.</p>
<p>A orientação aos empresários é para não clicar em links nem abrir anexos suspeitos, verificar o remetente e buscar informações somente em canais oficiais. Comunicações oficiais são feitas por portais que exigem login e senha, pelos Correios ou pelo Diário Oficial.</p>
<p>Em caso de dúvidas, recomenda-se contato direto com o Departamento de Licitações pelos telefones oficiais ou atendimento presencial. A prefeitura reforça o compromisso com a segurança dos processos públicos e pede que qualquer tentativa de golpe seja comunicada às autoridades competentes.</p>
<p>A Prefeitura de Laurentino mantém o alerta ativo para proteger os empresários e garantir a integridade dos processos administrativos no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Camerata Florianópolis apresenta Tributo ao Queen em homenagem a Freddie Mercury]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_26f4d835bb9c7fd73d30e6b7c77a8f7192bbcd9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:13:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:26f4d835bb9c7fd73d30e6b7c77a8f7192bbcd9c]]></guid>
<description><![CDATA[A Camerata Florianópolis realiza no dia 21 de fevereiro de 2026 o espetáculo Tributo ao Queen, celebrando o legado do icônico cantor Freddie Mercury.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Camerata Florianópolis realiza no dia 21 de fevereiro de 2026 o espetáculo Tributo ao Queen, celebrando o legado do icônico cantor Freddie Mercury. O show acontece no Teatro Ademir Rosa (CIC), às 20h, e traz uma releitura dos clássicos da banda Queen, unindo a energia do rock à sofisticação da música clássica. A apresentação será conduzida pelo maestro Jeferson Della Rocca, com participação dos vocalistas Carlas Domingues, Dudu Fileti e Rodrigo “Gnomo” Matos, além da banda Brasil Papaya.</p>
<p>O projeto, que estreou em 2019, é uma iniciativa da mesma equipe responsável pelo programa Rock’n Camerata. Desde sua estreia, o tributo já passou por vários palcos e atraiu grandes públicos, incluindo sessões esgotadas no Centro Integrado de Cultura (CIC) e apresentações no Trapiche da Avenida Beira-Mar Norte.</p>
<p>Os ingressos estão disponíveis para compra no site da Blueticket e na sede da orquestra, localizada na Rua Joe Collaço, 708, bairro Santa Mônica, em Florianópolis. O espetáculo conta com patrocínio do Fort Atacadista.</p>
<p>O Tributo ao Queen é uma oportunidade para o público vivenciar a música da banda em uma apresentação única que celebra a trajetória e a influência de Freddie Mercury no rock mundial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fernando da Silva Comin é escolhido Corregedor Nacional do Ministério Público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_43ec800febe9847d5277c268204b8671d802bbdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:09:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:43ec800febe9847d5277c268204b8671d802bbdf]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-Procurador-Geral de Justiça do Ministério Público de Santa Catarina, Fernando da Silva Comin, foi eleito por aclamação Corregedor Nacional do Ministério Público para um mandato de dois anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-Procurador-Geral de Justiça do Ministério Público de Santa Catarina, Fernando da Silva Comin, foi eleito por aclamação Corregedor Nacional do Ministério Público para um mandato de dois anos.</p>
<p>A escolha de Fernando da Silva Comin ocorreu na primeira sessão ordinária de 2026 do Conselho Nacional do Ministério Público. A solenidade de posse como Corregedor Nacional e recondução ao cargo de Conselheiro está marcada para 23 de fevereiro.</p>
<p>Comin assumiu o Ele foi indicado pelo Conselho Nacional dos Procuradores-Gerais do Ministério Público dos Estados e da União para a vaga destinada aos Ministérios Públicos estaduais, com nomeação pelo Presidente da República em setembro de 2025.</p>
<p>A Procuradora-Geral de Justiça do MPSC, Vanessa Wendhausen Cavallazzi, destacou que a escolha representa reconhecimento à trajetória de Comin, marcada pelo compromisso institucional e defesa da autonomia do Ministério Público. Ela ressaltou que sua experiência contribuirá para a manutenção e inovação do trabalho da Corregedoria Nacional.</p>
<p>Fernando da Silva Comin é Promotor de Justiça do MPSC desde 2001 e já ocupou diversos cargos, incluindo Procurador-Geral de Justiça do MPSC por dois mandatos e membro auxiliar da Corregedoria Nacional do CNMP. Atualmente, é titular da 19ª Promotoria de Justiça da Comarca de Florianópolis e possui formação e especialização em Direito.</p>
<p>O Conselho Nacional do Ministério Público, presidido pelo Procurador-Geral da República, é composto por membros do Ministério Público da União e estadual, juízes, advogados e cidadãos indicados por órgãos legislativos, atuando desde 2005 na supervisão e controle da instituição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
