<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 18:33:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Urussanga investe R$ 200 mil para ampliar consultas e exames na Saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ced1dd35cfbcb6df328ce760dc864675cc2f51e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ced1dd35cfbcb6df328ce760dc864675cc2f51e7]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Urussanga anunciou investimento de R$ 200 mil para ampliar a oferta de consultas especializadas e exames de Média e Alta Complexidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde de Urussanga anunciou investimento de R$ 200 mil para ampliar a oferta de consultas especializadas e exames de Média e Alta Complexidade. O recurso destinado ao setor de Saúde foi viabilizado por meio de emenda parlamentar do senador Jorge Seif e tem como objetivo agilizar filas e reduzir o tempo de espera dos pacientes. Estão previstos mais de 1,3 mil atendimentos, entre consultas e exames.</p>
<p>Do total, 279 exames incluem colonoscopia, ressonância magnética, tomografia, colposcopia, mamografia, entre outros. Além disso, serão realizadas 1.046 consultas nas especialidades de cardiologia, oftalmologia, neurologia adulto e pediátrico, ginecologia e endocrinologia.</p>
<p>A secretária de Saúde, Camila Martins, destacou que a equipe já conseguiu reduzir o tempo de resposta em algumas especialidades e que o novo recurso permitirá ampliar o acesso da população a atendimentos especializados.</p>
<p>Paralelamente, a cidade realiza um mutirão de ultrassonografias, com a liberação de mais de 1,5 mil exames, incluindo ultrassons simples e com doppler. O investimento reforça o compromisso da Prefeitura de Urussanga em melhorar o atendimento na área da Saúde para a população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil deflagra operação contra lavagem de dinheiro e fraudes no setor funerário da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7bb94cc286c337e67550c3b7a99163740a11b1c4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7bb94cc286c337e67550c3b7a99163740a11b1c4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação para investigar esquema de lavagem de dinheiro e fraudes em licitações no setor funerário da Grande Florianópolis, cumprindo mandados de busca e apreensão e bloqueando bens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação para investigar esquema de lavagem de dinheiro e fraudes em licitações no setor funerário da Grande Florianópolis, cumprindo mandados de busca e apreensão e bloqueando bens.</p>
<p>A Operação Cortejo Oculto foi deflagrada pela DECRIM de Florianópolis, com cumprimento de oito mandados de busca e apreensão em Florianópolis e São José. Além disso, foram executadas ordens cautelares de bloqueio de bens, que podem alcançar até R$ 15 milhões.</p>
<p>A investigação teve início a partir de informações sobre o setor funerário, com operações anteriores que apuraram suspeitas de cartel, práticas anticompetitivas, crimes contra a administração pública e fraudes em licitações. O foco atual é a lavagem de dinheiro e o rastreamento financeiro para identificar ocultação de valores ligados a um grupo suspeito.</p>
<p>Durante as diligências, foram analisadas movimentações bancárias, registros fiscais e documentos, identificando padrões de dissimulação patrimonial, como circulação sucessiva de recursos, uso de terceiros e fracionamento de operações. Indícios apontam que o grupo estruturou uma holding para concentrar e ocultar recursos, com transações milionárias sob exame.</p>
<p>Medidas cautelares foram determinadas para evitar a dissipação de bens e preservar ativos. Na ação, foram apreendidos celulares, dinheiro em espécie e veículos, além do bloqueio de contas bancárias, garantindo a continuidade das apurações e impedindo a movimentação de recursos relacionados aos fatos investigados.</p>
<p>A operação segue em andamento, com o objetivo de aprofundar as investigações e responsabilizar os envolvidos no esquema de lavagem de dinheiro e fraudes no setor funerário da Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manifestação pede justiça por cão morto em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_12386723aaf661eff091638890742919c3fa5f97/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:12386723aaf661eff091638890742919c3fa5f97]]></guid>
<description><![CDATA[Uma manifestação está marcada para a tarde desta sexta-feira no bairro Jardim Elizabeth, em Içara, para pedir justiça pela morte de um cachorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma manifestação está marcada para a tarde desta sexta-feira no bairro Jardim Elizabeth, em Içara, para pedir justiça pela morte de um cachorro. O ato será realizado às 17h na rua Antônio Colonetti, local onde o caso foi registrado. A manifestação é organizada pela ONG Amigo Bicho, que busca pressionar as autoridades para o cumprimento efetivo das leis e punição dos responsáveis por maus-tratos contra animais.</p>
<p>Ela destaca a necessidade de maior rigor nas leis. O caso que motivou a manifestação aconteceu por volta das 18h de quinta-feira, quando um homem de 76 anos matou seu cachorro da raça Pastor Alemão com golpes de marreta após ter sido mordido pelo animal.</p>
<p>Os organizadores reforçam que maus-tratos contra animais são crime previsto em lei e incentivam a população a denunciar casos semelhantes às autoridades. Em caso de chuva, a manifestação será reagendada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para entrega de documentos do Prouni 2026 termina nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0d23d9fc1074b45a9f0f7dc6d0874fdceac55255/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:33:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0d23d9fc1074b45a9f0f7dc6d0874fdceac55255]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Programa Universidade para Todos devem comprovar informações para garantir bolsas em faculdades privadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Programa Universidade para Todos devem comprovar informações para garantir bolsas em faculdades privadas. O prazo para os estudantes pré-selecionados na primeira chamada do Prouni 2026 entregarem a documentação necessária termina nesta sexta-feira, dia 13. A comprovação inclui informações como o comprovante de renda familiar mensal, que é fundamental para a concessão das bolsas de estudo integrais e parciais oferecidas pelo programa.</p>
<p>Os candidatos podem entregar os documentos presencialmente na instituição de ensino superior ou por meio virtual, As instituições devem disponibilizar canais específicos para o envio da documentação e orientar seus colaboradores para o atendimento dos pré-selecionados.</p>
<p>O Prouni 2026 oferece 595.374 bolsas em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior em todo o país, sendo a maior edição da história do programa. Para os estudantes que não foram selecionados na primeira chamada, há a possibilidade de manifestar interesse na lista de espera entre os dias 25 e 26 de março.</p>
<p>Os candidatos devem conferir o local, data e horário de atendimento ou o meio eletrônico para envio dos documentos, pois é responsabilidade exclusiva deles garantir a entrega dentro do prazo estabelecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois jovens são presos por tráfico de drogas e porte ilegal de armas em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_04b421e0fbedf4dc21e5a095cd116d9f27898c91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:04b421e0fbedf4dc21e5a095cd116d9f27898c91]]></guid>
<description><![CDATA[Dois jovens de 20 anos foram detidos no bairro Jardim Atlântico, em Balneário Arroio do Silva, por tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois jovens de 20 anos foram detidos no bairro Jardim Atlântico, em Balneário Arroio do Silva, por tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo. A prisão ocorreu por volta das 17h30, após a Polícia Militar monitorar a residência dos suspeitos devido a diversas denúncias recebidas. Durante a abordagem, os policiais flagraram uma movimentação suspeita que motivou a ação.</p>
<p>Foram apreendidas 117 munições de vários calibres, um revólver calibre 22, uma carabina de ar comprimido, mais de 112 gramas de crack, 36 comprimidos de ecstasy, balanças de precisão, um pé de maconha e R$ 814 em dinheiro.</p>
<p>Os jovens permanecem detidos enquanto as investigações continuam para apurar o envolvimento deles no tráfico de drogas e porte ilegal de armas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Proposta de redução da jornada de trabalho gera preocupação entre empresários em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_891f3411960c1d34124ad85004c3f6c7320b2563/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:891f3411960c1d34124ad85004c3f6c7320b2563]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que prevê redução da jornada de trabalho é tema de debate entre entidades empresariais catarinenses, que destacam necessidade de análise técnica diante do atual cenário econômico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei que prevê redução da jornada de trabalho é tema de debate entre entidades empresariais catarinenses, que destacam necessidade de análise técnica diante do atual cenário econômico.</p>
<p>O Conselho das Federações Empresariais de Santa Catarina (Cofem) discutiu recentemente a proposta de redução da jornada de trabalho, expressando preocupação com os impactos econômicos, no emprego e na competitividade do estado.</p>
<p>Representantes do setor produtivo ressaltam que a decisão deve ser tomada com base em dados técnicos, evitando que o debate seja influenciado por interesses eleitorais, já que o tema está em pauta em ano de eleições.</p>
<p>O vice-presidente da Regional Sul da Fiesc, Edilson Zanatta, destacou que o estado apresenta uma das menores taxas de desocupação do país, com 2,3% no terceiro trimestre de 2025, e que a redução da carga horária pode agravar a escassez de mão de obra, exigindo a contratação de novos trabalhadores.</p>
<p>O debate sobre a proposta de redução da jornada de trabalho segue em pauta entre as entidades empresariais, que pedem uma análise responsável e técnica para avaliar os possíveis efeitos na economia catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro morre após ser arremessado de prédio em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_aeeace0b647b9ae472a86c4eba52288913d0275b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:aeeace0b647b9ae472a86c4eba52288913d0275b]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro foi encontrado morto após ser arremessado de um prédio abandonado em Itajaí, no litoral norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro foi encontrado morto após ser arremessado de um prédio abandonado em Itajaí, no litoral norte de Santa Catarina. Três adolescentes foram detidos como suspeitos do crime. Testemunhas relataram que os jovens teriam jogado o animal em um rio antes de atirá-lo do alto do prédio.</p>
<p>A Guarda Municipal, por meio da Guarda Ambiental, e a Polícia Militar atenderam a ocorrência. Uma médica-veterinária do Instituto Itajaí Sustentável constatou ferimentos no cachorro, incluindo na boca, no queixo e no palato, além de sangramento, indicando uma possível queda.</p>
<p>Um quarto rapaz, que também teria participado do ato, não foi localizado. O corpo do animal e os suspeitos foram encaminhados à delegacia para os procedimentos legais. A Polícia Civil está responsável por investigar as circunstâncias do caso.</p>
<p>O caso segue sob investigação para apurar todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
