<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 22:57:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen | TN Sul | Portal de]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29]]></guid>
<description><![CDATA[Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação superior…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação superior…</p>
<p>Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação superior catarinense e tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo.</p>
<p>A morte foi comunicada 1998, ele rea licenciado da advocacia a partir de 2019 e era professor universitário desde 1999. Foi graduado em Direito pela Universidade do Sul de Santa Catarina (Unisul).</p>
<p>Ao longo de duas décadas de atuação acadêmica construiu uma trajetória que foi marcada pelo compromisso com a qualificação do ensino superior e o fortalecimento do ecossistema de inovação em Santa Catarina. Até o momento, não foram divulgadas informações sobre o velório e sepultamento.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise: Avaí deixa escapar sonho do bi no Catarinense pela falta de qualidade do grupo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_1e200734515d0e9c8a0bfb5037c6106f31d9c1f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:32:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:1e200734515d0e9c8a0bfb5037c6106f31d9c1f9]]></guid>
<description><![CDATA[Camboriú foi estratégico e surpreendeu o Leão Foto: Fabiano Rateke/AFC O Avaí, atual campeão catarinense, está eliminado nas quartas de final e a queda dói mais pelo contexto do que pelo resultado em si. Diante de mais de oito mil torcedores na Ressacada, na noite de domingo, o time azurra naufragou em suas carências…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Camboriú foi estratégico e surpreendeu o Leão Foto: Fabiano Rateke/AFC O Avaí, atual campeão catarinense, está eliminado nas quartas de final e a queda dói mais pelo contexto do que pelo resultado em si. Diante de mais de oito mil torcedores na Ressacada, na noite de domingo, o time azurra naufragou em suas carências…</p>
<p>Camboriú foi estratégico e surpreendeu o Leão Foto: Fabiano Rateke/AFC O Avaí, atual campeão catarinense, está eliminado nas quartas de final e a queda dói mais pelo contexto do que pelo resultado em si. Diante de mais de oito mil torcedores na Ressacada, na noite de domingo, o time azurra naufragou em suas carências técnicas, na mudança de filosofia e, sobretudo, na falta de ambição .</p>
<p>Foi uma atuação pobre, sem imposição e sem leitura do tamanho do jogo. Um domingo triste para o torcedor, que esperava reação e viu apatia. Clique aqui e receba as do Tudo Aqui SC e da Jovem Pan News no seu O Avaí da Série B se igualou, em campo, a equipes de Série C e Série D. O desempenho foi sofrível, com um elenco limitado e um aproveitamento de jovens feito sem o devido critério.</p>
<p>A derrota por 1 a 0 para o Camboriú, seguida da eliminação nos pênaltis, escancarou a distância entre o peso da camisa e a realidade do futebol apresentado. O sonho do bicampeonato estadual acabou de forma frustrante e precoce.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local | TN Sul | Portal de]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:27e5e32762ed2f55d78306858a9ffec50d34654a]]></guid>
<description><![CDATA[Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local A vítima, de 45 anos, foi encontrada sentado em uma rótula conhecida como Trevo das Bandeiras, na rodovia SC-108. 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação Um homem de 45 anos foi atropelado na tarde desta segunda-feira, 9, no centro de Urussanga, na rodovia SC-1…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local A vítima, de 45 anos, foi encontrada sentado em uma rótula conhecida como Trevo das Bandeiras, na rodovia SC-108. 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação Um homem de 45 anos foi atropelado na tarde desta segunda-feira, 9, no centro de Urussanga, na rodovia SC-1…</p>
<p>Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local A vítima, de 45 anos, foi encontrada sentado em uma rótula conhecida como Trevo das Bandeiras, na rodovia SC-108. 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação Um homem de 45 anos foi atropelado na tarde desta segunda-feira, 9, no centro de Urussanga, na rodovia SC-108.</p>
<p>O motorista responsável pelo acidente fugiu do local. Ele apresentava dores no ombro, além de ferimentos nos pés, nas mãos e um corte no rosto. Após os primeiros socorros, ele foi levado ao Hospital Nossa Senhora da Conceição de Urussanga.</p>
<p>Uma viatura da Polícia Militar Rodoviária foi enviada ao local, mas também não encontrou o carro responsável pelo acidente. TN Sul O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aulas em Florianópolis iniciam com nova escola em tempo integral]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_089441ef2b22179d7fe7f6777e55488d07c3261d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:10:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:089441ef2b22179d7fe7f6777e55488d07c3261d]]></guid>
<description><![CDATA[Nova unidade básica de ensino será construída no Leste da Ilha de Florianópolis. Foto: PMF/Divulgação. As aulas na rede municipal de Florianópolis começarão nesta quarta-feira (11) com destaque para inauguração de uma unidade de ensino integral no Rio Vermelho . Retornam às atividades os estudantes matriculados nas 40…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova unidade básica de ensino será construída no Leste da Ilha de Florianópolis. Foto: PMF/Divulgação. As aulas na rede municipal de Florianópolis começarão nesta quarta-feira (11) com destaque para inauguração de uma unidade de ensino integral no Rio Vermelho . Retornam às atividades os estudantes matriculados nas 40…</p>
<p>Nova unidade básica de ensino será construída no Leste da Ilha de Florianópolis. Foto: PMF/Divulgação. As aulas na rede municipal de Florianópolis começarão nesta quarta-feira (11) com destaque para inauguração de uma unidade de ensino integral no Rio Vermelho . Retornam às atividades os estudantes matriculados nas 40 escolas básicas municipais (EBM), crianças dos 84 núcleos de educação infantil municipal (Neim) e pessoas a partir de 15 anos, que irão frequentar a Educação de Jovens, Adultos e Idosos (EJA).</p>
<p>Clique aqui e receba as do Tudo Aqui SC e da Jovem Pan News no seu Até o momento, há 14 mil crianças na educação infantil (incluindo as entidades conveniadas) e 20 mil estudantes no ensino fundamental. A nova unidade será inaugurada às 8h da manhã de quarta-feira a nova escola em tempo integral, a EBM Gentil da Conceição, no Rio Vermelho, Leste da Ilha, na localidade do Red Park.</p>
<p>A unidade, situada na Rua Multicultural Cristal, atenderá quase 300 estudantes do primeiro ao quinto ano . Com mais de 2.300 m² de área construída, a escola possui 10 salas de aula, sala de artes, informática e espaço maker, biblioteca, laboratório de ciências e refeitório.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC denuncia seis pessoas | TN Sul | Portal de]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_02bf5b7440cdcb6bd14f0a505316297d95bdd3f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:25:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:02bf5b7440cdcb6bd14f0a505316297d95bdd3f7]]></guid>
<description><![CDATA[MPSC denuncia seis pessoas integrantes de organização criminosa que realizou roubos, extorsões, sequestros e diversos outros crimes 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC), denunciou nesta segunda-feira, 9, seis pessoas , no dia 29 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>MPSC denuncia seis pessoas integrantes de organização criminosa que realizou roubos, extorsões, sequestros e diversos outros crimes 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC), denunciou nesta segunda-feira, 9, seis pessoas , no dia 29 de janeiro.</p>
<p>MPSC denuncia seis pessoas integrantes de organização criminosa que realizou roubos, extorsões, sequestros e diversos outros crimes 9 de fevereiro de 2026 Foto/divulgação O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC), denunciou nesta segunda-feira, 9, seis pessoas , no dia 29 de janeiro. de arma de fogo, desobediência e direção perigosa.</p>
<p>As vítimas teriam sido rendidas, amarradas e mantidas sob grave ameaça de arma de fogo, enquanto os suspeitos roubavam bens de alto valor, como veículos, dinheiro, joias, relógios e outros objetos.</p>
<p>Uma das vítimas, ainda teria sido obrigada a ligar para dois parentes que moravam próximo, os chamando para sua residência, onde foram detidos e tiveram suas casas roubadas. Após isso os suspeitos invadiram uma oficina, onde renderam e amarram outras vítimas, uma delas sendo uma pessoa idosa. Depois de cometer os crimes, os denunciados utilizaram veículos roubados para fugir.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Teatro Álvaro de Carvalho, em Florianópolis, será protegido durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_f6807a2d63988996773ec5a50804ea429371274d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:17:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:f6807a2d63988996773ec5a50804ea429371274d]]></guid>
<description><![CDATA[Foto: Emanuel Soares/Jovem Pan News O TAC (Teatro Álvaro de Carvalho), no Centro de Florianópolis, foi cercado (9) para garantir a integridade do edifício, que passou 2024 e 2025. Clique aqui e receba as do Tudo Aqui SC e da Jovem Pan News no seu O local foi reaberto em março de 2025 após um ano de reformas . Ao todo,…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foto: Emanuel Soares/Jovem Pan News O TAC (Teatro Álvaro de Carvalho), no Centro de Florianópolis, foi cercado (9) para garantir a integridade do edifício, que passou 2024 e 2025. Clique aqui e receba as do Tudo Aqui SC e da Jovem Pan News no seu O local foi reaberto em março de 2025 após um ano de reformas . Ao todo,…</p>
<p>Foto: Emanuel Soares/Jovem Pan News O TAC (Teatro Álvaro de Carvalho), no Centro de Florianópolis, foi cercado (9) para garantir a integridade do edifício, que passou 2024 e 2025. Clique aqui e receba as do Tudo Aqui SC e da Jovem Pan News no seu O local foi reaberto em março de 2025 após um ano de reformas .</p>
<p>Ao todo, as obras custaram aproximadamente R$ 5 milhões, provenientes do Governo do Estado. A intervenção incluiu a substituição das poltronas, a troca da vestimenta cênica (cortinas, passadeiras e carpete), a recuperação do pavimento de madeira e o reparo de vitrais, lustres e outros objetos antigos.</p>
<p>Também foram feitas melhorias elétricas, instalação de painéis de LED e modernização dos sistemas de som , de iluminação e de climatização. Inaugurado em 7 de setembro de 1875 com o nome Teatro Santa Isabel, o Teatro Álvaro de Carvalho é considerado um dos principais de Florianópolis e um dos teatros mais antigos em funcionamento do Brasil.</p>
<p>Em 1894, o palco foi renomeado em homenagem a Álvaro de Carvalho, tenente e comandante da Marinha Brasileira considerado o primeiro dramaturgo catarinense. Próximo espetáculo no TAC de Florianópolis No dia 27 de fevereiro, às 20h, o Teatro Álvaro de Carvalho recebe o espetáculo “Homens Pink”.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas | TN Sul | Portal de]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_a844aa7bbbc8f8e60cc59978f36e89bf5042987e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a844aa7bbbc8f8e60cc59978f36e89bf5042987e]]></guid>
<description><![CDATA[Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas Corpo de Bombeiros Militar encontrou o corpo na manhã desta segunda-feira, 9, na região do bairro Morrotes 9 de fevereiro de 2026 Foto: CBMSC O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado na manhã desta segunda-feira, 9, no Rio Tubarão, no Sul de Sant…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas Corpo de Bombeiros Militar encontrou o corpo na manhã desta segunda-feira, 9, na região do bairro Morrotes 9 de fevereiro de 2026 Foto: CBMSC O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado na manhã desta segunda-feira, 9, no Rio Tubarão, no Sul de Sant…</p>
<p>Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas Corpo de Bombeiros Militar encontrou o corpo na manhã desta segunda-feira, 9, na região do bairro Morrotes 9 de fevereiro de 2026 Foto: CBMSC O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado na manhã desta segunda-feira, 9, no Rio Tubarão, no Sul de Santa Catarina. O jovem estava desaparecido desde o último sábado, 7, quando houve a suspeita de que ele teria caído da ponte do bairro Morrotes e submergido no rio.</p>
<p>As buscas foram realizadas pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC), com apoio de equipes especializadas em mergulho e embarcação, que atuaram desde a tarde de sábado.</p>
<p>A confirmação oficial da identidade da vítima não foi revelada até o momento desta publicação. TN Sul O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Blumenau é alvo de investigação e enfrenta pedido de cassação - SC Portais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_7a7bf1490f12b2733c074511d8d75a04a790640c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:35:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:7a7bf1490f12b2733c074511d8d75a04a790640c]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Almir Vieira (PP) , de Blumenau, se tornou o centro de uma investigação da Polícia Civil que apura supostas práticas de “rachadinha”, corrupção e lavagem de dinheiro , gerando repercussão e um pedido de cassação de mandato na Câmara Municipal. A operação, denominada “Happy Nation”, foi realizada na manhã de…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Almir Vieira (PP) , de Blumenau, se tornou o centro de uma investigação da Polícia Civil que apura supostas práticas de “rachadinha”, corrupção e lavagem de dinheiro , gerando repercussão e um pedido de cassação de mandato na Câmara Municipal. A operação, denominada “Happy Nation”, foi realizada na manhã de…</p>
<p>O vereador Almir Vieira (PP) , de Blumenau, se tornou o centro de uma investigação da Polícia Civil que apura supostas práticas de “rachadinha”, corrupção e lavagem de dinheiro , gerando repercussão e um pedido de cassação de mandato na Câmara Municipal. A operação, denominada “Happy Nation”, foi realizada na manhã de terça-feira (3) e incluiu mandados de busca e apreensão no gabinete do parlamentar e em endereços relacionados ao caso em Blumenau e outras cidades do estado.</p>
<p>A ação mobilizou dezenas de policiais civis e se estende a suspeitas de corrupção ativa e passiva, além de lavagem de capitais. Durante a operação, o vereador chegou a ser preso em flagrante após flagra com quantias em dinheiro e objetos com potencial conexão às apurações, mas foi liberado posteriormente após audiência de custódia, em que o Ministério Público manifestou-se favoravelmente à liberdade provisória. O caso desencadeou forte reação : na sessão da Câmara nesta quinta-feira (5), foi protocolado um pedido formal de cassação do mandato de Vieira pelo ex-promotor de Justiça Odair Tramontin.</p>
<p>A solicitação, embasada no Decreto-Lei nº 201/1967, argumenta que a investigação e a prisão do vereador enfraquecem a imagem da Casa Legislativa e abalam a confiança da população nas instituições públicas. O pedido de cassação será analisado inicialmente pela Procuradoria da Câmara, seguido de votação sobre seu recebimento pelos vereadores.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra mais de 5 mil focos do mosquito Aedes aegypti em 2026 - SC Portais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:32:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24]]></guid>
<description><![CDATA[Diante das doenças transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti, Santa Catarina mantém o alerta para a população. O cenário epidemiológico destaca a importância da prevenção, do monitoramento constante e do engajamento coletivo no combate ao vetor, especialmente em períodos mais favoráveis à sua proliferação. Este ano for…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Diante das doenças transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti, Santa Catarina mantém o alerta para a população. O cenário epidemiológico destaca a importância da prevenção, do monitoramento constante e do engajamento coletivo no combate ao vetor, especialmente em períodos mais favoráveis à sua proliferação. Este ano for…</p>
<p>Diante das doenças transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti, Santa Catarina mantém o alerta para a população. O cenário epidemiológico destaca a importância da prevenção, do monitoramento constante e do engajamento coletivo no combate ao vetor, especialmente em períodos mais favoráveis à sua proliferação.</p>
<p>Este ano foram registrados 5,7 mil focos do mosquito Aedes aegypti em 218 municípios. Dos 295 municípios catarinenses, 185 são considerados infestados pelo vetor. Também ocorreram 5,4 mil notificações de dengue, sendo que 2 mil foram considerados casos prováveis. Os dados estão disponíveis no.</p>
<p>Três óbitos estão sendo investigados. “Precisamos manter os cuidados, principalmente nessa época do ano, quando ocorre o aumento das chuvas e das temperaturas, condições favoráveis para a reprodução do mosquito Aedes aegypti”, alertou João Augusto Fuck , diretor da Diretoria de Vigilância Epidemiológica (DIVE).</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dengue SC: abertas as inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis - SC Portais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc_f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:24:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:f860ce5ee066a72e405a3f65eb42152366068399]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina inicia nesta segunda-feira (9), o período de inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis. A iniciativa é coordenada pela Secretaria de Estado da (SES), com o apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA), , Logo Destino (PLD). As inscrições seguem abertas a…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina inicia nesta segunda-feira (9), o período de inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis. A iniciativa é coordenada pela Secretaria de Estado da (SES), com o apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA), , Logo Destino (PLD). As inscrições seguem abertas a…</p>
<p>O Governo de Santa Catarina inicia nesta segunda-feira (9), o período de inscrições para a Campanha de Recolhimento de Pneus Inservíveis. A iniciativa é coordenada pela Secretaria de Estado da (SES), com o apoio do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA), , Logo Destino (PLD).</p>
<p>As inscrições seguem abertas até o dia 13 de março, e os municípios catarinenses interessados em aderir à campanha neste primeiro semestre de 2026 podem conferir o passo a passo aqui: A campanha tem como objetivo contribuir para a redução de doenças transmitidas pelo Aedes aegypti, como a dengue, considerando que pneus descartados de forma inadequada, com acúmulo de água, tornam-se potenciais criadouros do mosquito. Além disso, a iniciativa assegura a destinação ambientalmente adequada desse material, fortalecendo a de logística reversa e a proteção do meio ambiente.</p>
<p>“Os municípios catarinenses interessados podem realizar a inscrição dentro do prazo estabelecido no cronograma oficial da campanha. A participação permite organizar o recolhimento e a destinação correta dos pneus inservíveis, ampliando o alcance das ações de prevenção em todo o território catarinense”, explica o coordenador estadual do Programa Penso, Logo Destino, Cícero Luís Brasil.</p>
<p>“O objetivo da campanha é ajudar na prevenção das doenças transmitidas pelo Aedes aegypti: dengue, Zika e chikungunya. Sabemos que os pneus são potenciais criadouros para o mosquito e dar o destino correto a esse material é fundamental.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
