<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 15:36:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina Clube busca superação na Ressacada contra o Avaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d7403c96df2bcc7c63fa74cb3f12a07638b440e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:32:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d7403c96df2bcc7c63fa74cb3f12a07638b440e5]]></guid>
<description><![CDATA[O Santa Catarina Clube enfrenta o Avaí na tarde deste sábado, em Florianópolis, em partida decisiva pelas quartas de final da Taça ACESC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Santa Catarina Clube enfrenta o Avaí na tarde deste sábado, em Florianópolis, em partida decisiva pelas quartas de final da Taça ACESC. O confronto acontece às 17h, no Estádio da Ressacada, e definirá o classificado às semifinais da competição. No primeiro jogo, o Santa Catarina apresentou desempenho abaixo do esperado, perdendo a vantagem para o adversário. A equipe entrou em campo sem sua principal característica, que inclui iniciativa ofensiva, marcação sob pressão e contra-ataques rápidos.</p>
<p>Após o revés, o técnico Betinho Nascimento e sua comissão técnica trabalharam para reforçar a importância de focar em cada etapa da competição. A equipe voltou a mostrar sua identidade na estreia pela Copa do Brasil, com postura ofensiva e domínio das ações, garantindo a vitória contra o IAPE/MA e a classificação para a segunda fase.</p>
<p>Com a confiança renovada, o Santa Catarina Clube chega motivado para o duelo decisivo contra o Avaí, buscando a classificação e a superação em sua trajetória. Além disso, a Confederação Brasileira de Futebol oficializou a mudança do horário da partida entre Santa Catarina Clube e Cuiabá, pela segunda fase da Copa do Brasil. O jogo, que seria às 16h, foi remarcado para as 20h do dia 4 de março, no Estádio Municipal Alfredo João Krieck, que terá capacidade ampliada para 4 mil espectadores.</p>
<p>Informações sobre a venda de ingressos para o jogo contra o Cuiabá serão divulgadas em breve pelos canais oficiais do clube.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
