<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 00:28:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina oferece mais de 8,8 mil vagas de emprego pelo Sine]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/santa-catarina-tem-mais-de-88-mil-vagas-de-emprego-abertas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31621360e128e30716c5d8090cb6251cd4e5edca]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Santa Catarina tem 8.835 vagas abertas, com 1.347 oportunidades na região Sul do estado, incluindo vagas para pessoas com deficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Santa Catarina tem 8.835 vagas abertas, com 1.347 oportunidades na região Sul do estado, incluindo vagas para pessoas com deficiência. As vagas disponíveis pelo Sine estão distribuídas em diversos municípios de Santa Catarina, abrangendo setores como indústria, construção civil, comércio e serviços. Na região Sul, 35 vagas são exclusivas para pessoas com deficiência, com Criciúma destacando-se por concentrar a maior parte dessas oportunidades inclusivas.</p>
<p>No estado, 199 vagas são destinadas exclusivamente a pessoas com deficiência, demonstrando o compromisso com a inclusão no mercado de trabalho. O diretor de Emprego e Renda da Secretaria de Estado de Indústria, Comércio e Serviços destaca que o volume de ofertas reflete o bom momento da economia catarinense, com o setor produtivo em busca de profissionais.</p>
<p>Os interessados podem consultar as vagas e se candidatar pelo portal Emprega Brasil ou procurar a unidade do Sine mais próxima. As oportunidades são atualizadas frequentemente e podem sofrer alterações.</p>
<p>O Sine segue atuando para facilitar a conexão entre empregadores e trabalhadores, oferecendo atendimento gratuito, orientação e encaminhamento para quem busca uma colocação no mercado de trabalho em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
