<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:37:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Joinville recebe segunda edição do evento 'SC: o Norte encontra o Norte']]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_132c4d87a64b8c766dbe67d2cadec1571253dd27/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:23:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:132c4d87a64b8c766dbe67d2cadec1571253dd27]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Empresarial de Joinville será sede da segunda edição do evento que reúne diversos setores para alinhar projetos do setor privado e público na região Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Empresarial de Joinville será sede da segunda edição do evento que reúne diversos setores para alinhar projetos do setor privado e público na região Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O evento, que ocorrerá em 30 de março, contará com a presença de empresários, prefeitos, senadores, deputados, vereadores e representantes de entidades da sociedade civil, além do governador Jorginho Mello. A iniciativa é realizada pela Associação Empresarial de Joinville, com parcerias institucionais da AMUNESC, FACISC e FIESC, e parceria técnica da Univille.</p>
<p>Nesta segunda edição, o objetivo é envolver mais municípios para ampliar a sinergia empreendedora da região. Em 2026, a abrangência do evento passará de oito para 15 municípios, incluindo Araquari, Barra do Sul, Campo Alegre, Corupá, Garuva, Guaramirim, Itapoá, Jaraguá do Sul, Joinville, Massaranduba, Rio Negrinho, São Bento do Sul, São Francisco do Sul, São João do Itaperiú e Schroeder.</p>
<p>A programação completa será apresentada na primeira semana de março, reforçando o compromisso de integrar diferentes setores para o desenvolvimento regional. O evento promete fortalecer a colaboração entre o setor privado e o poder público, contribuindo para o crescimento e desenvolvimento do Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Centro de Especialidades Odontológicas de Jaraguá do Sul inicia mutirões para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b823411f0d9462b89c54f1005658bbb281db13ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:50:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b823411f0d9462b89c54f1005658bbb281db13ab]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Especialidades Odontológicas da Prefeitura de Jaraguá do Sul começou os mutirões de atendimento para o ano de 2026, com o objetivo de ampliar procedimentos e reduzir o tempo de espera dos pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Especialidades Odontológicas da Prefeitura de Jaraguá do Sul começou os mutirões de atendimento para o ano de 2026, com o objetivo de ampliar procedimentos e reduzir o tempo de espera dos pacientes.</p>
<p>Serão 14 sábados dedicados aos mutirões ao longo do ano, priorizando as especialidades de prótese dentária, radiologia e teleconsultorias. A iniciativa visa agilizar os fluxos assistenciais e fortalecer o suporte técnico às equipes de saúde bucal da rede básica.</p>
<p>Em 2025, o centro realizou quase 19 mil procedimentos, consolidando-se como referência em atendimentos odontológicos especializados no município. O CEO atua como ponto de apoio para a Atenção Primária à Saúde, atendendo casos de maior complexidade.</p>
<p>Entre os serviços oferecidos estão cirurgias odontológicas complexas, tratamento de canal, atendimento para doenças graves das gengivas, exames radiológicos, próteses dentárias totais, atendimento para pacientes especiais e um programa voltado ao diagnóstico e tratamento da língua presa em bebês.</p>
<p>O Centro de Especialidades Odontológicas está localizado na Rua Onélia Horst, 212, bairro Vila Lenzi. O acesso é feito por meio de teleconsultorias solicitadas pelas equipes de Saúde Bucal da Atenção Primária à Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF decide que atividade de vigilante não é especial para aposentadoria no INSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ecf3356dd0b0e78441628557e262bb9641610d6b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:24:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ecf3356dd0b0e78441628557e262bb9641610d6b]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal definiu que a função de vigilante, com ou sem arma de fogo, não se enquadra como atividade especial para fins de aposentadoria pelo INSS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal definiu que a função de vigilante, com ou sem arma de fogo, não se enquadra como atividade especial para fins de aposentadoria pelo INSS. A decisão foi tomada em sessão virtual do plenário realizada entre os dias 6 e 13 de fevereiro de 2026, com o voto vencedor do ministro Alexandre de Moraes, que também redigiu o acórdão.</p>
<p>O entendimento do STF é que a aposentadoria especial exige exposição a agentes nocivos à saúde, como químicos, físicos ou biológicos, e que o risco genérico de violência ou agressão física não é suficiente para caracterizar a atividade como especial.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes destacou que o reconhecimento do tempo especial não pode ser ampliado apenas com base no perigo da atividade, cabendo ao Legislativo a alteração desse critério.</p>
<p>A tese fixada pelo STF estabelece que não há distinção entre vigilantes armados ou desarmados, e a decisão possui efeito vinculante em todo o país. Com essa decisão, vigilantes não terão direito automático à aposentadoria especial pelo INSS,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereadores de Guaramirim solicitam projeto para oficializar servidões particulares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6348ded1f45c386b170f07692466590f506b2f94/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:22:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6348ded1f45c386b170f07692466590f506b2f94]]></guid>
<description><![CDATA[Marcelo Deretti e Osvaldo Barbosa apresentaram pedido para regulamentar servidões particulares no município durante sessão na Câmara de Vereadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marcelo Deretti e Osvaldo Barbosa apresentaram pedido para regulamentar servidões particulares no município durante sessão na Câmara de Vereadores. Os vereadores Marcelo Deretti e Osvaldo Barbosa, ambos do PP, solicitaram a elaboração de um projeto com o objetivo de oficializar todas as servidões particulares devidamente constituídas no município de Guaramirim. O pedido foi apresentado durante a sessão realizada na quinta-feira, 19, na Câmara de Vereadores local.</p>
<p>O vereador Osvaldo Barbosa ressaltou a necessidade de buscar uma solução para a situação das servidões. Ele destacou que a legislação atual impede a manutenção nesses locais, mas que ali residem pessoas e é preciso encontrar uma saída. Barbosa mencionou que outras cidades da região já possuem leis sobre o tema e que Guaramirim precisa avançar para atender às demandas da população.</p>
<p>A indicação feita pelos vereadores será encaminhada ao Executivo Municipal para análise e possível desenvolvimento do projeto. A iniciativa busca garantir segurança jurídica e melhores condições para os moradores das servidões particulares em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CDL Jaraguá do Sul abre inscrições para Escola de Vendas gratuita]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_86863159004ef7d605775633752b5827602c6b49/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:16:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:86863159004ef7d605775633752b5827602c6b49]]></guid>
<description><![CDATA[A CDL Jaraguá do Sul lançou a primeira turma da Escola de Vendas, curso gratuito para qualificação profissional e fortalecimento do comércio local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A CDL Jaraguá do Sul lançou a primeira turma da Escola de Vendas, curso gratuito para qualificação profissional e fortalecimento do comércio local. O curso, realizado em parceria com o Sebrae, tem como objetivo desenvolver competências estratégicas para melhorar as vendas em um mercado competitivo. As aulas serão presenciais, todas as terças e quintas-feiras, das 19h às 22h, na sede do Sebrae, com início previsto para 19 de março e duração de dois meses.</p>
<p>A Escola de Vendas é voltada para pessoas que desejam ingressar no mercado de trabalho, profissionais do comércio, empreendedores e equipes de atendimento. O conteúdo prático aborda técnicas de vendas, negociação, relacionamento com o cliente e estratégias comerciais, visando aumentar a performance individual e os resultados das empresas.</p>
<p>Além da capacitação técnica, o projeto busca impulsionar o desenvolvimento econômico de Jaraguá do Sul, fortalecendo o setor lojista por meio da formação de profissionais mais preparados e alinhados às demandas do consumidor. As inscrições podem ser feitas até 1º de março, com vagas limitadas.</p>
<p>Para mais informações, a CDL Jaraguá do Sul disponibiliza o telefone (47) 3275-7070.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre duas motocicletas deixa dois feridos em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_88682561e6f94e0e9138feb260009ef01e9e82fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:09:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:88682561e6f94e0e9138feb260009ef01e9e82fb]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre motocicletas na rua Lauro Zimmermann, bairro Escolinha, resultou em ferimentos para os dois condutores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre motocicletas na rua Lauro Zimmermann, bairro Escolinha, resultou em ferimentos para os dois condutores. O acidente ocorreu às 20h50 deste domingo, envolvendo duas motocicletas na rua Lauro Zimmermann, no bairro Escolinha, em Guaramirim. Ambos os condutores ficaram feridos e necessitaram de atendimento médico.</p>
<p>Um dos homens, de 30 anos, foi socorrido e levado ao Hospital São José, em Jaraguá do Sul, apresentando agitação, náuseas, vômitos, sangramento pelo ouvido e suspeita de traumatismo craniano.</p>
<p>O Ele apresentava abdômen rígido e sensível, amnésia, dor local, palidez facial e ferimentos na face, braços, mãos, pernas, cotovelos e joelhos. As circunstâncias da colisão não foram detalhadas pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em situação de rua é morto em Penha; mulher fica ferida em mesma ocorrência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d00be014eff8434f0f6769f94b1140bba027e867/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:00:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d00be014eff8434f0f6769f94b1140bba027e867]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem em situação de rua foi encontrado morto de forma violenta em Penha, enquanto uma mulher foi localizada com ferimentos graves e encaminhada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em situação de rua foi encontrado morto de forma violenta em Penha, enquanto uma mulher foi localizada com ferimentos graves e encaminhada ao hospital. O chamado aos bombeiros voluntários ocorreu por volta das 6h45 após denúncia de agressão na rua Arno Becker, na praia de São Miguel, bairro Gravatá. Ao chegarem ao local, os socorristas encontraram a mulher ferida a aproximadamente 400 metros do ponto onde o homem foi encontrado já sem vida.</p>
<p>O homem apresentava traumatismo cranioencefálico, com fratura no crânio e exposição de massa encefálica. A vítima ferida recebeu os primeiros atendimentos no local e foi levada ao hospital.</p>
<p>A área foi isolada para o trabalho das forças de segurança, com equipes das polícias Militar, Civil e Científica realizando investigação e perícia. O corpo do homem foi encaminhado ao Instituto Médico Legal.</p>
<p>A perícia deve esclarecer se o homicídio foi cometido com pauladas ou golpes de lajotas, além de determinar se os dois casos estão relacionados ou são ocorrências distintas. As autoridades seguem com as investigações para elucidar os fatos e as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá Futsal conhece detalhes do confronto pela Copa do Brasil de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_acc63c2d5285ecbb863964c8f58aaf0c181e186e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:49:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:acc63c2d5285ecbb863964c8f58aaf0c181e186e]]></guid>
<description><![CDATA[O Jaraguá Futsal vai enfrentar o Atlântico na primeira fase da Copa do Brasil de 2026, com jogos previstos para março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Jaraguá Futsal vai enfrentar o Atlântico na primeira fase da Copa do Brasil de 2026, com jogos previstos para março. Os dois jogos da eliminatória ocorrerão em terças-feiras, com a partida de ida marcada para o dia 17 de março, às 19h30, na Arena Jaraguá. O confronto de volta será no dia 24, no mesmo horário, em Erechim (RS).</p>
<p>As informações sobre ingressos ainda serão divulgadas. Quem avançar enfrentará o vencedor do duelo entre Joinville e Ser Santiago (RS). A Copa do Brasil mantém o formato eliminatório, com jogos de ida e volta até a final. Os dois finalistas garantem vaga na Supercopa de 2027, que oferece ao campeão o direito de representar o país na Libertadores da modalidade.</p>
<p>O Jaraguá Futsal também registrou recorde de sócios-torcedores e conquistou prêmio do Comitê Brasileiro de Clubes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-19 tem boa participação de Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5f3d4d2cec5097089e7012fc562fc1130fa1f729/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:03:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5f3d4d2cec5097089e7012fc562fc1130fa1f729]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada 2026 do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-19 começou em Navegantes com destaque para as duplas de Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada 2026 do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-19 começou em Navegantes com destaque para as duplas de Jaraguá do Sul. Carlos e Gustavo conquistaram o vice-campeonato na categoria masculina, garantindo lugar no pódio logo na etapa de abertura da competição.</p>
<p>No feminino, as duplas Nayara/Heloisa e Agatha/Luani avançaram até as quartas de final, mostrando bom desempenho na disputa. A técnica Jéssica da Silva destacou a importância do Estadual diante da mudança no regulamento do Circuito Brasileiro e afirmou que as disputas serão ainda mais acirradas nesta temporada.</p>
<p>Agora, o município volta as atenções para a 1ª etapa do Circuito Catarinense Sub-17, que acontece neste fim de semana em Imbituba. Jaraguá do Sul segue com forte presença nas competições estaduais de vôlei de praia, buscando manter a competitividade e conquistar medalhas nas próximas etapas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
