<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:33:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CJF libera R$ 1,4 bilhão para pagamento de atrasados do INSS a segurados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b913949bf9ffe91fac9be94790ef0eb4e9b8e4f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:07:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b913949bf9ffe91fac9be94790ef0eb4e9b8e4f6]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho da Justiça Federal autorizou o pagamento de R$ 1,4 bilhão em atrasados do INSS para 87 mil beneficiários em processos judiciais encerrados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho da Justiça Federal autorizou o pagamento de R$ 1,4 bilhão em atrasados do INSS para 87 mil beneficiários em processos judiciais encerrados. Os valores referem-se a Requisições de Pequeno Valor, que abrangem dívidas de até 60 salários mínimos. Os pagamentos contemplam aposentados, pensionistas e outros segurados que ganharam ações judiciais contra o INSS e possuem processos com decisões definitivas, sem possibilidade de recurso.</p>
<p>O montante será depositado até o início de março, Os benefícios envolvidos incluem concessão ou revisão de aposentadorias, pensão por morte, auxílios e benefício de Prestação Continuada.</p>
<p>Os pagamentos são realizados pelos seis Tribunais Regionais Federais, que repassam os recursos geralmente para contas na Caixa Econômica Federal ou Banco do Brasil. Para consultar o pagamento, o beneficiário deve acessar o site do TRF responsável pelo processo e informar os dados solicitados.</p>
<p>Na jurisdição do Tribunal Regional Federal da 4ª Região, que abrange Santa Catarina, serão destinados R$ 437 milhões para quase 30 mil beneficiários. O pagamento dos atrasados é uma medida para garantir o cumprimento das decisões judiciais favoráveis aos segurados do INSS com valores de até 60 salários mínimos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ingressos à venda para evento com Falcão na Arena Jaraguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8169bc584d8869a983d0d980c2b10ab042692b8e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:02:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8169bc584d8869a983d0d980c2b10ab042692b8e]]></guid>
<description><![CDATA[Evento 'Na Quadra com o Craque: Falcão' acontece em 19 de março na Arena Jaraguá, reunindo fãs do futsal para uma noite especial com o ídolo da modalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento 'Na Quadra com o Craque: Falcão' acontece em 19 de março na Arena Jaraguá, reunindo fãs do futsal para uma noite especial com o ídolo da modalidade. As entradas para o evento já estão disponíveis em lotes promocionais, com valores diferenciados O ingresso solidário exige a doação de 1kg de alimento não perecível ou um produto de limpeza. A venda segue até 15 de março de 2026, podendo ser aberto um terceiro lote com preços ajustados.</p>
<p>Falcão, ícone mundial do futsal e eterno camisa 12 da Seleção Brasileira, tem forte ligação com Jaraguá do Sul e a Arena Jaraguá, local onde realizou sua última partida pela seleção e seu jogo oficial de despedida pelo Jaraguá Futsal. O evento integra as comemorações dos 150 anos de Jaraguá do Sul, proporcionando uma experiência única para famílias, atletas e admiradores do esporte.</p>
<p>A iniciativa celebra a trajetória de um dos maiores jogadores da história do futsal, reunindo a comunidade em uma noite de festa e reconhecimento ao esporte e ao craque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
