<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 08:28:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Joinville aprova projeto com sanções para invasão de imóveis]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/camara-de-joinville-estabelece-multa-para-invasao-ou-ocupacao-de-imoveis-publicos-e-privados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:903ab6a108c5faf29f2f631e8775a14a96de695a]]></guid>
<description><![CDATA[O Plenário da Câmara de Joinville aprovou projeto que estabelece multas para invasões e ocupações irregulares de imóveis públicos e privados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Plenário da Câmara de Joinville aprovou projeto que estabelece multas para invasões e ocupações irregulares de imóveis públicos e privados. O projeto de Mateus Batista prevê multas que variam entre R$ 16,6 mil e R$ 20,8 mil para quem descumprir a norma. O valor da multa dobra caso a ocupação esteja vinculada à prática de ilícitos ou exploração de atividades ilegais no imóvel.</p>
<p>A proposta proíbe a entrada ou ocupação de imóveis sem autorização do proprietário, possuidor ou responsável legal, especialmente quando isso comprometer a ordem pública, segurança, saúde, higiene ou a integridade do bem. O objetivo é evitar o crescimento de ocupações irregulares na cidade.</p>
<p>O procedimento para aplicação das sanções pode ser iniciado por comunicação formal do proprietário ou por fiscalização da autoridade competente, principalmente em casos de imóveis abandonados ou vagos. A proposta agora segue para avaliação do prefeito, que pode sancioná-la ou vetá-la.</p>
<p>A aprovação do projeto representa um passo para o combate às ocupações irregulares em Joinville, buscando proteger a propriedade e a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
