<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 21:26:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem que matou companheira na frente dos filhos é condenado em Palmitos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/homem-que-matou-companheira-na-frente-dos-filhos-e-condenado-em-palmitos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71a8d056f24ce85a2c5d21804bb5e6acec30d942]]></guid>
<description><![CDATA[Réu foi condenado a 60 anos de reclusão por feminicídio, com agravantes, após esfaquear a vítima na presença dos quatro filhos menores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Réu foi condenado a 60 anos de reclusão por feminicídio, com agravantes, após esfaquear a vítima na presença dos quatro filhos menores. O crime ocorreu em 28 de outubro de 2024, quando o réu utilizou um canivete para matar a vítima com um golpe na altura do coração, na presença dos quatro filhos do casal, todos menores de idade. Um dos filhos tentou socorrer a mãe, enquanto outros saíram do local cobertos de sangue.</p>
<p>O Tribunal do Júri de Palmitos acolheu todas as teses apresentadas pelo Ministério Público, incluindo as causas de aumento de pena pela presença dos filhos, descumprimento de medida protetiva, dissimulação e ausência de chance de defesa para a vítima. A pena foi fixada em 60 anos de reclusão em regime inicial fechado.</p>
<p>Além da condenação penal, o réu foi responsabilizado a pagar R$ 200 mil em reparação de danos aos familiares da vítima. O cumprimento da pena terá início imediato, e o réu não poderá recorrer em liberdade.</p>
<p>O crime ocorreu após a entrada em vigor da nova Lei do Feminicídio, que tornou o feminicídio um crime autônomo, com pena de 20 a 40 anos de reclusão. A sentença representa uma mensagem clara de que a violência doméstica não será tolerada, e a Justiça foi feita para a vítima e seus familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
