<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 11:33:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul aprova lei para certidões negativas em empresas terceirizadas que atendem crianças e pessoas vulneráveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cd4d07e151206435b750cb7afbb2e497c77a20be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:29:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cd4d07e151206435b750cb7afbb2e497c77a20be]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul aprovou projeto que exige certidões negativas de antecedentes criminais para trabalhadores de empresas terceirizadas atuando em locais com atendimento direto a crianças, adolescentes e pessoas em situação de vulnerabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara Municipal de Jaraguá do Sul aprovou projeto que exige certidões negativas de antecedentes criminais para trabalhadores de empresas terceirizadas atuando em locais com atendimento direto a crianças, adolescentes e pessoas em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>O projeto determina que as empresas contratadas pela administração municipal apresentem as certidões negativas dos trabalhadores antes do início das atividades. A exigência abrange condenações transitadas em julgado nos últimos cinco anos por crimes contra a dignidade sexual, delitos previstos no Estatuto da Criança e do Adolescente, crimes hediondos e outras infrações que atentem contra a vida, integridade física, liberdade, dignidade ou segurança, especialmente contra grupos vulneráveis.</p>
<p>As empresas devem manter as certidões atualizadas a cada três meses, guardá-las e informar imediatamente ao Município qualquer mudança que resulte em condenação com trânsito em julgado. A falta de comunicação ou resposta às notificações será considerada falta grave, podendo resultar em rescisão unilateral do contrato e aplicação de sanções administrativas, com garantia do contraditório e ampla defesa.</p>
<p>O projeto visa fortalecer a proteção integral das crianças, adolescentes e demais pessoas em situação de vulnerabilidade nos equipamentos públicos atendidos por empresas terceirizadas, reduzindo riscos e qualificando os serviços por meio de fiscalização periódica. O texto segue para sanção do Executivo, que definirá os procedimentos de fiscalização, comprovação documental e penalidades.</p>
<p>A nova lei reforça o compromisso do município com a segurança e o bem-estar dos grupos mais vulneráveis atendidos em espaços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina Clube é punido com multa e perda de mandos pelo TJD-SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_087eeb303c79352f740c2ea5a32008a9adc05b8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:09:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:087eeb303c79352f740c2ea5a32008a9adc05b8b]]></guid>
<description><![CDATA[O Santa Catarina Clube recebeu multa e perda de mandos de campo em julgamento do Tribunal de Justiça Desportiva de Santa Catarina relacionado a partida do Campeonato Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Santa Catarina Clube recebeu multa e perda de mandos de campo em julgamento do Tribunal de Justiça Desportiva de Santa Catarina relacionado a partida do Campeonato Catarinense. O clube foi multado em R$ 14.500,00 e terá que cumprir a perda de dois mandos de campo em competições organizadas pela Federação Catarinense de Futebol. A punição está ligada a incidentes ocorridos na partida contra o Barra Futebol Clube.</p>
<p>Além disso, o assessor de imprensa do Santa Catarina Clube foi suspenso por 30 dias e multado em R$ 1.500,00 por manifestações contra a equipe de arbitragem. A perda de mandos será cumprida apenas em torneios estaduais, podendo ser aplicada na Copa Santa Catarina.</p>
<p>Os jogos válidos pela Confederação Brasileira de Futebol, como a Copa do Brasil e o Campeonato Brasileiro Série D, não sofrerão alterações e seguirão Ainda não foi definido como será cumprida a perda de mando, se com portões fechados ou em outra praça esportiva.</p>
<p>A diretoria do clube informou que irá recorrer da decisão após a publicação oficial do acórdão e reafirmou o compromisso com as normas desportivas e a continuidade da temporada. As penalidades reforçam o cumprimento das regras nas competições estaduais e o clube busca reverter a decisão dentro dos trâmites legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pós-temporada inicia no Litoral Sul catarinense com postos de guarda-vidas mantidos até abril]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0fadc623f5f21673b1fd9d812e04f964756e8a70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:03:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0fadc623f5f21673b1fd9d812e04f964756e8a70]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Estação Verão 2025/2026 encerrou a alta temporada no litoral catarinense, iniciando a pós-temporada com postos de guarda-vidas ativos até 5 de abril nas principais praias do 4º Batalhão de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Estação Verão 2025/2026 encerrou a alta temporada no litoral catarinense, iniciando a pós-temporada com postos de guarda-vidas ativos até 5 de abril nas principais praias do 4º Batalhão de Bombeiros Militar.</p>
<p>Na área do 4º Batalhão de Bombeiros Militar, os postos centrais das praias Balneário Rincão, Morro dos Conventos, Balneário Arroio do Silva, Balneário Gaivota e Passo de Torres permanecerão abertos durante a pós-temporada. A quantidade de postos ativos varia A distribuição pode ser ajustada em função de eventos ou aumento pontual do público para garantir cobertura adequada.</p>
<p>Além das praias, o 4º Batalhão mantém seis postos em áreas de água doce localizados em Balneário Rincão, Araranguá, Sombrio, Passo de Torres e Praia Grande. Esses postos são ativados Nos finais de semana, o efetivo é reforçado e mais postos permanecem ativos devido ao aumento do número de banhistas.</p>
<p>A corporação orienta o uso do aplicativo CBMSC Cidadão para verificar em tempo real quais postos estão em funcionamento. No aplicativo, a bandeira preta indica posto desativado, enquanto as bandeiras vermelha, amarela ou verde indicam posto ativo com diferentes condições do mar avaliadas. Os banhistas são aconselhados a utilizar sempre postos em funcionamento para maior segurança e evitar acidentes.</p>
<p>Durante a alta temporada, foram registradas 773.117 prevenções e mais de 16 mil lesões por águas-vivas em 70 dias de operação. O trabalho abrange aproximadamente 80 quilômetros de orla com mais de 250 guarda-vidas entre militares e civis. O Programa Golfinho formou 1.148 crianças nas cinco praias atendidas, promovendo orientações sobre prevenção a afogamentos e segurança na praia de forma educativa e lúdica.</p>
<p>O comandante do 4º Batalhão reforça a importância da prevenção e do respeito às orientações dos guarda-vidas, destacando o comprometimento da corporação com a segurança e a preservação da vida no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente apreendido e dois homens presos em ações da PM contra o tráfico em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_31810be86efd5a504f7b58fe7fe7bca486d8b7ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:38:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:31810be86efd5a504f7b58fe7fe7bca486d8b7ed]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 17 anos foi apreendido e dois homens foram presos em operações da Polícia Militar relacionadas ao tráfico de drogas nos bairros Progresso e Garcia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 17 anos foi apreendido e dois homens foram presos em operações da Polícia Militar relacionadas ao tráfico de drogas nos bairros Progresso e Garcia. Na noite do dia 24, no bairro Progresso, a Polícia Militar realizava policiamento preventivo após denúncias de tráfico de drogas e armas. Durante a abordagem, um adolescente de 17 anos e um homem de 18 anos tentaram fugir pela mata, mas foram capturados. Eles confirmaram a prática de tráfico no local e o uso de um simulacro de arma de fogo. Foram apreendidos 3 gramas de crack, 48,5 gramas de maconha, dois aparelhos celulares, um simulacro de pistola e R$ 192,20 em dinheiro. O adolescente foi apreendido e o homem recebeu voz de prisão, sendo ambos encaminhados à Central de Plantão Policial juntamente com o material apreendido.</p>
<p>Na madrugada desta quarta-feira, às 2h16, no bairro Garcia, um homem de 22 anos foi abordado durante policiamento preventivo. Após consulta, foi constatado mandado de prisão ativo expedido pelo Ministério Público do Rio de Janeiro, relacionado ao crime de tráfico de drogas. Ele foi preso e conduzido ao Presídio Regional de Blumenau.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao tráfico de drogas em Santa Catarina, com a prisão de envolvidos e apreensão de entorpecentes e materiais relacionados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
