<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 20:28:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Passageira ferida em acidente na BR-470 busca gato desaparecido]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/passageira-ferida-em-acidente-com-onibus-na-br-470-pede-ajuda-para-localizar-gato-de-estimacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:54:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e773da7d1773616253c251fd2a45c80afa4fa291]]></guid>
<description><![CDATA[Após acidente com ônibus na BR-470 em Agronômica, passageira ferida pede ajuda para localizar seu gato de estimação desaparecido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após acidente com ônibus na BR-470 em Agronômica, passageira ferida pede ajuda para localizar seu gato de estimação desaparecido. Zenite Michelon Farina, de 68 anos, sofreu ferimentos em um acidente ocorrido na BR-470 enquanto viajava de Blumenau para Concórdia. O ônibus saiu da pista, caiu em uma ribanceira e colidiu com uma árvore. Ela foi transferida para o Hospital Santa Isabel em Blumenau, onde permanece sob cuidados médicos.</p>
<p>No momento da colisão, o gato de estimação de Zenite, Zezé, estava dentro de uma caixa de transporte que possivelmente se abriu com o impacto, permitindo que o animal fugisse. A família acredita que Zezé esteja próximo ao local do acidente ou tenha sido acolhido por alguém na região.</p>
<p>Os familiares pedem que qualquer informação sobre o paradeiro do gato seja comunicada pelo telefone (47) 9 9922-8988. Enquanto se recupera, Zenite aguarda notícias sobre o reencontro com seu animal de estimação.</p>
<p>A busca por Zezé segue enquanto a passageira se recupera, na esperança de que o gato possa ser encontrado e voltar para casa em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semae oficializa pedido para criação de Procuradoria Especializada em Defesa dos Animais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/semae-defende-criacao-de-procuradoria-especializada-em-defesa-e-protecao-dos-animais-em-santa-catarina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:54:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:823058bf277a60982f908c6505f89d639d008e97]]></guid>
<description><![CDATA[A Diretoria de Bem-Estar Animal da Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde formalizou um pedido ao Ministério Público de Santa Catarina para a criação de uma Procuradoria Especializada na proteção dos animais no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Diretoria de Bem-Estar Animal da Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde formalizou um pedido ao Ministério Público de Santa Catarina para a criação de uma Procuradoria Especializada na proteção dos animais no estado.</p>
<p>O pedido, apresentado durante reunião com a procuradora-geral de Justiça do Ministério Público de Santa Catarina, visa fortalecer as políticas públicas de bem-estar animal e garantir a aplicação adequada da legislação vigente. A iniciativa é considerada fundamental para ampliar a capacidade preventiva do Estado e responder à crescente demanda da sociedade por mecanismos institucionais mais robustos na defesa dos direitos dos animais.</p>
<p>Durante o encontro, foram discutidas alternativas para a estruturação administrativa da futura procuradoria, incluindo a realização de um censo de animais em situação de rua, o mapeamento dos municípios com maior incidência de maus-tratos e a articulação interinstitucional para capacitação de procuradores. A proposta busca uma atuação mais estratégica, humanizada e eficaz em todo o território estadual.</p>
<p>A reunião contou com a participação de representantes da Secretaria do Meio Ambiente e da Economia Verde, deputados estaduais, promotores e coordenadores do Grupo Especial de Defesa dos Direitos dos Animais, que manifestaram otimismo quanto ao avanço da pauta no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
