<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 23:33:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Renato Rabelo ex-presidente do PCdoB aos 83 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f91026c39663a61f882ca89c71786ba26e6ddbdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f91026c39663a61f882ca89c71786ba26e6ddbdf]]></guid>
<description><![CDATA[Renato Rabelo, ex-presidente do Partido Comunista do Brasil, faleceu aos 83 anos. Ele liderou a sigla entre 2001 e 2015.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Renato Rabelo, ex-presidente do Partido Comunista do Brasil, faleceu aos 83 anos. Ele liderou a sigla entre 2001 e 2015. Renato Rabelo foi vice-presidente nacional da União Nacional dos Estudantes durante a ditadura militar de 1964 e militante da Ação Popular. Em 1976, foi exilado na França e retornou ao Brasil com a anistia de 1979. Dedicou-se ao fortalecimento das relações do PCdoB com países socialistas como China, Vietnã e Cuba.</p>
<p>Ele contribuiu significativamente para o acervo teórico, político e ideológico do partido, enriquecendo seu pensamento tático, estratégico e programático. Renato também foi um dos articuladores da Frente Brasil Popular, que lançou a primeira candidatura de Luiz Inácio Lula da Silva à presidência da República em 1989.</p>
<p>Líderes políticos prestaram homenagens a Renato Rabelo, destacando sua dedicação à luta pela democracia, soberania nacional e socialismo, além de sua resistência à ditadura, perseguição e exílio.</p>
<p>O Partido Comunista do Brasil expressa consternação pela morte de Renato Rabelo e acolhe os sentimentos e pêsames que chegam de diversas partes do país e do exterior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
