<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 15:35:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 5 anos internada em estado estável após ser deixada em carro sob forte calor em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_af342913b855ef62bb56ce832b3409c61829a07a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:44:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:af342913b855ef62bb56ce832b3409c61829a07a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 5 anos está internada na UTI pediátrica do Hospital e Maternidade Jaraguá após permanecer dentro de um veículo sob altas temperaturas em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 5 anos está internada na UTI pediátrica do Hospital e Maternidade Jaraguá após permanecer dentro de um veículo sob altas temperaturas em Jaraguá do Sul. A menina foi socorrida na tarde de quinta-feira após ficar cerca de duas horas dentro de um carro em um dia com temperaturas próximas dos 40°C. Inicialmente, ela foi levada ao Hospital São José e depois transferida para o Hospital Jaraguá, onde permanece sob observação médica.</p>
<p>O boletim divulgado informa que a paciente apresenta quadro estável, está consciente e consegue se comunicar. O acompanhamento é realizado por profissionais de diferentes especialidades, que monitoram o caso e adotam as condutas necessárias para garantir a evolução clínica.</p>
<p>A Polícia Civil de Jaraguá do Sul instaurou um procedimento para investigar possível crime de maus-tratos. As primeiras medidas incluem a solicitação do prontuário médico da criança para apuração dos fatos. O caso segue em investigação.</p>
<p>O hospital reafirmou o compromisso com a proteção dos dados pessoais da paciente, o sigilo médico e a transparência responsável, divulgando informações apenas quando autorizadas pela família e sem prejuízo à privacidade da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
