<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 20:32:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estádio do Botafogo em Jaraguá do Sul passa a se chamar Arena Botafogo Start Bet]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2b2ca4c28dcca7814257f1904c3b88d265bbf9db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:11:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2b2ca4c28dcca7814257f1904c3b88d265bbf9db]]></guid>
<description><![CDATA[O Sport Club Jaraguá oficializou um acordo inédito de naming rights para o estádio do Botafogo, que agora é chamado Arena Botafogo Start Bet, marcando uma novidade no futebol de Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sport Club Jaraguá oficializou um acordo inédito de naming rights para o estádio do Botafogo, que agora é chamado Arena Botafogo Start Bet, marcando uma novidade no futebol de Jaraguá do Sul.</p>
<p>O acordo representa o primeiro contrato de naming rights envolvendo um estádio no município e amplia a presença da Start Bet, patrocinadora master do clube, que se prepara para a disputa da Série B do Campeonato Catarinense em 2026.</p>
<p>Além disso, a Alumitech Esquadrias chega como patrocinadora para a competição estadual, assumindo também investimentos estruturais no estádio, incluindo a construção de uma nova arquibancada na Arena Botafogo Start Bet.</p>
<p>Dentro de campo, o Jaraguá retorna à Série B após quase uma década afastado, enfrentando times como Juventus, Blumenau, Caravaggio, Metropolitano, Tubarão, Fluminense de Joinville, Guarani, Hercílio Luz e Nação. O campeonato será disputado em turno e returno na primeira fase, com o campeão garantindo acesso à elite do futebol catarinense.</p>
<p>O Sport Club Jaraguá segue se preparando para a temporada 2026, com novidades dentro e fora de campo, incluindo a confirmação do técnico para a próxima temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
