<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 11:33:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas após manobra perigosa na SC-108 em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bef3727f085ee38fca016a4fd4f0a0815d3f6a95/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:23:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bef3727f085ee38fca016a4fd4f0a0815d3f6a95]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido por tráfico de drogas na tarde desta sexta-feira na rodovia SC-108, em Jaraguá do Sul, após quase provocar um acidente com a viatura da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido por tráfico de drogas na tarde desta sexta-feira na rodovia SC-108, em Jaraguá do Sul, após quase provocar um acidente com a viatura da Polícia Militar. A Polícia Militar realizava deslocamento para o bairro Serenata, em Guaramirim, quando um veículo Renault Sandero vermelho invadiu a pista contrária em uma curva, quase colidindo frontalmente com a viatura nas proximidades da sede da Apae de Jaraguá do Sul. Os policiais retornaram e iniciaram o acompanhamento do carro, que parou próximo à linha férrea após ordem de parada.</p>
<p>Durante a abordagem, o motorista apresentou resistência e demorou a desembarcar. Na revista pessoal nada foi encontrado, mas na busca veicular foi localizada uma caixa com diversos tabletes de maconha atrás do banco do passageiro, além de porções fracionadas da droga e três cigarros prontos para consumo no console do veículo.</p>
<p>O suspeito relatou ter buscado a droga em Joinville para entrega em dois pontos de Jaraguá do Sul, recebendo R$ 400 pelo transporte. Também afirmou ter realizado serviço semelhante dias antes, transportando cerca de dois quilos de maconha para o bairro Ilha da Figueira, mediante pagamento de R$ 200 via PIX.</p>
<p>O veículo e o entorpecente foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Jaraguá do Sul, onde o homem foi autuado em flagrante por tráfico de drogas. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende homem por diversos furtos em Orleans]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_30d5f7b00785418cac391548bdddc7a16779028d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:30d5f7b00785418cac391548bdddc7a16779028d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandado de prisão preventiva contra um homem investigado por múltiplos furtos em Orleans.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandado de prisão preventiva contra um homem investigado por múltiplos furtos em Orleans. A prisão ocorreu no fim da tarde desta sexta-feira, 20, após investigação iniciada por um furto de motocicleta em um estabelecimento comercial. Durante as diligências, a autoria do crime foi confirmada.</p>
<p>Além do furto da motocicleta, o suspeito teria cometido outros furtos em residências e em um Posto de Saúde de Orleans. Alguns dos objetos subtraídos foram recuperados durante a investigação.</p>
<p>O mandado de prisão preventiva foi deferido pelo Poder Judiciário após parecer favorável do Ministério Público. O suspeito foi interrogado, confessou os crimes e está recolhido à disposição da justiça.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Polícia Civil no combate aos crimes de furto na região de Orleans.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
