<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 08:33:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereadora de Guaramirim solicita melhorias na Escola Municipal Padre Mathias Maria Stein]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c8d5d817460de9a69886b88773cd25551f6d6083/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c8d5d817460de9a69886b88773cd25551f6d6083]]></guid>
<description><![CDATA[A vereadora Cristiana Poltronieri Ziehlsdorff pediu melhorias estruturais na Escola Municipal Padre Mathias Maria Stein, no bairro Caixa D’Água, em Guaramirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vereadora Cristiana Poltronieri Ziehlsdorff pediu melhorias estruturais na Escola Municipal Padre Mathias Maria Stein, no bairro Caixa D’Água, em Guaramirim. A proposta da vereadora inclui a reforma dos banheiros existentes, a construção de banheiros adequados para a pré-escola com acessibilidade e a ampliação e reforma da cozinha da escola.</p>
<p>Ela destacou a necessidade de separar os banheiros para alunos menores e maiores devido à grande quantidade de estudantes e ressaltou que a cozinha atual é pequena para atender a demanda e a logística necessária.</p>
<p>A indicação será encaminhada ao Executivo Municipal para análise e providências. As melhorias visam proporcionar um ambiente mais adequado e funcional para os alunos da escola.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
