<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 16:26:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Educação abre inscrições para cursos profissionalizantes gratuitos em Joinville]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/secretaria-de-educacao-de-joinville-esta-com-inscricoes-abertas-para-cinco-cursos-profissionalizantes-gratuitos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:23:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:05499592aeabdccd5382a8b21ea24883028bf260]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para cinco cursos profissionalizantes gratuitos oferecidos pela Secretaria de Educação em Joinville, com vagas limitadas e matrícula presencial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para cinco cursos profissionalizantes gratuitos oferecidos pela Secretaria de Educação em Joinville, com vagas limitadas e matrícula presencial. Os cursos são disponibilizados por meio do Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego (Pronatec) e oferecem 20 vagas para cada modalidade. As opções são inglês, inspetor de qualidade, assistente administrativo, língua portuguesa para estrangeiros e Libras intermediário. As aulas acontecem na Escola Municipal de Jovens e Adultos, localizada na Rua Monsenhor Gercino, 1040, no bairro Itaum, e na Casa Brasil Norte, situada na Rua Joana Longen Tenfen, 46, no Jardim Iririú.</p>
<p>Podem se inscrever brasileiros ou migrantes residentes em Joinville, com idade entre 15 e 59 anos. A matrícula deve ser feita presencialmente até o dia 28 de fevereiro, mediante apresentação de documentos pessoais como CPF, RG, carteira de trabalho ou declaração de autônomo, além do comprovante de residência. Os cursos são realizados no período noturno, a partir das 18h30, com carga horária de 160 horas.</p>
<p>Os alunos têm direito a vale-transporte caso residam a mais de três quilômetros do local do curso, além de lanche durante as aulas. O curso de inglês terá duração até o fim do ano, enquanto os demais cursos estão previstos para serem concluídos até o fim do primeiro semestre de 2026.</p>
<p>As inscrições seguem abertas até 28 de fevereiro, com matrícula presencial nos locais onde os cursos são oferecidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros resgata cães de afogamento em Imbituba]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/corpo-de-bombeiros-salva-caes-de-se-afogarem-em-imbituba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:11:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5eff079a2ce08769244c35e9e021fd6547e676c8]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça Golden Retriever foram salvos pelo Corpo de Bombeiros Militar na Barra de Ibiraquera durante atividades do Programa Golfinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça Golden Retriever foram salvos pelo Corpo de Bombeiros Militar na Barra de Ibiraquera durante atividades do Programa Golfinhos. Durante uma simulação de resgate no domingo, 8, na Barra de Ibiraquera, em Imbituba, dois cães entraram na água e foram levados pela correnteza, ficando exaustos e incapazes de retornar à margem.</p>
<p>Três guarda-vidas entraram na água e conseguiram resgatar os animais, que foram acolhidos por moradores locais. Posteriormente, foi confirmada a identificação dos cães como pertencentes a uma residência na Praia do Rosa, e eles foram devolvidos à tutora.</p>
<p>O resgate ocorreu durante as atividades do Programa Golfinhos, reforçando a atuação do Corpo de Bombeiros em situações de emergência envolvendo animais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e temporais marcam a semana do Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/condicoes-de-chuva-trazem-instabilidade-para-o-carnaval/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ccacee73892d7a47cfcf1c7b4ef2d63cb84eef7]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Santa Catarina será marcado por calor intenso e instabilidade com temporais típicos de verão, principalmente entre as tardes e noites.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Santa Catarina será marcado por calor intenso e instabilidade com temporais típicos de verão, principalmente entre as tardes e noites. As temperaturas durante a semana variam entre 27°C e 36°C, com calor mais intenso concentrado no Oeste nos primeiros dias, apresentando máximas entre 32°C e 35°C. Nas demais regiões, as temperaturas oscilam entre 27°C e 32°C.</p>
<p>A partir de quarta-feira, o calor aumenta em todo o estado, com máximas entre 33°C e 36°C. Na sexta-feira, a aproximação de uma frente fria intensifica as condições para temporais, com chuva forte em todo o estado.</p>
<p>No sábado e domingo do Carnaval, são esperados temporais típicos de verão, incluindo raios, chuva, rajadas de vento e granizo ocasional, especialmente durante as tardes e noites. A população deve se preparar para as condições climáticas instáveis durante o Carnaval e acompanhar as atualizações meteorológicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
