<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 15:34:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 21 anos morre após grave acidente de trânsito em Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_08d7c4f1666e527c766f5cf6ce1de12a8511953d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:29:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:08d7c4f1666e527c766f5cf6ce1de12a8511953d]]></guid>
<description><![CDATA[Kelly Cristina Bloemer, colaboradora do Hospital e Maternidade Rio do Testo, faleceu após colisão entre sua motocicleta e um caminhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Kelly Cristina Bloemer, colaboradora do Hospital e Maternidade Rio do Testo, faleceu após colisão entre sua motocicleta e um caminhão. O acidente ocorreu na manhã desta sexta-feira, no cruzamento das ruas Presidente Juscelino e Alberto Spredeman, em Pomerode. A jovem de 21 anos foi socorrida em estado gravíssimo e levada ao Hospital e Maternidade Rio do Testo.</p>
<p>Ela foi encontrada inconsciente e com politraumatismo. O helicóptero Arcanjo-03 foi acionado para transferi-la a um hospital em Blumenau, mas a remoção não foi possível devido à gravidade do quadro clínico.</p>
<p>Durante a manhã, o hospital confirmou o falecimento da jovem, que não resistiu aos ferimentos causados pelo acidente. As circunstâncias do acidente seguem sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul lança campanha Jaraguá Mais Empregos e programa Qualifica Jaraguá 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_159dadf6ef2267de4039a71eb4e792258fff314e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:18:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:159dadf6ef2267de4039a71eb4e792258fff314e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Jaraguá do Sul lançou a campanha Jaraguá Mais Empregos e a 5ª edição do programa Qualifica Jaraguá, iniciativas que visam a qualificação profissional e a geração de empregos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Jaraguá do Sul lançou a campanha Jaraguá Mais Empregos e a 5ª edição do programa Qualifica Jaraguá, iniciativas que visam a qualificação profissional e a geração de empregos na cidade.</p>
<p>A campanha Jaraguá Mais Empregos, que existe desde 2022, é uma plataforma gratuita para divulgação de vagas de trabalho e cadastramento de currículos. O lançamento contou com a participação de 12 entidades locais, incluindo a Prefeitura, Fiesc, Acijs, CDL, entre outras. Uma força-tarefa atuará nos Cras e Creas para apoiar usuários de programas sociais, enquanto a Central do Empreendedor auxiliará no preenchimento de currículos e cadastramento de vagas.</p>
<p>O programa Qualifica Jaraguá chega à sua 5ª edição em 2026, oferecendo 13 cursos de qualificação profissional em 16 turmas, totalizando mais de 300 vagas. Os cursos são ministrados no Senai e em empresas parceiras, com investimento majoritário da Prefeitura e complementação da iniciativa privada, garantindo a gratuidade aos participantes. As inscrições estão abertas e devem ser feitas diretamente no Senai de Jaraguá do Sul.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (47) 3372-9573, no Senai de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após agressão com facão contra companheira em Papanduva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4c33a64537ecbde8c8b3bf4a276feb7807587fdb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:10:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4c33a64537ecbde8c8b3bf4a276feb7807587fdb]]></guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quinta-feira, a Polícia Militar prendeu um homem em Papanduva após ele agredir sua companheira com um facão e impedir o atendimento do Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na tarde de quinta-feira, a Polícia Militar prendeu um homem em Papanduva após ele agredir sua companheira com um facão e impedir o atendimento do Corpo de Bombeiros. A ocorrência foi registrada por volta das 18h15 na Rua Rogério dos Santos, bairro Santa Mônica. A guarnição estava na Delegacia de Polícia quando recebeu a informação sobre a agressão e a obstrução do atendimento ao Corpo de Bombeiros. Imediatamente, os policiais se deslocaram até o local para intervir.</p>
<p>No endereço, familiares confirmaram as agressões. A vítima apresentava dores intensas e suspeita de fratura após ter sido atingida com o facão. O Corpo de Bombeiros realizou o atendimento pré-hospitalar e conduziu a mulher ao hospital, onde ela permaneceu internada para cuidados médicos.</p>
<p>O suspeito foi abordado na residência, onde o facão utilizado na agressão foi apreendido. Ele recebeu voz de prisão e foi necessário o uso de algemas para garantir a segurança. Durante a consulta ao sistema policial, foi constatado um mandado de prisão ativo contra ele, expedido pela Vara Única da Comarca de Papanduva, referente a uma dívida civil.</p>
<p>Após avaliação médica, o homem foi levado à Delegacia de Polícia Civil de Mafra para os procedimentos legais. A ação rápida da Polícia Militar foi essencial para interromper as agressões, garantir o atendimento da vítima e cumprir a ordem judicial.</p>
<p>A Polícia Militar destacou a importância da intervenção imediata para proteger a vítima e assegurar o cumprimento da lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comissão de Educação de Joinville discute criação do Programa Infantil Noturno]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d34dd22bcee1f433b693da4715b4dcdb842c5b8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:05:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d34dd22bcee1f433b693da4715b4dcdb842c5b8]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Joinville debate a implementação do Programa Infantil Noturno, que visa oferecer espaços públicos de cuidado para crianças cujas mães trabalham ou estudam à noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Joinville debate a implementação do Programa Infantil Noturno, que visa oferecer espaços públicos de cuidado para crianças cujas mães trabalham ou estudam à noite.</p>
<p>O Programa Infantil Noturno (Proinfanoturno) é proposto pela vereadora Vanessa da Rosa como uma política pública destinada a apoiar mães solo em situação de vulnerabilidade, oferecendo atendimento para crianças de 3 meses a 12 anos no período das 17h às 23h. A proposta busca evitar que crianças fiquem sozinhas ou sob cuidados inadequados durante a noite.</p>
<p>Durante a discussão na Comissão de Educação, representantes das secretarias de Assistência Social e de Esportes, da OAB e dos conselhos da Mulher, das Crianças, Tutelar e da Igualdade Racial destacaram a relevância social do programa, mas ressaltaram a importância de priorizar vínculos familiares e a qualidade do sono das crianças, além de questionar fontes de financiamento e a qualificação dos cuidadores.</p>
<p>A imigrante venezuelana Ariane Caraca mencionou que os salários pagos às trabalhadoras em Joinville são insuficientes para custear cuidadores noturnos qualificados, o que deixa as crianças desassistidas. O vereador Lucas Souza reconheceu que o financiamento é um desafio, enquanto a vereadora Liliane da Frada destacou que o projeto é autorizativo e que a presença maior de mulheres no poder poderia tornar a proposta uma realidade.</p>
<p>A vereadora Vanessa da Rosa presidirá um grupo de trabalho para aprofundar a análise da proposta, que também prevê parcerias com universidades para a manutenção dos espaços de cuidado infantil noturno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaramirim realiza 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6f51b8be1b58bbbe02ebfbda033e9a46a890706a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:00:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6f51b8be1b58bbbe02ebfbda033e9a46a890706a]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Guaramirim coordena o exercício que visa testar a resposta a emergências envolvendo retirada preventiva de famílias em área de risco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Guaramirim coordena o exercício que visa testar a resposta a emergências envolvendo retirada preventiva de famílias em área de risco. O 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres acontecerá em Guaramirim neste domingo, a partir das 8h, com a participação de cerca de 50 pessoas entre profissionais e voluntários. A atividade será coordenada pela Defesa Civil do município, com apoio dos Bombeiros Voluntários, da Polícia Militar, da Polícia Militar Rodoviária e do Grupo de Respostas e Ações Coordenadas (Grac).</p>
<p>O exercício simulará a retirada preventiva de 15 famílias de uma localidade em área de risco, situada em encosta, e tem como objetivo testar a capacidade de resposta das equipes, desde a comunicação até a execução das ações de evacuação e atendimento. O simulado utilizará viaturas, equipamentos e toda a estrutura empregada em ocorrências reais para garantir maior fidelidade ao cenário de emergência.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso das instituições envolvidas com a prevenção, preparação e proteção da comunidade em situações de risco. O simulado representa um importante passo para fortalecer a integração entre as equipes de emergência e aprimorar os procedimentos de resgate e atendimento em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de R$ 500 mil em produtos do Paraguai são apreendidos em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b1b7e396c3a91a544db942b61bedd156eda7fa16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b1b7e396c3a91a544db942b61bedd156eda7fa16]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu mais de meio milhão de reais em mercadorias estrangeiras transportadas em excesso por passageiros de um ônibus em Saltinho, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu mais de meio milhão de reais em mercadorias estrangeiras transportadas em excesso por passageiros de um ônibus em Saltinho, Oeste de Santa Catarina. A ação ocorreu por volta das 20h, quando o ônibus que retornava do Paraguai foi interceptado para vistoria. Entre os 27 passageiros, 17 estavam transportando produtos além da cota permitida, incluindo perfumes, eletrônicos, vestuário e outros itens sem liberação aduaneira.</p>
<p>Durante a operação, foram encontradas duas malas próximas ao local com perfumes e celulares, sem identificação do responsável. Esses materiais foram apreendidos sem vinculação a qualquer autor. Os demais passageiros foram liberados junto com o veículo.</p>
<p>A apreensão reforça as fiscalizações para o cumprimento das normas de importação no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende quase 900 eletrônicos de luxo após perseguição na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9b7e7c26a473997f84f34d035a1f3b0c1178916a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:59:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9b7e7c26a473997f84f34d035a1f3b0c1178916a]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais e militares apreenderam uma grande carga de eletrônicos de última geração após uma perseguição na BR-101, em Barra Velha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais e militares apreenderam uma grande carga de eletrônicos de última geração após uma perseguição na BR-101, em Barra Velha. A abordagem começou quando agentes da PRF deram ordem de parada a um veículo GM/Onix alugado, mas o motorista desobedeceu e fugiu em alta velocidade por quatro quilômetros no sentido Sul da rodovia. A Polícia Militar de Santa Catarina apoiou a interceptação do veículo.</p>
<p>No interior do carro, foram encontradas diversas mochilas com 789 telefones celulares, incluindo modelos recentes, além de 86 itens de informática e fotografia, como MacBooks, iPads, relógios inteligentes e lentes profissionais, a maioria da marca Apple e sem embalagens originais.</p>
<p>O motorista, de 42 anos, afirmou que buscou a mercadoria em Curitiba e pretendia entregá-la em Balneário Camboriú, recebendo R$ 5 mil pelo transporte. Com ele, foram encontrados ainda 370 dólares e R$ 570 em espécie.</p>
<p>O material apreendido foi encaminhado à Receita Federal em Joinville, e o motorista foi conduzido à Polícia Federal para responder pelo crime de descaminho, com pena que pode chegar a quatro anos de reclusão.</p>
<p>A ação reforça o combate ao transporte ilegal de mercadorias na região, garantindo a fiscalização nas rodovias federais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis inicia obra de requalificação viária na entrada do Terminal de Integração do Centro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f7517a6950ec9db4b0b1d6b393fdfdd712590e2a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f7517a6950ec9db4b0b1d6b393fdfdd712590e2a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis começou uma obra para melhorar o acesso ao Centro e ao Terminal de Integração do Centro na Rodovia Governador Gustavo Richard, visando aprimorar a infraestrutura de transporte e a fluidez do trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis começou uma obra para melhorar o acesso ao Centro e ao Terminal de Integração do Centro na Rodovia Governador Gustavo Richard, visando aprimorar a infraestrutura de transporte e a fluidez do trânsito.</p>
<p>A intervenção prevê a implantação de uma nova faixa para ampliar a área de retorno para veículos provenientes da Ponte Pedro Ivo Campos. Com a conclusão, a região contará com duas faixas para veículos particulares e uma faixa exclusiva para o transporte público, dobrando a capacidade atual e otimizando o tempo dos ônibus.</p>
<p>Atualmente, o local opera com uma faixa para cada modalidade. A obra prioriza o transporte coletivo, melhora a segurança e contribui para um trânsito mais inteligente no Centro, beneficiando tanto motoristas quanto usuários do transporte público.</p>
<p>Essa obra integra um projeto maior para resolver nós viários, pontos com dificuldades na fluidez e segurança do trânsito na cidade, por meio de pequenas intervenções que trazem melhorias significativas. No ano anterior, problemas em outros pontos da cidade também foram solucionados, incluindo acessos ao Hospital Universitário, Praça Professor João David Ferreira Lima, Avenida Governador Ivo Silveira e Rua Deputado Antônio Edu Vieira.</p>
<p>A requalificação viária na entrada do TICEN reforça o compromisso da Prefeitura de Florianópolis em oferecer um trânsito mais eficiente e seguro para todos na Capital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge biblioteca no Centro de Braço do Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cd2126dfa5612e6c60d32b58440a9466de27d056/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cd2126dfa5612e6c60d32b58440a9466de27d056]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma biblioteca localizada na Avenida Getúlio Vargas, no Centro de Braço do Norte, na noite desta quinta-feira. O fogo ficou concentrado na sala térrea do prédio de três pavimentos e não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma biblioteca localizada na Avenida Getúlio Vargas, no Centro de Braço do Norte, na noite desta quinta-feira. O fogo ficou concentrado na sala térrea do prédio de três pavimentos e não houve feridos.</p>
<p>O 8º Batalhão de Bombeiros Militar foi acionado por volta das 22h10 para combater as chamas na biblioteca. O fogo estava confinado nos fundos da sala térrea, onde havia uma geladeira e outros eletrodomésticos. Para controlar o incêndio, foram utilizados cerca de mil litros de água.</p>
<p>O edifício possui três pavimentos superiores, com dois apartamentos por andar, que estavam ocupados por moradores. Todos deixaram seus apartamentos por segurança, e não houve registro de vítimas. A porta lateral de vidro já havia sido quebrada por policiais para facilitar o acesso dos bombeiros.</p>
<p>As chamas não se espalharam para outras áreas do imóvel. A área foi isolada e preservada para a realização de perícia. O incêndio foi controlado com rapidez, evitando maiores danos ao prédio e garantindo a segurança dos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro prisões por tráfico de drogas são registradas em Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2830fb21433eaf9fb8cd15874515742d4204a14b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2830fb21433eaf9fb8cd15874515742d4204a14b]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar realiza prisões de três mulheres e um homem com entorpecentes em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar realiza prisões de três mulheres e um homem com entorpecentes em Araranguá. A Polícia Militar efetuou quatro prisões relacionadas ao tráfico de drogas em Araranguá. Durante as ações, foram apreendidas quantidades de maconha, crack, cocaína e haxixe.</p>
<p>No bairro Divinéia, três mulheres foram flagradas com mais de 4 gramas de cocaína, 5 gramas de crack e uma balança de precisão. As suspeitas já estavam sendo monitoradas por envolvimento na atividade ilícita.</p>
<p>No bairro Lagoão, um homem de 24 anos foi detido com mais de meio quilo de maconha e haxixe, 45 gramas de cocaína, 48 munições, uma balança de precisão e materiais para armazenamento dos entorpecentes.</p>
<p>Todos os envolvidos foram encaminhados para a Central de Polícia Civil. As prisões reforçam o combate ao tráfico de drogas em Araranguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
