<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 08:33:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifestações de grupos de direita ocorrem em diversas cidades de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4f3769809bc9bbdac21bbd8ec732d1006e1a6da3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:00:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4f3769809bc9bbdac21bbd8ec732d1006e1a6da3]]></guid>
<description><![CDATA[Grupos de movimentos de direita promovem manifestações em várias cidades de Santa Catarina neste domingo, 1º de março, incluindo Joinville, Florianópolis, Itajaí, Balneário Camboriú, Blumenau e Chapecó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupos de movimentos de direita promovem manifestações em várias cidades de Santa Catarina neste domingo, 1º de março, incluindo Joinville, Florianópolis, Itajaí, Balneário Camboriú, Blumenau e Chapecó.</p>
<p>Em Joinville, o protesto acontece na Praça da Bandeira a partir das 14 horas, organizado pelo deputado estadual Sargento Lima (PL). O ato integra uma série de manifestações nacionais chamadas Acorda Brasil.</p>
<p>Os protestos são direcionados contra o governo Lula e os ministros Alexandre de Moraes e Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, em razão das ligações destes com o Banco Master. Além disso, os manifestantes criticam as perseguições políticas, especialmente contra os condenados pelas manifestações do dia 8 de janeiro, e pedem investigação rigorosa nos roubos ao INSS e ao Banco Master.</p>
<p>Sargento Lima destaca que o Brasil é uma terra de pessoas boas, honestas e trabalhadoras, e que o país não deve ser conhecido mundialmente pela corrupção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
