<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 11:33:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem desaparecido é encontrado morto em Blumenau e será sepultado em Ibirama]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ace740e7f7dc3e4e6a6fcd4219891148c5e20cb3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:27:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ace740e7f7dc3e4e6a6fcd4219891148c5e20cb3]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Christian Mefibosete Pereira, de 18 anos, foi encontrado em um rio de Blumenau após dias de desaparecimento. O sepultamento está marcado para esta terça-feira em Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Christian Mefibosete Pereira, de 18 anos, foi encontrado em um rio de Blumenau após dias de desaparecimento. O sepultamento está marcado para esta terça-feira em Ibirama.</p>
<p>Christian Mefibosete Pereira, morador de José Boiteux, estava desaparecido desde a tarde da última sexta-feira. Ele foi visto pela última vez em uma lanchonete próxima ao campus do Instituto Federal Catarinense e da Udesc, em Ibirama.</p>
<p>Dois celulares e uma bolsa que seriam do jovem foram encontrados na rua, no bairro Velha, em Blumenau, o que motivou buscas na região. Familiares se deslocaram até Blumenau antes da localização do corpo.</p>
<p>A Igreja Assembleia de Deus de José Boiteux, onde Christian participava do grupo de jovens, e a Escola de Educação Básica José Clemente Pereira, onde ele cursava o O velório ocorre na Igreja Assembleia de Deus, em José Boiteux, e o sepultamento está previsto para as 9h desta terça-feira no Cemitério Municipal de Ibirama. A Polícia Civil investigará as circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem por tráfico de drogas em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_24fc35cdc40e372ebace8d9ad6cabc225c6a8621/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:54:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:24fc35cdc40e372ebace8d9ad6cabc225c6a8621]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi preso pela Polícia Militar por tráfico de drogas no bairro Bateas, em Brusque, após abordagem a um veículo e buscas em sua residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 32 anos foi preso pela Polícia Militar por tráfico de drogas no bairro Bateas, em Brusque, após abordagem a um veículo e buscas em sua residência. Durante rondas no bairro Bateas, a Polícia Militar abordou um veículo conduzido pelo suspeito, encontrando cerca de 2 gramas de substância análoga à cocaína e dois aparelhos celulares. O homem confessou que comercializava entorpecentes, o que levou os policiais a realizarem buscas em sua residência.</p>
<p>No imóvel, foram apreendidos aproximadamente 116 gramas de cocaína, parte dela fracionada em balões semelhantes aos encontrados no carro, além de uma porção maior acondicionada em uma sacola plástica. Também foram apreendidos R$ 13 mil em dinheiro, uma balança de precisão e outro telefone celular.</p>
<p>Após a apreensão do material, o homem foi conduzido à delegacia, onde foi lavrado o auto de prisão em flagrante por tráfico de drogas. A ação da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na apreensão de drogas e materiais relacionados ao tráfico no bairro Bateas, em Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido em acidente com caminhão em Timbó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ca720c104d7f13193f7fe62336b2d832eda333f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ca720c104d7f13193f7fe62336b2d832eda333f5]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre uma motocicleta e um caminhão deixou um jovem gravemente ferido na Rua Mauá, no Bairro dos Estados, em Timbó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre uma motocicleta e um caminhão deixou um jovem gravemente ferido na Rua Mauá, no Bairro dos Estados, em Timbó. Na manhã desta segunda-feira, por volta das 7h50, a Polícia Militar atendeu a ocorrência após acionamento do Copom de Indaial para apoio ao Corpo de Bombeiros Militar. No local, foi confirmada a colisão entre um caminhão VW/8.100 e uma motocicleta Honda CG 160 Start.</p>
<p>O motociclista, de 28 anos, sofreu lesões graves e perdeu a consciência ainda no local. Ele foi atendido pela equipe médica do Arcanjo e encaminhado ao Hospital OASE, onde permanece sob cuidados médicos. O motorista do caminhão, de 46 anos, permaneceu no local e prestou esclarecimentos.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o boletim de ocorrência e o caso seguirá para apuração das circunstâncias do acidente. Também na segunda-feira, por volta das 13h, foi registrado um furto de veículo na Rua Prefeito Nilo de Freitas, no Bairro das Nações, em Indaial. Um homem de 46 anos relatou que seu carro Hyundai Santa Fe V6 foi furtado após ser estacionado. A polícia realiza diligências para localizar o veículo e identificar os responsáveis.</p>
<p>As autoridades continuam investigando os casos para esclarecer os fatos e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após motorista fugir da PM e abandonar drogas na BR-470 em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ffaf5311ca2726fe019a76aa37302814fddd4d64/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:42:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ffaf5311ca2726fe019a76aa37302814fddd4d64]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta terça-feira, a Polícia Militar tentou abordar um veículo na BR-470, mas o motorista fugiu e abandonou drogas. A passageira foi detida em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada desta terça-feira, a Polícia Militar tentou abordar um veículo na BR-470, mas o motorista fugiu e abandonou drogas. A passageira foi detida em Rio do Sul. A Polícia Militar recebeu denúncia sobre um carro que fazia deslocamentos suspeitos até Apiúna durante a madrugada. Na noite de segunda-feira, o veículo foi monitorado e seguido até Rio do Sul por volta das 23h55.</p>
<p>Ao tentar abordar o veículo na BR-470, o motorista desobedeceu a ordem de parada e iniciou fuga, acessando o bairro Fundo Canoas e parando no fim da rua Oscar Strey, onde abandonou o carro e correu para uma área de mata, não sendo localizado pela polícia.</p>
<p>A passageira, uma mulher de 28 anos, permaneceu no veículo. Durante a fuga, foram descartados um celular e um invólucro às margens da rodovia. A polícia encontrou uma sacola plástica com cerca de 59,2 gramas de substância análoga à cocaína e aproximadamente 50,6 gramas de substância semelhante a crack.</p>
<p>A mulher foi presa em flagrante, e o veículo, as drogas e o celular foram apreendidos e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A ação da Polícia Militar resultou na prisão da passageira e na apreensão de drogas e materiais relacionados na BR-470, em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão deixa mulher presa às ferragens do carro em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c39c3533f8b3bce18bbc7861b634e6e47efcff70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c39c3533f8b3bce18bbc7861b634e6e47efcff70]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão contra uma árvore na estrada que liga o Torneiro ao Balneário Rincão deixou uma mulher presa às ferragens do veículo na noite de segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão contra uma árvore na estrada que liga o Torneiro ao Balneário Rincão deixou uma mulher presa às ferragens do veículo na noite de segunda-feira. O acidente ocorreu por volta das 22h na rua Jaguaruna. O carro, ocupado por três mulheres, saiu da pista e entrou em um barranco antes de colidir contra a árvore.</p>
<p>Testemunhas relataram que a condutora foi encontrada consciente fora do veículo, enquanto as duas passageiras permaneceram dentro do carro aguardando o resgate do Corpo de Bombeiros, uma delas presa às ferragens.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas as causas do acidente nem o estado de saúde das vítimas. As equipes de resgate atenderam a ocorrência e as autoridades seguem investigando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
