<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 12:33:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio danifica academia no Centro de Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a2d6bc45b0ba636581b91923d4be0cb991171171/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a2d6bc45b0ba636581b91923d4be0cb991171171]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma academia localizada na avenida Procópio Lima, no Centro de Içara, causando danos significativos ao local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma academia localizada na avenida Procópio Lima, no Centro de Içara, causando danos significativos ao local. O fogo foi registrado por volta das 5h30 desta segunda-feira. Os bombeiros chegaram ao local com as chamas já em fase de diminuição e utilizaram cem litros de água para controlar o incêndio.</p>
<p>O forro, um ventilador, seis esteiras e outros equipamentos foram danificados. Os disjuntores foram desligados para garantir a segurança durante o combate ao fogo. As investigações sobre as causas do incêndio já foram iniciadas, mas até o momento não há informações sobre o que provocou o início das chamas. O local foi deixado sob os cuidados do proprietário.</p>
<p>O trabalho dos bombeiros evitou que o incêndio se espalhasse, mas os danos materiais foram consideráveis na academia do Centro de Içara.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
