<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:33:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais da Educação de Criciúma recebem capacitação em primeiros socorros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_672fdb42493a5c2b5794d20df367d9fd31295d22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:672fdb42493a5c2b5794d20df367d9fd31295d22]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma promoveu treinamento para equipes escolares da rede municipal, visando preparar os profissionais para agir em emergências até a chegada do socorro especializado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma promoveu treinamento para equipes escolares da rede municipal, visando preparar os profissionais para agir em emergências até a chegada do socorro especializado.</p>
<p>A capacitação ocorreu no Centro Multiuso da Afasc e reuniu diretores e integrantes das equipes das 62 escolas municipais, com carga horária de quatro horas. O curso, ministrado por agentes da Defesa Civil, abordou orientações teóricas e práticas para situações comuns no ambiente escolar, como engasgo, parada cardiorrespiratória, ferimentos superficiais e queimaduras.</p>
<p>A iniciativa faz parte de um cronograma de formações que será ampliado ao longo do ano, com o objetivo de fortalecer a prevenção e o atendimento inicial de emergências nas escolas municipais. A ação está alinhada à Lei Lucas, que torna obrigatória a capacitação em primeiros socorros para profissionais da educação em estabelecimentos de ensino.</p>
<p>O prefeito de Criciúma destacou a importância do treinamento para a segurança dos estudantes, enquanto a secretária municipal de Educação ressaltou que a formação assegura uma resposta rápida e segura até a chegada do socorro especializado. O diretor da Defesa Civil enfatizou o caráter preventivo da ação e a relevância do atendimento inicial correto para evitar agravamentos e salvar vidas.</p>
<p>A capacitação representa um passo importante para transformar o ambiente escolar em um local mais seguro, com novos encontros previstos para ampliar o alcance das orientações e fortalecer a cultura de prevenção nas escolas municipais ao longo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
