<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 15:33:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega operação cumpre 17 mandados de busca e apreensão em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a73bcbf983bf2b046d6e1b1144bcd647028fd605/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a73bcbf983bf2b046d6e1b1144bcd647028fd605]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil e Militar de Gaspar realizaram uma operação para desarticular o narcotráfico na região, cumprindo 17 mandados de busca e apreensão e efetuando cinco prisões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil e Militar de Gaspar realizaram uma operação para desarticular o narcotráfico na região, cumprindo 17 mandados de busca e apreensão e efetuando cinco prisões. A ação, denominada &quot;Asfixia Marinha&quot;, ocorreu na manhã desta quinta-feira, 12, e resultou na apreensão de celulares, drogas, arma de fogo e munições. A operação contou com a participação de mais de 80 policiais, incluindo equipes da PM de Brusque, Blumenau, Itajaí, Navegantes, COBRA, BOPE e da Polícia Civil de Santa Catarina.</p>
<p>O comandante da Companhia de Polícia Militar de Gaspar, Major Eduardo João Steil, informou que a PM já realizou cerca de 12 prisões na localidade da Marinha e retirou mais de 15 quilos de drogas das ruas nos últimos meses.</p>
<p>A mega operação reforça o combate ao crime organizado e ao narcotráfico na região de Gaspar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro sai da pista e capota na SC-114 em São Joaquim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eedad1d517ee5aa146295f3062d8acaac5489dc1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:47:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eedad1d517ee5aa146295f3062d8acaac5489dc1]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo capotou na manhã desta quinta-feira na rodovia SC-114, no bairro São José, em São Joaquim. Um casal estava no carro e foi socorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo capotou na manhã desta quinta-feira na rodovia SC-114, no bairro São José, em São Joaquim. Um casal estava no carro e foi socorrido. O acidente ocorreu por volta das 6h42. Equipes do 5º Batalhão de Bombeiros Militar foram acionadas e deslocaram viaturas até o local. O veículo envolvido era uma Fiat Strada prata, com placas no padrão Mercosul.</p>
<p>Dentro do carro estavam um homem e uma mulher. Quando os socorristas chegaram, o casal já havia saído do veículo e caminhava pela cena do acidente. A passageira, de 59 anos, apresentava pequenos ferimentos na face causados por estilhaços de vidro e relatava dor na região torácica. Ela foi atendida, imobilizada e levada ao hospital para avaliação médica.</p>
<p>O motorista também recebeu atendimento e foi encaminhado ao hospital pela equipe do SAMU. Após garantir a segurança do local e eliminar riscos, os bombeiros retornaram ao quartel. O atendimento rápido das equipes evitou maiores complicações no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação “Asfixia Marinha” mobiliza mais de 80 policiais e cumpre 17 mandados em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f7c4f7b0efe90195408db586f9ed2a1b6eed83c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:41:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f7c4f7b0efe90195408db586f9ed2a1b6eed83c0]]></guid>
<description><![CDATA[Polícias Civil e Militar de Santa Catarina realizaram operação em Gaspar para combater organização criminosa ligada ao narcotráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícias Civil e Militar de Santa Catarina realizaram operação em Gaspar para combater organização criminosa ligada ao narcotráfico. Na manhã desta quinta-feira, 12, as polícias Civil e Militar deflagraram a operação “Asfixia Marinha” na região conhecida como Marinha, em Gaspar. A ação cumpriu 17 mandados de busca e apreensão domiciliar, visando enfraquecer o grupo criminoso investigado.</p>
<p>A força-tarefa contou com equipes táticas dos batalhões da Polícia Militar de Brusque, Blumenau, Itajaí e Navegantes, além do COBRA e do BOPE. A Polícia Civil reforçou a operação com agentes do CORE, COPC, DICs de Blumenau, Jaraguá do Sul e Brusque, além de delegacias do Médio Vale do Itajaí, totalizando mais de 80 policiais envolvidos.</p>
<p>Durante a operação, foram presas cinco pessoas e apreendidos celulares, drogas, uma arma de fogo e munições. A ação é resultado do trabalho integrado das forças de segurança, que nos últimos meses já realizaram cerca de 12 prisões na localidade da Marinha e retiraram mais de 15 quilos de drogas de circulação.</p>
<p>A operação continua com a análise do material recolhido e a continuidade das investigações para ampliar a segurança na comunidade. As ações fazem parte do esforço conjunto das polícias para preservar a ordem pública em Gaspar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Rio do Sul alerta para golpe com falsas multas no sistema bancário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1bb8c29009d854675c1133513cc3c97ca629b86c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:32:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1bb8c29009d854675c1133513cc3c97ca629b86c]]></guid>
<description><![CDATA[Boletos falsos de multas de trânsito registrados no CPF de contribuintes por meio do Débito Direto Autorizado (DDA) têm sido identificados em Rio do Sul, gerando alerta da Secretaria Municipal de Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Boletos falsos de multas de trânsito registrados no CPF de contribuintes por meio do Débito Direto Autorizado (DDA) têm sido identificados em Rio do Sul, gerando alerta da Secretaria Municipal de Segurança Pública.</p>
<p>A Divisão de Infrações de Trânsito da Secretaria Municipal de Segurança Pública de Rio do Sul tem recebido reclamações de contribuintes que encontraram cobranças suspeitas no buscador de boletos de seus bancos via DDA. As notificações apresentadas são falsas e utilizam indevidamente os nomes da Prefeitura de Rio do Sul e da Divisão de Trânsito, com indicação para pagamento no Banco do Brasil, o que leva os cidadãos a acreditarem que as multas são legítimas.</p>
<p>O chefe da Divisão de Infrações de Trânsito esclarece que o município não realiza cobranças por meio do DDA nem envia cobranças via buscador bancário. As notificações oficiais seguem trâmites legais e são emitidas pelos canais oficiais. A orientação é que, ao identificar cobranças suspeitas, o cidadão confirme antes de realizar qualquer pagamento.</p>
<p>O secretário municipal de Segurança Pública reforça que as vítimas ou pessoas que encontrarem boletos falsos devem registrar boletim de ocorrência na Polícia Civil para que as autoridades possam investigar e coibir esse tipo de crime.</p>
<p>Para esclarecimentos ou confirmação de infrações, a Divisão de Infrações de Trânsito oferece atendimento exclusivamente pelo WhatsApp no número (47) 99159-2548. A Prefeitura recomenda que os contribuintes não efetuem pagamentos sem verificação e que redobrem a atenção ao consultar cobranças vinculadas ao CPF no sistema bancário.</p>
<p>Em caso de suspeita, a orientação é não realizar o pagamento e buscar imediatamente os canais oficiais do município para evitar golpes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
