<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 00:26:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPSC requisita diligências complementares para aprofundar investigações sobre morte do cão Orelha em Florianópolis]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/caso-orelha-mpsc-ira-requisitar-diligencias-complementares-para-aprofundar-investigacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:22:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b07155af2f4a4e5a319c5dd4e775f07a76c7319]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina irá solicitar novas diligências à Polícia Civil para esclarecer fatos relacionados à morte do cão Orelha na Praia Brava, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina irá solicitar novas diligências à Polícia Civil para esclarecer fatos relacionados à morte do cão Orelha na Praia Brava, em Florianópolis. As investigações envolvem a 10ª Promotoria de Justiça da Capital, que atua na área da Infância e Juventude, e a 2ª Promotoria de Justiça da Capital, da área criminal. Ambas identificaram a necessidade de mais esclarecimentos e uma reconstrução detalhada dos acontecimentos.</p>
<p>A 10ª Promotoria identificou lacunas na apuração da possível participação de adolescentes em atos infracionais análogos a maus-tratos contra animais. Além disso, o Ministério Público investiga a possível prática de coação e ameaça envolvendo familiares dos adolescentes e um porteiro do condomínio da Praia Brava.</p>
<p>A 2ª Promotoria, responsável pela análise do inquérito relativo aos adultos, concluiu que a apuração dos fatos deve ser ampliada e detalhada, incluindo a confirmação da inexistência de relação entre os supostos crimes e a agressão aos animais.</p>
<p>As investigações na área da Infância e Juventude tramitam em sigilo, respeitando o artigo 143 do ECA e parâmetros internacionais de proteção integral, garantindo a privacidade dos adolescentes envolvidos. Estruturas investigativas do Ministério Público, como o GAECO e o GEDDA, estão à disposição para apoiar as Promotorias no caso.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina segue empenhado em aprofundar as investigações para esclarecer todos os aspectos relacionados à morte do cão Orelha na Praia Brava.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem procurado por furto, ameaça e lesão corporal é preso em Lontras]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-procurado-por-furto-ameaca-e-lesao-corporal-e-preso-em-lontras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:11:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fff84862c492f57c8abbb9cf4ebcd45c244a2361]]></guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira, um homem de 27 anos foi preso em Lontras após se apresentar voluntariamente à Polícia Militar, que cumpriu um mandado de prisão contra ele.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na tarde desta sexta-feira, um homem de 27 anos foi preso em Lontras após se apresentar voluntariamente à Polícia Militar, que cumpriu um mandado de prisão contra ele. O suspeito foi abordado nas proximidades da Delegacia de Polícia Civil da cidade. Após a confirmação do mandado judicial em aberto, os policiais deram voz de prisão ao homem.</p>
<p>Ele foi conduzido ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde permanece à disposição da Justiça para os procedimentos legais cabíveis. A prisão ocorreu por volta das 16h e envolveu crimes de furto, ameaça e lesão corporal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
