<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 10:32:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é vítima de extorsão por telefone e perde R$ 1,7 mil em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8324729695cdb61bb0ad48e6947032ab9a65cf46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:17:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8324729695cdb61bb0ad48e6947032ab9a65cf46]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi extorquido por telefone no bairro Centro, em Criciúma, após receber ameaças contra seus familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi extorquido por telefone no bairro Centro, em Criciúma, após receber ameaças contra seus familiares. Na noite de sábado, a Polícia Militar de Santa Catarina atendeu uma ocorrência de extorsão. A vítima relatou que recebeu ligações de um número desconhecido com ameaças direcionadas à sua esposa e filha.</p>
<p>Sob coação, ele foi obrigado a realizar duas transferências via PIX, totalizando R$ 1.700. O registro da ocorrência aconteceu por volta das 23h29 em um posto de combustível da região central.</p>
<p>Após o boletim ser registrado, a vítima recebeu orientações sobre os procedimentos legais e medidas cabíveis. O caso será investigado pelas autoridades competentes. A Polícia Militar reforça a importância de denunciar casos semelhantes para auxiliar nas investigações e prevenir novos crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista morre após colisão com veículo na BR-101, em Sombrio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dfb6166c4d8d63303d79acdff63dd91ccb3df3dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:07:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dfb6166c4d8d63303d79acdff63dd91ccb3df3dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um veículo e uma bicicleta resultou na morte de um homem não identificado na BR-101, no bairro Januária, em Sombrio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um veículo e uma bicicleta resultou na morte de um homem não identificado na BR-101, no bairro Januária, em Sombrio. O acidente ocorreu na noite de sábado, quando equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas às 22h27 para atender a ocorrência. No local, encontraram o ciclista sem sinais vitais, e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>Outra vítima, um homem de 33 anos que estava como caroneiro do veículo, estava consciente e orientado, apresentando escoriações no rosto e dores nos arcos costais. Ele recebeu atendimento pré-hospitalar e foi encaminhado ao Hospital Dom Joaquim para avaliação médica.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal, a Polícia Militar e a concessionária CCR ViaCosteira ficaram responsáveis pelos procedimentos e pelo controle do tráfego na rodovia. As autoridades continuam com as investigações para apurar as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
