<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 00:33:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporal causa alagamentos e queda de árvores no Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b2d2b615919086f514303ce9f6e0929249ca9801/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b2d2b615919086f514303ce9f6e0929249ca9801]]></guid>
<description><![CDATA[Chuva forte e ventos intensos provocaram transtornos em Joinville e Jaraguá do Sul na tarde desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuva forte e ventos intensos provocaram transtornos em Joinville e Jaraguá do Sul na tarde desta terça-feira. O mau tempo atingiu cidades do Norte de Santa Catarina, com início da precipitação por volta das 16h. Em Jaraguá do Sul, ruas do bairro Nova Brasília e trechos das ruas Joaquim Francisco de Paulo e Prefeito José Bauer ficaram parcialmente alagados.</p>
<p>Destelhamentos foram registrados nos bairros Tifa Martins e Amizade, e quedas de árvores também ocorreram. Apesar dos danos pontuais, não houve registros de situações mais graves. O Instituto Nacional de Meteorologia mantém alerta para volumes de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora e ventos de 60 a 100 km/h até as 10h desta quarta-feira. A recomendação é evitar áreas alagadas e buscar abrigo seguro durante rajadas intensas.</p>
<p>Em caso de emergência, os telefones 199 e 193 estão disponíveis para atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MEC abre cadastramento para bolsas do programa Pé-de-Meia Licenciaturas 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_753a6833f9ae5a70664bcb2e89481b635a6266cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:47:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:753a6833f9ae5a70664bcb2e89481b635a6266cc]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação inicia o período de cadastramento para o programa Pé-de-Meia Licenciaturas 2026, que oferece até 12 mil bolsas para estudantes de licenciatura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação inicia o período de cadastramento para o programa Pé-de-Meia Licenciaturas 2026, que oferece até 12 mil bolsas para estudantes de licenciatura. Os interessados devem realizar o cadastro exclusivamente pela Plataforma Freire, da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior. O ministério disponibiliza um tutorial para orientar os candidatos sobre as etapas do processo.</p>
<p>Podem participar estudantes que obtiveram nota igual ou superior a 650 no Exame Nacional do Ensino Médio e foram aprovados em cursos de licenciatura presencial por meio do Sistema de Seleção Unificada, Programa Universidade para Todos ou Fundo de Financiamento Estudantil.</p>
<p>O programa concede uma bolsa mensal no valor de R$ 1.050, sendo R$ 700 disponíveis para saque imediato e R$ 350 destinados a uma poupança, que poderá ser sacada caso o bolsista ingresse como professor em rede pública de ensino até cinco anos após a conclusão da licenciatura.</p>
<p>O cadastramento para o Pé-de-Meia Licenciaturas 2026 está aberto a partir desta terça-feira, com vagas limitadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei propõe aumento da pena para importunação sexual em locais públicos com crianças presentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7d65f019a9aa2362eb909ede81c4fd7a69751a27/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:33:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7d65f019a9aa2362eb909ede81c4fd7a69751a27]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de Lei em análise na Câmara dos Deputados prevê aumento da pena para importunação sexual quando o ato ocorre em local público e na presença de crianças ou adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de Lei em análise na Câmara dos Deputados prevê aumento da pena para importunação sexual quando o ato ocorre em local público e na presença de crianças ou adolescentes. O Projeto de Lei 6192/25 altera o Código Penal para aumentar a punição do crime de importunação sexual, que atualmente prevê pena de 1 a 5 anos de prisão. Nos casos em que o ato é cometido em local público e na presença de crianças ou adolescentes, a pena poderá ser aumentada de um terço até a metade, chegando a até 7 anos e meio.</p>
<p>A importunação sexual é caracterizada pela prática de ato libidinoso contra outra pessoa sem sua concordância, como apalpar ou se masturbar em público. O projeto visa punir de forma mais rigorosa situações em que menores de idade presenciam esses atos, mesmo que de forma acidental ou incidental, como em ônibus ou praças.</p>
<p>A justificativa do projeto destaca que a exposição de menores a atos libidinosos configura violação à dignidade e à integridade psíquica, valores que o ordenamento jurídico deve proteger com prioridade absoluta. Atualmente, o Código Penal pune atos libidinosos visando satisfazer lascívia diante de criança somente quando há intenção específica do criminoso.</p>
<p>A proposta será analisada pelas comissões de Previdência, Assistência Social, Infância, Adolescência e Família; e de Constituição e Justiça e de Cidadania, estando sujeita à análise do Plenário.</p>
<p>O projeto aguarda tramitação nas comissões e votação no Plenário da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
