<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 09:25:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sexta-feira de calor intenso em Santa Catarina com mudança no tempo no fim de semana]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/sexta-feira-6-sera-o-dia-mais-quente-desta-semana-em-sc-confira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:39:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:559369798029051131dd6fc165cfc643022340b3]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá sexta-feira com céu limpo e calor intenso, seguido por mudança no tempo com trovoadas e queda de temperatura no sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá sexta-feira com céu limpo e calor intenso, seguido por mudança no tempo com trovoadas e queda de temperatura no sábado. A sexta-feira será marcada por céu limpo e temperaturas elevadas, variando entre 21°C e 34°C, com sensação de abafamento durante o dia. Há previsão de pancadas de chuva isoladas e passageiras a partir da tarde, especialmente do Planalto ao Litoral, devido à convecção isolada no leste do estado. O vento soprará de nordeste a noroeste, com intensidade fraca a moderada.</p>
<p>No sábado, o tempo muda com a chegada de uma frente fria, trazendo trovoadas fortes e queda nas temperaturas, que devem ficar em torno dos 29°C. No domingo, a instabilidade diminui, mas ainda existe possibilidade de chuva fraca, com máxima prevista de 24°C, indicando um fim de semana mais ameno.</p>
<p>A massa de ar quente e seco que predomina em Santa Catarina nesta sexta-feira dará lugar a condições mais instáveis no fim de semana, com queda de temperatura e possibilidade de chuva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Guaramirim pede estudo para regularizar aulas de hidroginástica para idosos]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/vereador-de-guaramirim-pede-oferta-de-aulas-de-hidroginastica-a-idosos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d0b68b6ba2c4a03b97e11eda16423cbe4a13b17]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Marcelo Deretti solicitou que seja realizado um estudo para regularizar a oferta de aulas de hidroginástica destinadas à população idosa de Guaramirim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Marcelo Deretti solicitou que seja realizado um estudo para regularizar a oferta de aulas de hidroginástica destinadas à população idosa de Guaramirim. A indicação foi feita durante a sessão da Câmara Municipal na terça-feira, com o objetivo de utilizar a piscina já existente no município, que é adequada para essa finalidade. A proposta visa promover saúde, bem-estar e qualidade de vida aos idosos.</p>
<p>Marcelo Deretti destacou que, embora a piscina tenha sido entregue em março de 2025, a hidroginástica ainda não está sendo oferecida pela Secretaria de Saúde. Ele ressaltou que em Jaraguá do Sul, onde não há piscina, a atividade será disponibilizada, enquanto em Guaramirim, com a piscina pronta, a oferta ainda não ocorre.</p>
<p>A indicação foi encaminhada para análise do Executivo Municipal, para que sejam tomadas as providências necessárias. A iniciativa busca garantir que os idosos de Guaramirim tenham acesso a atividades físicas recomendadas para a saúde e o bem-estar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
