<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 15:33:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal prende homem por estupro de vulnerável e furto em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a4f6d114873e75dbbae8ceee0de7e54115398ca2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:30:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a4f6d114873e75dbbae8ceee0de7e54115398ca2]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Rio do Sul cumpriu um mandado de prisão contra um homem de 56 anos condenado por estupro de vulnerável e furto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Rio do Sul cumpriu um mandado de prisão contra um homem de 56 anos condenado por estupro de vulnerável e furto. A prisão ocorreu no início da manhã de sábado durante policiamento preventivo nas proximidades do Parque Harry Hobus. Os agentes abordaram o indivíduo, que já possuía mandado de prisão em aberto, confirmando a ordem judicial após consulta no sistema.</p>
<p>A condenação envolve uma pena de 18 anos de reclusão em regime inicial fechado. Após receber voz de prisão, o homem foi levado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais e, em seguida, encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul.</p>
<p>A Guarda Municipal ressaltou que a ação faz parte das atividades rotineiras de policiamento preventivo e fiscalização no município. O homem permanece à disposição da Justiça no Presídio Regional de Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil condena ataques dos Estados Unidos e Israel contra o Irã]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_aa7ed46ff5387404087c8eedc8b06a09ff3c32fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:24:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:aa7ed46ff5387404087c8eedc8b06a09ff3c32fa]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro manifestou preocupação com os ataques realizados pelos Estados Unidos e Israel contra o Irã, destacando a importância da negociação para a paz na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro manifestou preocupação com os ataques realizados pelos Estados Unidos e Israel contra o Irã, destacando a importância da negociação para a paz na região. O Ministério das Relações Exteriores do Brasil divulgou uma nota neste sábado, na qual condena os ataques e ressalta que os bombardeios ocorreram durante um processo de negociação entre as partes envolvidas. O Itamaraty reforça que a negociação é o único caminho viável para a paz, uma posição tradicionalmente defendida pelo país na região.</p>
<p>A nota apela para que todas as partes respeitem o Direito Internacional e exerçam máxima contenção para evitar a escalada de hostilidades, além de assegurar a proteção de civis e da infraestrutura civil. O embaixador do Brasil em Teerã está em contato direto com a comunidade brasileira para fornecer atualizações e orientações de segurança.</p>
<p>As embaixadas brasileiras na região acompanham os desdobramentos das ações militares com atenção especial às necessidades das comunidades brasileiras nos países afetados. O Itamaraty recomenda que os brasileiros estejam atentos às orientações de segurança das autoridades locais onde estiverem.</p>
<p>Os ataques ocorreram após a retomada das negociações entre Irã e Estados Unidos, que buscavam uma solução diplomática para a disputa sobre o programa nuclear iraniano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina abre 50 mil vagas em cursos técnicos gratuitos para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7f3e98429fc93bd37f1fc7463f6536443946fc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:01:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7f3e98429fc93bd37f1fc7463f6536443946fc29]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Educação de Santa Catarina amplia o Ensino Técnico Gratuito com 50 mil vagas para 2026, fortalecendo a qualificação profissional e atendendo às demandas do mercado regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Educação de Santa Catarina amplia o Ensino Técnico Gratuito com 50 mil vagas para 2026, fortalecendo a qualificação profissional e atendendo às demandas do mercado regional.</p>
<p>As matrículas para os cursos técnicos gratuitos, realizados em parceria com o SENAI, começam no dia 28 de fevereiro de 2026. A oferta inclui mais de 30 cursos técnicos distribuídos.</p>
<p>Do total de 50 mil vagas, 35 mil serão ofertadas por meio de parcerias com instituições de ensino técnico, enquanto 15 mil ficarão sob responsabilidade da rede estadual. Atualmente, mais de 34 mil estudantes estão matriculados em cursos técnicos da rede estadual.</p>
<p>A ampliação do ensino técnico segue uma diretriz estratégica que alinha os cursos às vocações regionais e às exigências do mercado, consolidando o ensino técnico como um elo entre a escola e o emprego. A expansão ocorre em consonância com o Novo Ensino Médio, integrando a educação básica à formação técnica.</p>
<p>Estudantes interessados devem procurar uma unidade do SENAI ou acessar o site oficial para realizar a inscrição, apresentando documentos como RG, CPF, atestado de frequência escolar e laudo médico quando houver deficiência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
