<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 23:29:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_52a3ca4097b7166d6ffe82d2715335eabc3c493e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:52a3ca4097b7166d6ffe82d2715335eabc3c493e]]></guid>
<description><![CDATA[Geral Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas Camada asfáltica será aplicada nesta terça-feira (10) e trecho ficará temporariamente com brita 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Prefeitura de Araranguá A Secretaria de Obras de Araranguá publicou um aviso nesta segunda-feira, 9, aos moto…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Geral Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas Camada asfáltica será aplicada nesta terça-feira (10) e trecho ficará temporariamente com brita 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Prefeitura de Araranguá A Secretaria de Obras de Araranguá publicou um aviso nesta segunda-feira, 9, aos moto…</p>
<p>Geral Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas Camada asfáltica será aplicada nesta terça-feira (10) e trecho ficará temporariamente com brita 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Prefeitura de Araranguá A Secretaria de Obras de Araranguá publicou um aviso nesta segunda-feira, 9, aos motoristas que trafegam pela Rodovia Valmiro Manoel Gonçalves, em Araranguá. A partir de amanhã, 10, obras em andamento na via de acesso ao Morro dos Conventos exigem que os motoristas redobrem a atenção.</p>
<p>Será realizada nesta terça-feira a aplicação da camada asfáltica no trecho. Até a conclusão do serviço, a pista permanecerá apenas com brita, o que pode comprometer a aderência dos veículos e exigir maior cuidado por parte dos condutores.</p>
<p>A Administração Municipal pede a compreensão da população. Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS 1 hora atrás Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 2 horas atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 3 horas atrás Últimas Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS 1 hora atrás Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen 2 horas atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 3 horas atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 4 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 4 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cármen Lúcia vota contra gratificação de desempenho a inativos do INSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_13509a349441a7090ea8d93c46ea21ae04e54e09/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:13509a349441a7090ea8d93c46ea21ae04e54e09]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho a servidores aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). O voto da ministra foi proferido na última sexta-feira (6), durante a abertura do julgamento virtual que vai decidir se o pagamento…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho a servidores aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). O voto da ministra foi proferido na última sexta-feira (6), durante a abertura do julgamento virtual que vai decidir se o pagamento…</p>
<p>A ministra Cármen Lucia, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou contra o pagamento de gratificação por desempenho a servidores aposentados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). O voto da ministra foi proferido na última sexta-feira (6), durante a abertura do julgamento virtual que vai decidir se o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social (GDASS) vale para os inativos do órgão.</p>
<p>A conclusão do julgamento está prevista para a próxima sexta-feira (13). Projeto que veda propaganda e patrocínio de bets avança no Senado O plenário virtual do Supremo julga um recurso do INSS para derrubar uma decisão da Justiça Federal do Rio de Janeiro que reconheceu a paridade entre servidores ativos e inativos e garantiu a gratificação aos aposentados.</p>
<p>Clique e assine o Jornal O Correio do Povo! Eduardo Bolsonaro cobra engajamento da direita por Flávio em 2026 A discussão está em torno da Lei 13.324/2016, que aumentou a pontuação mínima de 30 para 70 pontos na avaliação de desempenho dos ativos, independentemente do resultado da avaliação.</p>
<p>Os magistrados federais aceitaram recurso de um servidor inativo e entenderam que a regra fixada na lei tornou a gratificação de natureza geral. Dessa forma, ela também é devida aos aposentados.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três acidentes mobilizam os bombeiros de Ibirama entre fim da tarde e início da noite desta segunda-feira (09), com várias vítimas feridas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_ff8a389baff260334a4fa6350f4de64c32605923/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:ff8a389baff260334a4fa6350f4de64c32605923]]></guid>
<description><![CDATA[arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias Três acidentes mobilizam os bombeiros de Ibirama entre fim da tarde e início da noite desta segunda-feira (09), com várias vítimas feridas O primeiro atendimento, por volta das 17h, envolveu uma colisão entre uma ca…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias Três acidentes mobilizam os bombeiros de Ibirama entre fim da tarde e início da noite desta segunda-feira (09), com várias vítimas feridas O primeiro atendimento, por volta das 17h, envolveu uma colisão entre uma ca…</p>
<p>arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias Três acidentes mobilizam os bombeiros de Ibirama entre fim da tarde e início da noite desta segunda-feira (09), com várias vítimas feridas O primeiro atendimento, por volta das 17h, envolveu uma colisão entre uma carreta e um carro com três ocupantes, na BR-470, no bairro Areado. Duas vítimas apresentavam estado grave.</p>
<p>A mais crítica, uma das passageiras, não estava presa às ferragens e foi conduzida pelo SAMU de Ibirama. Já o outro paciente grave, condutor do veículo, estava encarcerado, foi resgatado e encaminhado pelo SAMU de Rio do Sul.</p>
<p>A terceira vítima, com ferimentos de média gravidade, foi levada ao Hospital de Ibirama. Siga o canal &amp;#8220;RBA TV &amp;#8211; Santa Catarina&amp;#8221; no WhatsApp: O No carro, apenas uma ocupante sofreu ferimentos leves, uma mulher de 31 anos, que foi encaminhada ao Hospital de Presidente Getúlio pelos Bombeiros Voluntários, com apoio das equipes de atendimento. Os condutores dos dois veículos não se feriram.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM recupera motocicleta furtada em menos de uma hora em Ibirama]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_4f888f65907325c38f9454de3174519c0a8724e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:15:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:4f888f65907325c38f9454de3174519c0a8724e1]]></guid>
<description><![CDATA[arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias PM recupera motocicleta furtada em menos de uma hora em Ibirama Veículo foi localizado na Serra São Miguel; um homem foi encaminhado à delegacia. Siga o canal &#8220;RBA TV &#8211; Santa Catarina&#8221; no WhatsApp:…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias PM recupera motocicleta furtada em menos de uma hora em Ibirama Veículo foi localizado na Serra São Miguel; um homem foi encaminhado à delegacia. Siga o canal &amp;#8220;RBA TV &amp;#8211; Santa Catarina&amp;#8221; no WhatsApp:…</p>
<p>arrow_back today Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Por MONIQUE HERING - fevereiro 9, 2026 Notícias PM recupera motocicleta furtada em menos de uma hora em Ibirama Veículo foi localizado na Serra São Miguel; um homem foi encaminhado à delegacia. Siga o canal &amp;#8220;RBA TV &amp;#8211; Santa Catarina&amp;#8221; no WhatsApp: Uma motocicleta Honda Biz furtada na Rua Getúlio Vargas, em Ibirama, foi recuperada pela Polícia Militar no início da noite desta segunda-feira (09).</p>
<p>O veículo foi localizado na região da Serra São Miguel, menos de uma hora após o crime. O suspeito de envolvimento no furto foi abordado e conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis. A ocorrência segue em andamento, e outros detalhes poderão ser divulgados após a conclusão do registro policial.</p>
<p>Veja também: Bombeiros Voluntários de Presidente Getúlio capacitam profissionais da educação de Dona Emma em primeiros socorros CBF divulga data da estreia do Santa na Copa do Brasil Homem condenado pelos crimes de lesão corporal e ameaça é preso em Alfredo Wagner share Compartilhe:.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_b74894960d828116f94d9c1e4572afee90049e31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:b74894960d828116f94d9c1e4572afee90049e31]]></guid>
<description><![CDATA[Saúde Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS Ministério da Saúde encomendou 3,9 milhões de doses 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Governo de SP Profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começaram a receber hoje, 8, a vacina contra a…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Saúde Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS Ministério da Saúde encomendou 3,9 milhões de doses 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Governo de SP Profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começaram a receber hoje, 8, a vacina contra a…</p>
<p>Saúde Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS Ministério da Saúde encomendou 3,9 milhões de doses 9 de fevereiro de 2026 Foto: Divulgação/Governo de SP Profissionais de saúde da atenção primária que atuam no Sistema Único de Saúde (SUS) começaram a receber hoje, 8, a vacina contra a dengue desenvolvida pelo Instituto Butantan. Aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no início de dezembro, a Butantan-DV é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo.</p>
<p>A vacina foi testada para ser aplicada em pessoas com idade de 12 a 59 anos. O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, esteve presente em cerimônia na capital paulista nesta manhã. Ele destacou que a imunização abrange todas as equipes multiprofissionais de unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros, médicos e demais profissionais cadastrados. Para imunizar os profissionais em todo o país, o ministério adquiriu 3,9 milhões de doses.</p>
<p>Vacina eficaz A vacina utiliza a tecnologia de vírus vivo atenuado, presente em outros imunizantes em uso no Brasil e no mundo. Entre eles, a vacina tríplice viral, a vacina contra a febre amarela, a vacina oral contra a poliomielite e algumas vacinas contra a gripe.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:05:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:109c26183ae90e87e33f2ab165fab8491d0913d6]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas &#8211; mãe e filho &#8211; foram encontrados mortos pela Polícia Militar nesta segunda-feira (9) em um apartamento localizado na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville. Piloto preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas &amp;#8211; mãe e filho &amp;#8211; foram encontrados mortos pela Polícia Militar nesta segunda-feira (9) em um apartamento localizado na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville. Piloto preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas.</p>
<p>Duas pessoas &amp;#8211; mãe e filho &amp;#8211; foram encontrados mortos pela Polícia Militar nesta segunda-feira (9) em um apartamento localizado na rua Abdon Batista, no Centro de Joinville. Piloto preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas.</p>
<p>Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paraná Chegando ao local, policiais encontraram a porta do imóvel destrancada e os corpos de um homem e uma mulher sobre a cama de um dos quartos. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo!</p>
<p>Ainda A Delegacia de Homicídios foi acionada e vai investigar o que levou a morte da família. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen | TN Sul | Portal de Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:86295d132824a41cd5e945c018dc801b0a7fdc29]]></guid>
<description><![CDATA[Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação su…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação su…</p>
<p>Geral Morre professor e advogado Fábio Zabot Holthausen Referência na educação superior catarinense, tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo 9 de fevereiro de 2026 Foto/Linkedin Morreu nesta segunda-feira, 9 o professor e advogado Fábio Zabot Holthausen. Ele era referência na educação superior catarinense e tinha forte atuação nas áreas de inovação, pesquisa e empreendedorismo.</p>
<p>A morte foi comunicada por meio de uma nota de pesar. Advogado desde 1998, ele rea licenciado da advocacia a partir de 2019 e era professor universitário desde 1999. Foi graduado em Direito pela Universidade do Sul de Santa Catarina (Unisul). Ao longo de duas décadas de atuação acadêmica construiu uma trajetória que foi marcada pelo compromisso com a qualificação do ensino superior e o fortalecimento do ecossistema de inovação em Santa Catarina.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre o velório e sepultamento. Facebook Twitter Pinterest WhatsApp TN Sul Recomenda Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas 32 minutos atrás Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS 1 hora atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 3 horas atrás Últimas Obra na rodovia do Morro dos Conventos exige atenção dos motoristas 32 minutos atrás Vacina do Butantan contra a dengue começa a ser aplicada em equipes do SUS 1 hora atrás Homem é atropelado em Urussanga e motorista foge do local 3 horas atrás Motta encaminha PEC que acaba com a jornada 6&amp;#215;1 a CCJ 4 horas atrás Anvisa emite alerta após casos de pancreatite no Brasil 4 horas atrás.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Massaranduba apreende armas de fogo utilizadas em crimes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:49:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:55e45406b800902c24e5cf1054a1ccc318349bc4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo. Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paran…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo. Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paran…</p>
<p>A Polícia Civil através da Delegacia de Massaranduba, apreendeu uma pistola calibre .380, utilizada para efetuar disparos em área residencial. O autor, de 47 anos, confessou o crime em interrogatório e será indiciado por disparo de arma de fogo.</p>
<p>Motorista avança contra multidão e mata esposa de amigo em praia do Paraná Em outro procedimento foi apreendida uma espingarda calibre 28GA, sem registro e com numeração raspada. O autor, de 50 anos, também confessou em interrogatório e será indiciado por posse ou porte de arma de fogo de uso restrito, em razão da supressão do número de série.</p>
<p>Ele já era investigado por violência doméstica. Dois bonecos do Berbigão do Boca são destruídos por incêndio em Florianópolis Ambos os homens confessaram os crimes durante interrogatório na Delegacia de Polícia de Massaranduba.</p>
<p>A partir disso os policiais conseguiram localizar e apreender as armas. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo! O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois jaraguaenses sobem ao pódio no Sul-Brasileiro de Downhill]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:c4331d051206631544306b521a2eca951f017bf1]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio. O principal destaque foi Darlan…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio. O principal destaque foi Darlan…</p>
<p>A temporada 2026 do Ciclismo Jaraguá/Secel começou com bons resultados. No último fim de semana, a equipe marcou presença no Sul-Brasileiro de Downhill, competição válida também como 1ª etapa do Campeonato Catarinense da modalidade, sediada em Ibirama, e garantiu dois atletas no pódio.</p>
<p>O principal destaque foi Darlan Tomaselli, que garantiu o primeiro lugar na categoria Master A2. Outro bom resultado veio com Lucas Oechsler, que terminou na terceira colocação na Elite, a principal do evento e a mesma em que Deyvid Winicius ficou em sexto lugar.</p>
<p>Lucas no pódio de terceiro colocado | Foto: Divulgação/Ciclismo Jaraguá/Secel “Obtivemos ótimos resultados e foi um grande final de semana para abrir a temporada”, disse o técnico Guilherme Donat Bourscheidt. Clique e assine o Jornal O Correio do Povo!</p>
<p>A 2ª etapa do Estadual de Downhill está prevista para o dia 19 de abril, na cidade de Pomerode. Resultados dos jaraguaenses: Darlan Tomaselli &amp;#8211; 1º lugar Master A2 Lucas Oechsler &amp;#8211; 3º lugar Elite Deyvid Wnicius &amp;#8211; 6º lugar Elite.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Confira como vão funcionar os bancos durante o carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1_8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:16:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1:8954b9292685bf45ff1ce4baa5f61cfeeaf80987]]></guid>
<description><![CDATA[Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal, relativos ao período de carnaval. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) também estabeleceu ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas. Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto B…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal, relativos ao período de carnaval. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) também estabeleceu ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas. Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto B…</p>
<p>Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal, relativos ao período de carnaval. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) também estabeleceu ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas.</p>
<p>Governo federal investe R$ 1,4 bilhão no Instituto Butantan Devido à folia do Momo, os bancos estarão fechados na segunda-feira (16) e na terça-feira (17) de carnaval e retomam atividades e atendimento presencial nas agências na Quarta-feira de Cinzas (18) a partir das 12 horas, no horário de Brasília. Neste dia, o encerramento das atividades ocorrerá no horário normal de fechamento das agências.</p>
<p>Em informe sobre o expediente bancário durante o período de carnaval, a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) explicou que as compensações bancárias não serão efetivadas nessas datas, incluindo a à Transferência Eletrônica Disponível (TED). Mas o Pix vai funcionar 24 horas todos os dias, incluindo os feriados, e poderá ser feito normalmente.</p>
<p>Clique e assine o Jornal O Correio do Povo! Expansão internacional é meta de 1 em cada 5 varejistas Os caixas eletrônicos e os aplicativos de banco funcionam normalmente durante o feriado, caso o cliente precise de dinheiro vivo para gastar nos bloquinhos de carnaval ou em outras situações.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
