<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 22:33:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre afogado no mar em Passo de Torres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2e2c390214b39fdc6e83506f1ec1a08fd2cfdbee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:15:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2e2c390214b39fdc6e83506f1ec1a08fd2cfdbee]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos morreu após se afogar no mar em Passo de Torres. Ele desapareceu por cerca de 30 minutos antes de ser resgatado pelas equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos morreu após se afogar no mar em Passo de Torres. Ele desapareceu por cerca de 30 minutos antes de ser resgatado pelas equipes de emergência. O afogamento ocorreu por volta das 17 horas na orla marítima do município. A aeronave da Polícia Civil, juntamente com a equipe do Saer e do Samu Aeromédico, foi acionada para atender a ocorrência de afogamento grau 6.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi chamado para o resgate. Após aproximadamente 30 minutos desaparecido no mar, o jovem foi localizado com parada cardiorrespiratória. As equipes iniciaram manobras de reanimação imediatamente.</p>
<p>Cerca de 15 minutos depois, a equipe aeromédica chegou ao local para realizar suporte avançado. Apesar de 45 minutos de reanimação, o jovem não resistiu e a morte foi confirmada às 18h05.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso na região de Passo de Torres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para MF Run e VI Cicloturismo de Morro da Fumaça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e8ce58912a95fc833f074b114a27462c045d4132/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e8ce58912a95fc833f074b114a27462c045d4132]]></guid>
<description><![CDATA[Morro da Fumaça inicia o calendário esportivo de 2026 com dois eventos que unem esporte, lazer e turismo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Morro da Fumaça inicia o calendário esportivo de 2026 com dois eventos que unem esporte, lazer e turismo local. A 6ª edição do Cicloturismo será realizada no dia 12 de abril, com percursos de 22 e 45 quilômetros que passam por estradas rurais e pontos tradicionais do município. O evento é destinado a ciclistas iniciantes e experientes, oferecendo estrutura de apoio e hidratação durante o percurso.</p>
<p>A MF Run acontece em 17 de maio e conta com provas individuais de 5 km, 10 km e 21 km, além de uma categoria participativa de 3 km, voltada para quem busca lazer sem foco na competição. O evento visa incentivar a prática esportiva e fortalecer a comunidade por meio do esporte.</p>
<p>Ambos os eventos são organizados pela Fundação Municipal de Esportes de Morro da Fumaça em parceria com grupos locais. As inscrições para o Cicloturismo e a MF Run já estão abertas, proporcionando oportunidade para todos os públicos participarem e prestigiarem as atividades esportivas no município.</p>
<p>O calendário esportivo de Morro da Fumaça para 2026 começa com eventos que promovem saúde, integração e turismo, convidando toda a população a participar e valorizar o esporte local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tigre encaminha contratação do atacante Romarinho para a Série B]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9ba7d6a4a712e922d2de36ba9653655527d30ea6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:23:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9ba7d6a4a712e922d2de36ba9653655527d30ea6]]></guid>
<description><![CDATA[O Criciúma está próximo de anunciar o atacante Romarinho como reforço para a disputa da Série B do Brasileirão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Criciúma está próximo de anunciar o atacante Romarinho como reforço para a disputa da Série B do Brasileirão. Romarinho, de 31 anos, atuou pelo Sport nas temporadas de 2024 e 2025, participando de 54 partidas e marcando cinco gols. Entre 2018 e 2023, o jogador defendeu o Fortaleza, onde disputou partidas da Libertadores e da Série A, totalizando 237 jogos e 22 gols.</p>
<p>Além do Sport e Fortaleza, Romarinho passou por clubes como Fluminense, América de Natal, ABC e Globo, todos do Rio Grande do Norte. O atacante deve chegar a Criciúma nos próximos dias para ser oficialmente apresentado pelo clube.</p>
<p>O Executivo de Futebol do Criciúma também confirmou a contratação do goleiro Airton, que estava no Vila Nova (GO), como mais um reforço para a competição nacional. A janela de transferências para o futebol nacional encerra no dia 3 de março, com uma nova janela prevista entre 4 e 27 de março para transações internas.</p>
<p>O Criciúma segue reforçando seu elenco para a Série B do Brasileirão, com as contratações de Romarinho e Airton confirmadas para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de consultas amplia atendimento com especialistas em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d23d5e06d465d2aa6e09749127d880c58ad2e75e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d23d5e06d465d2aa6e09749127d880c58ad2e75e]]></guid>
<description><![CDATA[Mutirão realizado no Complexo Santo Agostinho, no distrito do Rio Maina, ampliou o acesso a consultas nas especialidades de neurologia, psiquiatria, endocrinologia e pneumologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mutirão realizado no Complexo Santo Agostinho, no distrito do Rio Maina, ampliou o acesso a consultas nas especialidades de neurologia, psiquiatria, endocrinologia e pneumologia. A ação faz parte de uma programação especial promovida durante o mês de fevereiro, com atendimentos realizados aos sábados, visando reduzir o tempo de espera e fortalecer a rede municipal de saúde. A expectativa é de cerca de 200 atendimentos por dia, incluindo encaminhamentos para exames e retornos médicos.</p>
<p>O prefeito de Criciúma destacou que os mutirões são uma estratégia para acelerar o atendimento e garantir respostas rápidas à população com qualidade. O secretário municipal de Saúde ressaltou a importância do compromisso dos pacientes em comparecer ou avisar com antecedência em caso de ausência, para que as vagas possam ser aproveitadas por outros pacientes.</p>
<p>Pacientes que participaram do mutirão elogiaram o atendimento e destacaram a importância de realizar consultas aos finais de semana, facilitando o acesso para quem trabalha e depende do SUS.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da administração municipal em organizar a rede de saúde para oferecer serviços especializados de forma mais ágil e eficiente à população de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
