<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 22:35:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Detentos são condenados a mais de 40 anos de prisão por homicídio e mutilação em presídio de Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3d7e81cbf73e62ecf8f0a9889ea56527bac1cef4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:07:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3d7e81cbf73e62ecf8f0a9889ea56527bac1cef4]]></guid>
<description><![CDATA[Dois detentos foram condenados pelo Tribunal do Júri da comarca de Lages por homicídio triplamente qualificado e destruição de cadáver dentro do presídio masculino da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois detentos foram condenados pelo Tribunal do Júri da comarca de Lages por homicídio triplamente qualificado e destruição de cadáver dentro do presídio masculino da cidade. O crime ocorreu em 5 de outubro de 2023, dentro de uma cela da unidade prisional. A vítima foi atacada enquanto ajudava um dos autores a cortar o cabelo. Um dos detentos aplicou um golpe conhecido como “mata-leão”, causando a morte por asfixia, enquanto o outro imobilizou os braços e pernas da vítima para impedir qualquer defesa.</p>
<p>Após o homicídio, os réus mutilaram o corpo do colega de cela. O conselho de sentença reconheceu qualificadoras relacionadas a motivo torpe, vingança após um castigo coletivo na cela, uso de asfixia e recurso que dificultou a defesa, já que os envolvidos agiram de surpresa, em superioridade numérica e mediante dissimulação.</p>
<p>O júri reconheceu a participação consciente e conjunta dos réus tanto na execução do homicídio quanto nas mutilações posteriores. As penas foram fixadas em 22 anos e seis meses e 19 anos e oito meses de reclusão em regime fechado. Ambos permanecerão no sistema prisional para cumprir a pena.</p>
<p>A sessão do júri durou mais de 13 horas e a sentença ainda pode ser objeto de recurso. Os condenados seguirão cumprindo suas penas em regime fechado no sistema prisional de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Unibave oferece curso Técnico em Enfermagem gratuito com 105 vagas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b1f2634952a04528d1b610499293ce4692339b39/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b1f2634952a04528d1b610499293ce4692339b39]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Universitário Barriga Verde (Unibave) abrirá inscrições para o curso Técnico em Enfermagem gratuito, em parceria com o Governo do Estado, com início das aulas previsto para 30 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Universitário Barriga Verde (Unibave) abrirá inscrições para o curso Técnico em Enfermagem gratuito, em parceria com o Governo do Estado, com início das aulas previsto para 30 de março.</p>
<p>O curso Técnico em Enfermagem será oferecido pelo Unibave por meio do Programa Catarinense Técnico (CaTec), com 105 vagas distribuídas em turmas nos três períodos: manhã, tarde e noite. As inscrições começam no dia 2 de março e vão até 19 de março. As aulas terão duração de dois anos, com carga horária total de 1.800 horas, incluindo 1.200 horas em sala de aula e 600 horas de estágio obrigatório.</p>
<p>Para participar, os estudantes devem estar matriculados no As matrículas poderão ser feitas na Central de Atendimento ao Estudante do Unibave, em Orleans, ou nas próprias escolas estaduais. O curso é 100% gratuito, com direito a transporte e lanche durante as aulas.</p>
<p>A oferta do curso faz parte da Política de Educação Profissional e Tecnológica (EPT) lançada pela Secretaria de Estado da Educação, que visa fortalecer o ensino técnico em Santa Catarina e alinhar a formação às demandas do mercado de trabalho. O programa CaTec tem contribuído para o aumento das matrículas no ensino técnico no estado.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a qualificação profissional dos jovens catarinenses, ampliando as oportunidades de inserção no mercado de trabalho por meio do ensino técnico gratuito e de qualidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
