<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 23:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Joinville unifica serviços de cadastro imobiliário para facilitar acesso dos cidadãos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9f3cc8783aa3f00030af02543344214df2476c1b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:24:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9f3cc8783aa3f00030af02543344214df2476c1b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville, por meio da Secretaria da Fazenda, lançou a Certidão Unificada de Cadastro Imobiliário, que reúne informações em um único documento eletrônico, eliminando taxas e simplificando processos para os moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville, por meio da Secretaria da Fazenda, lançou a Certidão Unificada de Cadastro Imobiliário, que reúne informações em um único documento eletrônico, eliminando taxas e simplificando processos para os moradores.</p>
<p>Antes, os cidadãos precisavam solicitar três certidões separadas com cobrança de taxas para obter dados sobre inscrição imobiliária, denominação oficial de logradouro e croqui de localização. Agora, essas informações estão disponíveis em um único documento, emitido eletronicamente e sem custo, acessível pelo Autosserviço no site da Prefeitura de Joinville.</p>
<p>A certidão não inclui dados do proprietário nem valor venal do imóvel, respeitando a Lei Geral de Proteção de Dados e o sigilo fiscal. Para emitir o documento, o usuário deve acessar o Autosserviço com conta gov.br nível Prata ou Ouro, inserir o número da inscrição imobiliária e gerar a certidão para download imediato.</p>
<p>Além disso, a Prefeitura também disponibiliza a Declaração de Dados Cadastrais, usada para financiamentos e regularizações junto ao INSS, que também é emitida online, sem custo e com dados semi anonimizados. Ambas as iniciativas estão regulamentadas pelo Decreto nº 70.068/2025 e alinhadas ao Cadastro Urbano, responsabilidade dos municípios.</p>
<p>idade no acesso aos serviços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei propõe aumento das penas para crimes contra a vida e dignidade sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3146277731ef5d02b05971167ceb2e2dc049e5ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:19:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3146277731ef5d02b05971167ceb2e2dc049e5ca]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de Lei em análise na Câmara dos Deputados propõe elevar as penas para estupro, estupro de vulnerável, homicídio qualificado e feminicídio, buscando harmonizar o sistema penal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de Lei em análise na Câmara dos Deputados propõe elevar as penas para estupro, estupro de vulnerável, homicídio qualificado e feminicídio, buscando harmonizar o sistema penal.</p>
<p>O Projeto de Lei 4916/25, da deputada Ely Santos, altera o Código Penal para aumentar as penas dos crimes de estupro e estupro de vulnerável para 30 a 40 anos de reclusão quando houver lesão corporal grave ou morte da vítima. Para homicídio qualificado, a pena proposta sobe de 12 a 30 anos para 30 a 40 anos, e para feminicídio, de 20 a 40 anos para 30 a 40 anos.</p>
<p>A deputada Ely Santos destacou que a atual discrepância nas penas gera sensação de desproporcionalidade, pois crimes de gravidade equivalente recebem punições diferentes, o que enfraquece a função preventiva da pena e dificulta a compreensão social do sistema jurídico. A proposta visa unificar as penas para esses crimes, elevando o patamar mínimo de punição e garantindo proporcionalidade.</p>
<p>A parlamentar ressaltou que a iniciativa não foi feita sob emoção, mas reconhece a necessidade histórica de enfrentar crimes graves que comprometem a confiança da sociedade no Estado de Direito.</p>
<p>O projeto será analisado pela Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania e, posteriormente, seguirá para o Plenário da Câmara dos Deputados. Para virar lei, precisa ser aprovado pela Câmara e pelo Senado.</p>
<p>A proposta busca fortalecer a resposta penal a crimes graves, promovendo justiça e segurança jurídica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito na rua Vidal Ramos, em Rio do Sul, terá desvio temporário na quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_328b3647374137f2372c612ba773ceacc221f885/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:45:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:328b3647374137f2372c612ba773ceacc221f885]]></guid>
<description><![CDATA[Motoristas que trafegam pela rua Vidal Ramos e acessam a rua Ruy Barbosa, no bairro Budag, devem seguir um desvio na quinta-feira devido a obras na Fundação Cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas que trafegam pela rua Vidal Ramos e acessam a rua Ruy Barbosa, no bairro Budag, devem seguir um desvio na quinta-feira devido a obras na Fundação Cultural. A Secretaria de Infraestrutura da Prefeitura de Rio do Sul informou que, a partir das 7h30 de quinta-feira, um caminhão carregado de telhas precisará estacionar parcialmente sobre a calçada e parte da pista da rua Vidal Ramos. Essa medida é necessária para a entrega dos materiais usados na reforma do telhado da Fundação Cultural.</p>
<p>O trecho afetado estará devidamente sinalizado, e a orientação é que os motoristas redobrem a atenção ao passar pelo local. A previsão é que o trânsito seja restabelecido no período da tarde.</p>
<p>Acompanhe as atualizações para evitar transtornos e garantir a segurança no trânsito durante as obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão e atropelamento na BR-101 em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4519912627208560aa899fbe0769fd0c2ffdea83/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4519912627208560aa899fbe0769fd0c2ffdea83]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após colidir contra um carro e ser atropelado por uma carreta na BR-101, em Joinville, próximo ao viaduto da Ottokar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após colidir contra um carro e ser atropelado por uma carreta na BR-101, em Joinville, próximo ao viaduto da Ottokar. O acidente ocorreu na tarde de terça-feira, 17, na BR-101, próximo ao viaduto da Ottokar, em Joinville. O motociclista colidiu contra um automóvel e, em seguida, foi atropelado por uma carreta.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda são desconhecidas. O motociclista faleceu no local. As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem se afoga na praia de Passo de Torres e buscas são realizadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0d78f4c0c25259e53ce377d0b11a485062b8e51a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:45:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0d78f4c0c25259e53ce377d0b11a485062b8e51a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos se afogou na praia de Passo de Torres, e equipes de resgate estão realizando buscas na área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos se afogou na praia de Passo de Torres, e equipes de resgate estão realizando buscas na área. O Corpo de Bombeiros Militar está conduzindo as operações de resgate com o auxílio de uma jetski. Bombeiros militares e guarda-vidas participam das buscas intensivas para localizar o homem.</p>
<p>Um helicóptero do SAER também está sendo utilizado para auxiliar na varredura da região, ampliando o alcance das buscas. As buscas continuam em andamento para tentar localizar o homem desaparecido nas águas da praia de Passo de Torres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
