<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 15:37:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Quaresma da PMSC combate Farra do Boi com multas de até R$ 20 mil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7146850253738648731428ea818d58df32f8b83e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7146850253738648731428ea818d58df32f8b83e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Quaresma para reprimir a prática ilegal da Farra do Boi, com multas que podem chegar a R$ 20 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou a Operação Quaresma para reprimir a prática ilegal da Farra do Boi, com multas que podem chegar a R$ 20 mil. A ação da Polícia Militar de Santa Catarina, denominada Operação Quaresma, começou nesta semana e seguirá até o dia 5 de abril. Ela abrange os municípios dos 1º, 3º, 8º e 11º Comandos Regionais de Polícia Militar e conta com a integração de órgãos da vigilância sanitária e da Companhia Integrada de Desenvolvimento Agrícola de Santa Catarina.</p>
<p>A Farra do Boi é considerada crime de maus-tratos aos animais e ocorre clandestinamente, especialmente em períodos ligados à Quaresma e à Semana Santa. As leis vigentes aplicam multa de R$ 20 mil para quem promover ou divulgar a prática, e multa de R$ 10 mil para participantes, comerciantes, proprietários dos veículos de transporte ou donos dos imóveis onde o crime acontece. Em caso de reincidência, os valores das multas são dobrados.</p>
<p>A Operação Quaresma reforça o combate a essa prática ilegal, visando proteger os animais e garantir o cumprimento da legislação em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é detido em motel por tentativa de feminicídio em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6b217365ae94098d0777a95194b33b6783264e5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6b217365ae94098d0777a95194b33b6783264e5b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Polícia Militar por tentativa de feminicídio em um motel no bairro São Pedro, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido pela Polícia Militar por tentativa de feminicídio em um motel no bairro São Pedro, em Brusque. A vítima, uma mulher de 33 anos, natural de São Paulo, foi encontrada inconsciente e com sangramento na cabeça. Ela apresentava sinais de violência e foi socorrida pelo SAMU, sendo encaminhada ao hospital.</p>
<p>Durante a agressão, o autor pegou o celular da vítima e fugiu do local em uma motocicleta. Ele foi localizado pelas guarnições em uma residência no bairro Guarani. Foi constatado que o suspeito possuía mandado de prisão ativo pelo crime de roubo em Itapema.</p>
<p>O homem permanece detido pela Polícia Militar para as providências legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Científica de Santa Catarina testa emissão da Carteira de Identidade Nacional em maternidades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_079e2c554b39e2586f2fb99a444af4d980094e9b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:45:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:079e2c554b39e2586f2fb99a444af4d980094e9b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina concluiu testes para viabilizar a emissão da Carteira de Identidade Nacional diretamente em maternidades do Estado, facilitando o acesso à documentação dos recém-nascidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina concluiu testes para viabilizar a emissão da Carteira de Identidade Nacional diretamente em maternidades do Estado, facilitando o acesso à documentação dos recém-nascidos.</p>
<p>A iniciativa é fruto de um acordo de cooperação técnica com a Secretaria de Estado da Saúde e permite que o cadastro para emissão do documento seja realizado ainda na unidade hospitalar. O projeto prevê a utilização de um sistema integrado instalado nas maternidades, com o objetivo de modernizar os serviços de identificação civil, reduzir o deslocamento das famílias e agilizar os procedimentos burocráticos.</p>
<p>A fase mais recente dos testes ocorreu na Maternidade Carmela Dutra, em Florianópolis, onde foram avaliados os fluxos operacionais, a integração tecnológica entre os sistemas e os protocolos de segurança necessários para a emissão da Carteira de Identidade Nacional em ambiente hospitalar.</p>
<p>A ação reforça o papel da Polícia Científica na garantia de direitos fundamentais, assegurando que toda criança tenha sua identificação civil garantida desde o nascimento. O projeto promove inclusão, dignidade e maior eficiência no atendimento à população, além de fortalecer o compromisso com a inovação e a cidadania.</p>
<p>Com a implementação definitiva, Santa Catarina pretende consolidar a modernização dos serviços públicos e ampliar o acesso da população à documentação básica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova indicação para reforma da Escola Holando Marcellino Gonçalves em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_040c76fed26c0102c55ef6dd48b348541ea579dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:42:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:040c76fed26c0102c55ef6dd48b348541ea579dc]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou indicação para priorizar investimentos na reforma da Escola de Educação Básica Holando Marcellino Gonçalves, localizada no bairro Ilha da Figueira, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou indicação para priorizar investimentos na reforma da Escola de Educação Básica Holando Marcellino Gonçalves, localizada no bairro Ilha da Figueira, em Jaraguá do Sul.</p>
<p>A proposta solicita que as obras sejam incluídas no Programa Escola Boa – movimento Educação Levada a Sério, com a realização imediata dos estudos técnicos e providências necessárias. A escola, com 60 anos de história, atende cerca de 615 alunos do ensino fundamental e médio, conta com 65 professores e 8 servidores administrativos, e enfrenta sérios problemas estruturais.</p>
<p>Entre as principais demandas estão a revitalização da quadra poliesportiva, manutenção do telhado, substituição de portas e pisos, pintura interna e externa, adequação da biblioteca, implantação de quadra de areia e instalação de piso tátil. O deputado Antídio Lunelli destacou a importância da escola para a comunidade do bairro Ilha da Figueira, uma das regiões mais populosas de Jaraguá do Sul, e afirmou que a reforma é urgente para garantir estrutura digna e ambiente adequado para estudantes e professores.</p>
<p>A indicação para a reforma da Escola Holando Marcellino Gonçalves partiu da comunidade escolar e reforça a necessidade de melhorias na infraestrutura da unidade de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo aponta possível extinção de 41,4 mil empregos em SC com redução da jornada de trabalho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e4499c8e6b1622608400ef777686c698de99f91e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:30:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e4499c8e6b1622608400ef777686c698de99f91e]]></guid>
<description><![CDATA[A redução da jornada semanal de trabalho de 44 para 40 horas, sem diminuição salarial, pode eliminar 41,4 mil postos de trabalho em Santa Catarina nos próximos dois anos,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A redução da jornada semanal de trabalho de 44 para 40 horas, sem diminuição salarial, pode eliminar 41,4 mil postos de trabalho em Santa Catarina nos próximos dois anos, A indústria seria a mais afetada, com perda estimada de 19,1 mil vagas devido ao aumento de 9,7% nos custos do trabalho. Essa mudança pode comprometer a competitividade do setor produtivo catarinense, especialmente em segmentos com maior intensidade de mão de obra, como alimentos e madeira, que enfrentam forte concorrência no mercado externo e possuem margem limitada para absorver aumentos de custos.</p>
<p>O levantamento projeta retração de 1,07% nas exportações catarinenses, com quedas nas vendas externas de carne de aves, carne suína e produtos de madeira. O Produto Interno Bruto de Santa Catarina pode cair 0,6% nos próximos dois anos, com a indústria registrando retração de 1,15%, especialmente na região Oeste.</p>
<p>Além da redução na produção, o estudo indica que os preços podem aumentar até 13%, com alta média de 2,64% em Santa Catarina. Setores como construção civil, alimentos e vestuário seriam os mais impactados, elevando o custo para as famílias. A substituição de trabalhadores por sistemas automatizados também é apontada como possível consequência para mitigar o aumento dos custos operacionais.</p>
<p>A Federação das Indústrias destaca a necessidade de cautela na discussão da proposta, alertando para os riscos econômicos e a perda de competitividade no mercado nacional e internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal cumpre mandados por fraudes bancárias no Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_548fc224a19a30a923e7620ad02d334046b7d77f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:548fc224a19a30a923e7620ad02d334046b7d77f]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Marionete desarticula grupo suspeito de aplicar golpes contra instituições financeiras usando documentos falsos e pessoas vulneráveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação Marionete desarticula grupo suspeito de aplicar golpes contra instituições financeiras usando documentos falsos e pessoas vulneráveis. A Polícia Federal realizou a Operação Marionete com o objetivo de desarticular uma organização criminosa envolvida em fraudes contra instituições financeiras no Norte de Santa Catarina. Dois mandados de busca e apreensão foram cumpridos, um em Joinville e outro em São Francisco do Sul.</p>
<p>As investigações tiveram início após a Caixa Econômica Federal identificar irregularidades em operações bancárias, como empréstimos pessoais, aquisição de cartões de crédito e abertura de contas. O grupo utilizava pessoas em situação de vulnerabilidade e documentos falsificados para obter vantagens ilícitas junto aos bancos.</p>
<p>Os valores obtidos eram rapidamente transferidos via PIX para diferentes contas, dificultando o rastreamento do dinheiro. Apesar disso, a Polícia Federal conseguiu identificar a movimentação financeira e os suspeitos centrais no esquema.</p>
<p>Os investigados poderão responder pelos crimes de estelionato majorado contra instituição financeira, uso de documento público falso e associação criminosa. A operação reforça o combate a fraudes bancárias e a proteção das instituições financeiras no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por ameaça e violação de domicílio em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_98369530d37aa39939d185cdc13f553da76fd7fd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:98369530d37aa39939d185cdc13f553da76fd7fd]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi preso na noite desta terça-feira em Cocal do Sul após ameaçar familiares com um pedaço de madeira dentro de uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi preso na noite desta terça-feira em Cocal do Sul após ameaçar familiares com um pedaço de madeira dentro de uma residência. O caso ocorreu por volta das 22h10, quando o suspeito pulou o muro da casa e passou a ameaçar a tia e outros parentes. Testemunhas relataram que ele estava sob efeito de drogas e álcool.</p>
<p>Ao chegar ao local, a Polícia Militar encontrou o homem com lesões no tronco e comportamento agressivo. Ele foi algemado para garantir a segurança da guarnição e das vítimas. O objeto usado nas ameaças foi apreendido e todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para as providências cabíveis.</p>
<p>A prisão foi realizada no âmbito da Lei Maria da Penha, reforçando a proteção às vítimas em casos de violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SAMAE programa pausa no abastecimento de água em Araranguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_746d95a2dab185fb5b1bf483c2d6bee1b873a1c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:746d95a2dab185fb5b1bf483c2d6bee1b873a1c8]]></guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto de Araranguá (SAMAE) anunciou uma interrupção temporária no abastecimento de água na região central da cidade nesta quarta-feira, 25.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto de Araranguá (SAMAE) anunciou uma interrupção temporária no abastecimento de água na região central da cidade nesta quarta-feira, 25. A pausa no abastecimento ocorrerá durante o período da manhã devido a serviços de manutenção na rede de água. O restabelecimento do fornecimento será gradual ao longo da tarde e da noite.</p>
<p>O SAMAE orienta os moradores da área central de Araranguá a utilizarem a água de forma consciente até a normalização completa do sistema. Acompanhe as atualizações para mais informações sobre o retorno do abastecimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fellipe Mateus retoma treinos no Criciúma visando Série B do Brasileiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_19274f32b8369874ca105ed70344893c1358cf58/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:19274f32b8369874ca105ed70344893c1358cf58]]></guid>
<description><![CDATA[O meia Fellipe Mateus concluiu o recondicionamento físico e iniciou uma preparação específica para estrear na temporada 2026 da Série B do Campeonato Brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O meia Fellipe Mateus concluiu o recondicionamento físico e iniciou uma preparação específica para estrear na temporada 2026 da Série B do Campeonato Brasileiro. Fellipe Mateus esteve em campo pela última vez na derrota do Tigre para o Cuiabá, que impediu o acesso à Série A. Desde então, passou por férias e um período de recondicionamento físico durante a pré-temporada e o Campeonato Catarinense.</p>
<p>Na segunda quinzena de fevereiro, o jogador voltou a integrar o grupo e participa das atividades coletivas, ainda em adaptação ao ritmo e às demandas do time. O departamento de saúde e performance do Criciúma conduziu integralmente sua recuperação e condicionamento.</p>
<p>Para aprimorar o diagnóstico e prognóstico, Fellipe realizou avaliações em um centro esportivo em São Paulo. Um profissional da empresa responsável apresentou os resultados ao clube, que mantém acompanhamento criterioso da evolução do atleta.</p>
<p>Fellipe Mateus está no Criciúma desde 2021, com 203 jogos, 20 gols marcados e 27 cartões amarelos, sem expulsões. Ele tem contrato com o clube até o final de 2026. O meia se prepara para contribuir com o Criciúma na busca por melhores resultados na Série B do Campeonato Brasileiro em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Clube Beira Rio promove Torneio de Futevôlei em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_74eb3ec708569ec29fa79331857d35e649cd0a75/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:05:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:74eb3ec708569ec29fa79331857d35e649cd0a75]]></guid>
<description><![CDATA[O Clube Beira Rio, de Jaraguá do Sul, organiza no dia 26 de abril o Torneio de Futevôlei – Estilo Vale Europeu, com inscrições abertas até 16 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Clube Beira Rio, de Jaraguá do Sul, organiza no dia 26 de abril o Torneio de Futevôlei – Estilo Vale Europeu, com inscrições abertas até 16 de abril. As inscrições para o torneio devem ser feitas diretamente na Secretaria do clube, com valor de R$ 80 por dupla. O evento contará com duas categorias em disputa: Prata e Bronze.</p>
<p>Cada associado poderá inscrever um atleta não associado para formar a dupla. A premiação inclui troféus para os três primeiros colocados de cada categoria, além de brindes especiais para as duplas que conquistarem o primeiro e o.</p>
<p>Após o encerramento das partidas, haverá um churrasco de confraternização para os participantes. O clube também oferecerá serviço de bar com venda de bebidas durante o evento. O Torneio de Futevôlei do Clube Beira Rio promete reunir atletas e associados em um dia de esporte e confraternização em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
