<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 19:26:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto é registrada no bairro Riachuelo, em Lontras]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/colisao-entre-carro-e-moto-e-registrada-no-bairro-riachuelo-em-lontras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:16:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d298c366a4c1bd79a54935557409207bc94c8b7]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta foi atendido pelo Corpo de Bombeiros Voluntários de Lontras no bairro Riachuelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta foi atendido pelo Corpo de Bombeiros Voluntários de Lontras no bairro Riachuelo. O acidente ocorreu por volta do meio-dia deste domingo na rua Oswaldo Schroeder. O motociclista, de 22 anos, sofreu ferimentos leves, mas recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>A condutora do automóvel, de 34 anos, também dispensou atendimento médico, afirmando não apresentar lesões. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Lontras registrou a ocorrência e prestou atendimento no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após sofrer choque elétrico em pedreira de Trombudo Central]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-morre-apos-sofrer-choque-eletrico-em-pedreira-de-trombudo-central/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:11:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4a9b3112f53030e24288d382d0e5dbf027276136]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos morreu na manhã deste domingo após sofrer um choque elétrico em uma pedreira na Estrada Geral da localidade de Bracatinga 1, em Trombudo Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos morreu na manhã deste domingo após sofrer um choque elétrico em uma pedreira na Estrada Geral da localidade de Bracatinga 1, em Trombudo Central. O Corpo de Bombeiros foi acionado e encontrou a vítima caída no chão, sem sinais vitais, apresentando cianose facial e sinais de livor mortis. Próximo ao corpo havia uma bomba utilizada para puxar água, com fiação elétrica em contato direto com a água, o que pode ter causado o choque.</p>
<p>A esposa da vítima estava no local acompanhada do filho do casal e, em estado de forte abalo emocional, foi encaminhada ao Hospital de Trombudo Central para atendimento médico. A criança ficou sob os cuidados do responsável pela empresa de mineração.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica assumiram a ocorrência para os procedimentos legais e para apurar as circunstâncias do acidente. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Afabess inicia planejamento para 2026 com foco em integração e talentos]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/08/sideropolis-afabess-inicia-ano-com-reuniao-de-planejamento-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d0895c3398f83a9b1c47ec3541d06ae847ae3e4a]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Feminina de Assistência e Bem Estar Social de Siderópolis (Afabess) começou as atividades de 2026 com uma reunião para organizar as ações do ano, que incluem retorno de grupos e eventos culturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Feminina de Assistência e Bem Estar Social de Siderópolis (Afabess) começou as atividades de 2026 com uma reunião para organizar as ações do ano, que incluem retorno de grupos e eventos culturais.</p>
<p>A Afabess realizou uma reunião de alinhamento com toda a equipe para definir as demandas do ano. Monitoras e equipe administrativa estão trabalhando no planejamento interno, com retorno previsto para março dos Clubes de Mães e do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV) da Terceira Idade.</p>
<p>A programação de 2026 inclui mais momentos de integração para os idosos, a realização da gincana com todos os grupos e a quinta edição do Show de Talentos, evento já consolidado no calendário da associação. Novos projetos e parcerias também estão sendo desenvolvidos, com foco na convivência e no desenvolvimento dos talentos.</p>
<p>A diretora executiva destacou que muitas novidades serão apresentadas em reunião para líderes e vice-líderes, com atividades recreativas e surpresas. O prefeito ressaltou a importância da Afabess como patrimônio social do município, fundamental no acolhimento e apoio às participantes.</p>
<p>A Afabess segue com planejamento ativo para 2026, promovendo integração, cultura e apoio social na comunidade de Siderópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
