<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 23:33:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dólar ultrapassa R$ 5,20 em dia de ajustes no mercado financeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0d0f3d7ebdbc28089d9e4d7993e6e8b88cf0c8c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:12:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0d0f3d7ebdbc28089d9e4d7993e6e8b88cf0c8c9]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial fechou em alta, superando a marca de R$ 5,20, enquanto a bolsa de valores recuou pelo]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial fechou em alta, superando a marca de R$ 5,20, enquanto a bolsa de valores recuou pelo O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,229, com alta de 0,57%. Durante a sessão, a cotação chegou a R$ 5,25, mas desacelerou na parte da tarde. Apesar da alta nos últimos dois dias, a moeda subiu apenas 0,18% na semana e acumula queda de 4,72% no ano.</p>
<p>No mercado de ações, o índice Ibovespa fechou aos 186.464 pontos, com queda de 0,69%. O indicador chegou a cair quase 2% no meio do dia, mas recuperou parte das perdas influenciado pela alta do petróleo e pela melhora nas bolsas dos Estados Unidos.</p>
<p>A divulgação de dados econômicos dos Estados Unidos, como a inflação ao consumidor e a criação de empregos, impactaram o mercado. A inflação de 0,2% em fevereiro não foi suficiente para melhorar o humor dos investidores, enquanto a criação de empregos acima do previsto diminui as chances de cortes nos juros pelo Federal Reserve.</p>
<p>Além das questões internacionais, o mercado interno foi marcado pela realização de lucros, com investidores vendendo ações após sequência de recordes e aproveitando quedas recentes do dólar para comprar moeda a preços mais baixos.</p>
<p>O mercado financeiro segue atento às movimentações globais e locais, com ajustes que refletem tanto fatores econômicos internacionais quanto estratégias dos investidores brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF forma maioria contra gratificação por desempenho a servidores aposentados do INSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b67eab8ecf9046726483f2119593ae468accbeaa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:27:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b67eab8ecf9046726483f2119593ae468accbeaa]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal formou maioria de votos contra o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social a servidores aposentados do INSS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal formou maioria de votos contra o pagamento da Gratificação de Desempenho de Atividade do Seguro Social a servidores aposentados do INSS. O julgamento tratou da validade do pagamento da gratificação para servidores inativos do Instituto Nacional do Seguro Social. A análise começou na semana passada e foi encerrada nesta sexta-feira às 23h59.</p>
<p>O plenário virtual do STF avaliou recurso do INSS contra decisão da Justiça Federal do Rio de Janeiro que reconheceu a paridade entre servidores ativos e inativos, garantindo a gratificação aos aposentados. A discussão envolveu a Lei 13.324/2016, que aumentou a pontuação mínima na avaliação de desempenho dos ativos.</p>
<p>A maioria dos ministros entendeu que a alteração na pontuação de desempenho individual não autoriza o pagamento da gratificação a servidores aposentados. Votaram contra a paridade os ministros Cármen Lúcia, Flávio Dino, Dias Toffoli, Alexandre de Moraes e Gilmar Mendes. Os ministros Edson Fachin e André Mendonça reconheceram a paridade.</p>
<p>Com a decisão, o pagamento da gratificação por desempenho permanece restrito aos servidores ativos do INSS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
