<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:36:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícias cumprem mandados de prisão por tentativa de homicídio em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_35c45e39d0dafca4a65f2c356b6c917382d3ddb2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:46:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:35c45e39d0dafca4a65f2c356b6c917382d3ddb2]]></guid>
<description><![CDATA[Polícias Militar e Civil realizaram ação conjunta para prender suspeitos de tentativa de homicídio em Presidente Getúlio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícias Militar e Civil realizaram ação conjunta para prender suspeitos de tentativa de homicídio em Presidente Getúlio. A ação conjunta das Polícias Militar de Ibirama e Presidente Getúlio, junto com a Polícia Civil de Presidente Getúlio, cumpriu mandados de prisão expedidos pelo Poder Judiciário após investigação de tentativa de homicídio ocorrida no último final de semana na cidade.</p>
<p>O crime aconteceu durante uma reunião em uma residência, onde a vítima e dois suspeitos estavam ingerindo bebida alcoólica. Após um desentendimento, os dois homens desferiram golpes de faca contra a vítima, atingindo o tórax e a perna.</p>
<p>A vítima foi socorrida, recebeu atendimento médico e já recebeu alta hospitalar. Os suspeitos foram conduzidos à Delegacia de Polícia Civil de Presidente Getúlio e posteriormente encaminhados ao Presídio Regional de Rio do Sul, onde ficarão à disposição da justiça.</p>
<p>As investigações continuam sob responsabilidade das forças de segurança locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretor da Polícia Federal destaca importância da integração no combate ao feminicídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e83fe8fe764ed2cde98f9f73bcb8b40d49a32c6d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:44:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e83fe8fe764ed2cde98f9f73bcb8b40d49a32c6d]]></guid>
<description><![CDATA[O diretor-geral da Polícia Federal ressaltou o papel da instituição no apoio às polícias estaduais para enfrentar os casos de feminicídio no país, além de comentar sobre outras investigações recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O diretor-geral da Polícia Federal ressaltou o papel da instituição no apoio às polícias estaduais para enfrentar os casos de feminicídio no país, além de comentar sobre outras investigações recentes.</p>
<p>Andrei Rodrigues afirmou que a Polícia Federal atua integrando-se com as agências estaduais, fornecendo apoio tecnológico e conhecimento investigativo para que as polícias civil e militar possam atuar efetivamente, principalmente na prevenção dos casos de feminicídio.</p>
<p>Ele destacou que o feminicídio é um crime complexo, frequentemente relacionado a relações íntimas e sentimentais, e que o número desses crimes tem crescido. O diretor também elogiou a atuação do Supremo Tribunal Federal na condenação dos mandantes do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ressaltando que a decisão demonstra a força das instituições brasileiras contra o crime organizado.</p>
<p>Sobre as investigações envolvendo o Banco Master, Rodrigues explicou que o direito dos investigados de não comparecer a comissões parlamentares de inquérito é assegurado, e que a presença em tais comissões pode ser considerada desnecessária.</p>
<p>O diretor-geral da Polícia Federal reforçou a importância do trabalho conjunto entre instituições para enfrentar crimes complexos e garantir a eficácia das investigações no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa de Financiamento às Exportações permite alteração na data de embarque sem perda de acesso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1887191249c1b661b35dc5a44f60b20b54353d0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:11:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1887191249c1b661b35dc5a44f60b20b54353d0c]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Monetário Nacional aprovou mudanças no Programa de Financiamento às Exportações que flexibilizam prazos, reduzem burocracia e ampliam o alcance do programa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Monetário Nacional aprovou mudanças no Programa de Financiamento às Exportações que flexibilizam prazos, reduzem burocracia e ampliam o alcance do programa. Entre as principais alterações está a possibilidade de reprogramação da data de embarque das mercadorias, mediante acordo entre o exportador e o agente financeiro do Proex, quando houver necessidade de ajuste no cronograma da operação. O prazo para comprovação da exportação após a data prevista foi ampliado de 15 para 30 dias, e o prazo para solicitação de desembolso pode ser estendido, desde que haja disponibilidade orçamentária e financeira.</p>
<p>Para reduzir custos e simplificar procedimentos, o CMN dispensou a comprovação da parcela não financiada nas operações de crédito com prazo inferior a dois anos. Além disso, o programa passou a permitir o acesso por meio de trading companies, desde que os bens sejam produzidos no Brasil ou os serviços prestados por empresa brasileira.</p>
<p>As regras de penalidades também foram alteradas, substituindo o encargo financeiro por multa calculada com metodologia específica, conferindo maior clareza, proporcionalidade e segurança jurídica no tratamento de eventuais irregularidades. As novas regras entram em vigor na data de publicação da resolução.</p>
<p>Criado em 2001, o Proex é um dos principais instrumentos de apoio oficial às exportações brasileiras, possibilitando que empresas nacionais ofereçam financiamento em condições compatíveis com as praticadas no mercado internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de limpeza e pintura contra pichação será realizado no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_35e857dc46047778aa1ff72057e94167cd3d6d90/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:52:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:35e857dc46047778aa1ff72057e94167cd3d6d90]]></guid>
<description><![CDATA[No próximo sábado, um mutirão de limpeza e pintura acontece no Centro de Joinville, reunindo cerca de cem pessoas para revitalizar muros e imóveis contra a pichação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No próximo sábado, um mutirão de limpeza e pintura acontece no Centro de Joinville, reunindo cerca de cem pessoas para revitalizar muros e imóveis contra a pichação. A ação faz parte do programa “Joinville é Nossa Casa” e ocorrerá das 8h às 12h, com ponto de encontro na Praça da Biblioteca Pública Municipal Prefeito Rolf Colin. Entre os participantes estão servidores da Prefeitura, voluntários e o Corpo de Bombeiros Voluntários.</p>
<p>A limpeza e pintura serão realizadas em muros e imóveis localizados em ruas como Blumenau, João Colin, Dona Francisca, Lages, São Francisco, Visconde de Taunay, do Príncipe, XV de Novembro, Itajaí e São Paulo. Os voluntários atuarão em imóveis particulares que receberam autorização dos proprietários.</p>
<p>O programa “Joinville é Nossa Casa” conta com doações de tintas e materiais por empresas e cidadãos, enquanto a Prefeitura realiza a revitalização contínua dos imóveis públicos. A comunidade pode contribuir doando materiais ou registrando pontos pichados pelo aplicativo Joinville Fácil, que também permite a inscrição para voluntariado nas próximas ações.</p>
<p>O mutirão busca deixar a cidade limpa, bonita e bem cuidada, promovendo a participação da comunidade na conservação do espaço público e privado no Centro de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau envia técnicos para ajudar Juiz de Fora após catástrofe climática]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d1a478b8045466a9777d29e65d299be9a3ba05c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:51:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d1a478b8045466a9777d29e65d299be9a3ba05c1]]></guid>
<description><![CDATA[Blumenau mobiliza equipe técnica para apoiar Juiz de Fora, em Minas Gerais, atingida por desastre climático com dezenas de vítimas e milhares de desabrigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Blumenau mobiliza equipe técnica para apoiar Juiz de Fora, em Minas Gerais, atingida por desastre climático com dezenas de vítimas e milhares de desabrigados. A cidade de Blumenau está enviando uma geóloga, um geógrafo e um técnico da Secretaria de Planejamento Urbano para Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para auxiliar na avaliação geológica e estrutural das áreas afetadas pela catástrofe climática. Os profissionais embarcam neste fim de semana para contribuir com o trabalho local.</p>
<p>Até o momento, mais de 40 óbitos foram registrados na região de Juiz de Fora, que conta com mais de 3,5 mil pessoas desabrigadas e desalojadas. Blumenau já prestou apoio técnico a outras cidades, como Petrópolis, no Rio de Janeiro, e diversos municípios catarinenses, reforçando sua tradição em ações solidárias.</p>
<p>Além do suporte técnico, Blumenau apoia a campanha de arrecadação promovida pela Prefeitura de Juiz de Fora. Quem desejar colaborar pode fazer doações diretamente por meio da chave Pix disponibilizada pela administração local.</p>
<p>A iniciativa de Blumenau reforça a solidariedade entre municípios brasileiros diante de desastres naturais, contribuindo para a recuperação das áreas afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende idoso por tráfico de drogas em Lontras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_28c1ce220b0c81d129b8ea06356cd47673d0e30d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:41:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:28c1ce220b0c81d129b8ea06356cd47673d0e30d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 72 anos foi preso em flagrante pela Polícia Civil por tráfico de drogas em Lontras, após investigação da Delegacia de Investigação Criminal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 72 anos foi preso em flagrante pela Polícia Civil por tráfico de drogas em Lontras, após investigação da Delegacia de Investigação Criminal. A prisão ocorreu na tarde de quinta-feira em um posto de combustíveis às margens da rodovia BR-470, por volta das 16h. O suspeito, motorista de aplicativo, foi identificado após monitoramento e investigação da equipe da DIC.</p>
<p>Durante a abordagem no veículo do homem, os policiais encontraram um tablete de cocaína pesando mais de 1kg escondido no interior do automóvel. O homem recebeu voz de prisão imediata e foi encaminhado junto com a droga para a sede da DIC para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Civil reforça o compromisso no combate ao tráfico de drogas e destaca a importância das denúncias anônimas para o sucesso das operações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Central registra prejuízo de R$ 119,97 bilhões em 2025 devido à queda do dólar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_cbaa6dcb989b48beeb4f060349bd4d002909b7c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:39:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:cbaa6dcb989b48beeb4f060349bd4d002909b7c2]]></guid>
<description><![CDATA[Após um ano de lucro, o Banco Central fechou o balanço de 2025 no negativo, impactado pela desvalorização do dólar no mercado cambial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após um ano de lucro, o Banco Central fechou o balanço de 2025 no negativo, impactado pela desvalorização do dólar no mercado cambial. O Banco Central teve prejuízo de R$ 119,97 bilhões em 2025, resultado influenciado pela queda de 11,18% do dólar no ano passado. As operações cambiais, incluindo swap e variação das reservas internacionais, registraram perdas de R$ 150,26 bilhões.</p>
<p>Apesar do prejuízo cambial, o BC apresentou lucro operacional de R$ 30,29 bilhões em 2025. A soma dos resultados operacionais e cambiais resultou no balanço negativo do ano. A legislação de 2019 modificou a relação financeira entre o Banco Central e o Tesouro Nacional, fazendo com que o lucro operacional não seja mais repassado ao Tesouro. O prejuízo cambial foi absorvido por uma reserva do BC, que caiu de R$ 263,08 bilhões para R$ 112,82 bilhões.</p>
<p>O recorde de lucro do Banco Central foi registrado em 2020, com ganhos de R$ 469,61 bilhões, impulsionados pela alta do dólar durante a pandemia de covid-19.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
