<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:34:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul promove orientações para atletas sobre o Bolsa Atleta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1d53e1d05faf6442f9125f2e4374a33dcee27a51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:28:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1d53e1d05faf6442f9125f2e4374a33dcee27a51]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Cultura, Esporte e Lazer de Jaraguá do Sul realiza encontros para esclarecer detalhes do processo de inscrição no Bolsa Atleta, visando transparência e eficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Cultura, Esporte e Lazer de Jaraguá do Sul realiza encontros para esclarecer detalhes do processo de inscrição no Bolsa Atleta, visando transparência e eficiência.</p>
<p>Os encontros promovidos pela Secretaria Municipal de Cultura, Esporte e Lazer, em parceria com as comissões técnicas das modalidades, têm o objetivo de orientar atletas e paratletas sobre os prazos, documentação necessária e comprovação de resultados para o Bolsa Atleta. Durante as reuniões, são fornecidas instruções para o correto preenchimento dos formulários e o envio da documentação exigida, além de esclarecer dúvidas para evitar inconsistências e pendências nas inscrições.</p>
<p>As inscrições para o Bolsa Atleta estão abertas até o dia 2 de março e devem ser realizadas exclusivamente de forma online, por meio da plataforma oficial do Programa Bolsa Desportiva Municipal. Os interessados precisam ter no mínimo 14 anos completos ou a completar no ano de vigência do Termo de Adesão, preencher os formulários eletrônicos e anexar a documentação.</p>
<p>O município destina um investimento estimado de R$ 2,6 milhões para a formalização dos Termos de Adesão, contemplando 454 bolsas distribuídas entre as modalidades esportivas previstas no edital. Para participar, o atleta ou paratleta deve comprovar conquistas esportivas em uma das 13 categorias previstas, apresentando currículo com resultados em competições organizadas pela Fundação Catarinense de Esporte e em até quatro eventos adicionais de âmbito estadual, nacional ou internacional realizados no ano de 2025.</p>
<p>Os candidatos devem informar detalhes das premiações conquistadas entre o 1º e o 4º lugares, respeitando a tabela de pontuação e os critérios do edital. Caso apresentem mais de quatro eventos além dos promovidos pela Fesporte, serão considerados apenas os quatro primeiros listados.</p>
<p>A iniciativa reforça os critérios do programa e busca garantir um processo seletivo organizado e transparente para os atletas de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colônia de Férias da Terceira Idade promove ida ao cinema para idosos em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_beaf2a81fdb213944da5f49f98d02785e0c11c99/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:01:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:beaf2a81fdb213944da5f49f98d02785e0c11c99]]></guid>
<description><![CDATA[Idosos da Colônia de Férias do Centro de Convivência Arnoldo Leonardo Schmitt participaram pela primeira vez de uma sessão de cinema exclusiva no Shopping Partage, durante a programação do evento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Idosos da Colônia de Férias do Centro de Convivência Arnoldo Leonardo Schmitt participaram pela primeira vez de uma sessão de cinema exclusiva no Shopping Partage, durante a programação do evento.</p>
<p>Ao todo, 353 idosos participaram da iniciativa que ocorreu no O grupo foi dividido em duas salas de projeção para assistir aos filmes “Zootopia 2” e “Avatar – Fogo e Cinzas”. O evento proporcionou uma experiência inédita para muitos, como o casal Ronaldo Hornusch e Ana Morbis, que assistiram ao filme acompanhados de pipoca e água mineral.</p>
<p>Maria Geni, outra participante, destacou o apreço pelo filme e o desejo de repetir a experiência. O presidente do Conselho Municipal dos Direitos dos Idosos (CMDI), Alexandre Votta, acompanhou a atividade e ressaltou que o projeto visa promover inclusão, convivência, cultura e valorização da pessoa idosa em Jaraguá do Sul.</p>
<p>A coordenadora do Centro de Convivência, Janete Pedrotti, enfatizou a importância da Colônia de Férias para oferecer momentos de alegria e descontração aos idosos, além de fortalecer os vínculos de amizade. A programação será encerrada no dia 24 com uma visita ao Seminário Sagrado Coração de Jesus, em Corupá, incluindo passeio pelo museu, igreja, atividades físicas e café da manhã.</p>
<p>O projeto da Colônia de Férias da Terceira Idade foi criado no fim de 2024 e aprovado pelo CMDI por meio do Fundo Municipal dos Direitos dos Idosos, garantindo recursos para a realização das atividades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procon de Florianópolis fiscaliza Aerolíneas Argentinas após cancelamentos de voos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a33f4a1745583f402e9d165ac24d5aaac30431c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:58:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a33f4a1745583f402e9d165ac24d5aaac30431c0]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon Municipal de Florianópolis realizou fiscalizações no Floripa Airport para garantir os direitos dos passageiros diante dos cancelamentos de voos da companhia Aerolíneas Argentinas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procon Municipal de Florianópolis realizou fiscalizações no Floripa Airport para garantir os direitos dos passageiros diante dos cancelamentos de voos da companhia Aerolíneas Argentinas.</p>
<p>Durante a ação, os fiscais lavraram um auto de notificação para a empresa, solicitando informações detalhadas sobre os impactos causados aos consumidores com voos programados nas rotas entre Brasil e Argentina. A companhia tem 24 horas para informar a quantidade de voos cancelados, o número de consumidores afetados e o plano de ação adotado para atendimento dos passageiros.</p>
<p>A Aerolíneas Argentinas deve comprovar o cumprimento da Resolução da Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC), que prevê a prestação de assistência aos viajantes, incluindo fornecimento de alimentação, transporte e hospedagem quando necessário.</p>
<p>O diretor do Procon de Florianópolis afirmou que a atuação do órgão busca assegurar que os direitos dos consumidores sejam respeitados mesmo diante de situações excepcionais, garantindo reacomodação, reembolso integral ou assistência material.</p>
<p>A medida tem caráter preventivo e visa garantir o suporte necessário aos passageiros diante dos transtornos causados pelos cancelamentos. O Procon Floripa continuará acompanhando o caso e reforça que em situações de atraso ou cancelamento de voos, os passageiros têm direito à reacomodação, remarcação ou reembolso integral, além de assistência material.</p>
<p>O Procon Municipal de Florianópolis mantém a fiscalização para assegurar o cumprimento dos direitos dos consumidores afetados pelos cancelamentos de voos da Aerolíneas Argentinas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Santa Catarina devolve celulares furtados no Carnaval e reforça proteção às mulheres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_099a27101c660eef1740d96f94d912c7bbc01b3d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:29:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:099a27101c660eef1740d96f94d912c7bbc01b3d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou a devolução de celulares furtados durante o Carnaval, além de intensificar ações preventivas para combater violência contra mulheres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou a devolução de celulares furtados durante o Carnaval, além de intensificar ações preventivas para combater violência contra mulheres. A restituição dos aparelhos ocorre de forma coordenada, com as unidades responsáveis pelos registros das ocorrências conduzindo o processo. Em Florianópolis, a ação envolve a 1ª Delegacia de Polícia da Capital, com apoio da Delegacia de Polícia da Grande Florianópolis e da Delegacia de Homicídios. Mais de 300 pessoas procuraram a unidade para verificar e reconhecer os dispositivos apreendidos, com 26 celulares já devolvidos e outros cinco identificados para entrega.</p>
<p>As entregas continuam durante a semana, das 13h às 19h, na sede da 1ª DP, na Avenida Prefeito Osmar Cunha, no Centro. A Polícia Civil orienta que vítimas de furto durante o Carnaval procurem a unidade onde registraram a ocorrência para confirmação da titularidade e viabilização da devolução.</p>
<p>Além da restituição dos bens, a Polícia Civil realizou ações preventivas durante o Carnaval, incluindo a operação Voz Ativa na Passarela Nego Querido. A iniciativa integra o programa A Mulher Tem Voz, que busca combater constrangimento e violência contra mulheres em ambientes de entretenimento. Foram distribuídas cartilhas, instalados banners e divulgadas orientações nos banheiros e no telão de LED durante os desfiles.</p>
<p>O programa está alinhado à Resolução nº 04/GAB/DGPC/PCSC/2024 e à Lei Federal nº 14.786/2023, que instituiu o Protocolo “Não é Não” em todo o país. A Polícia Civil de Santa Catarina mantém o compromisso de proteger a população durante o Carnaval, promovendo a devolução de bens furtados e fortalecendo ações de prevenção à violência contra mulheres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul inaugura maior escola municipal com capacidade para 1.200 alunos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_43a2b6e7a1acbaa08a2288f13c8d2ff3d389a02d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:26:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:43a2b6e7a1acbaa08a2288f13c8d2ff3d389a02d]]></guid>
<description><![CDATA[A Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul inaugurou a nova Escola Municipal de Educação Básica Guilherme Hanemann, no bairro Jaraguá 99, marcando um avanço significativo na infraestrutura escolar da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rede Municipal de Educação de Jaraguá do Sul inaugurou a nova Escola Municipal de Educação Básica Guilherme Hanemann, no bairro Jaraguá 99, marcando um avanço significativo na infraestrutura escolar da cidade.</p>
<p>A nova unidade é a maior EMEB de Jaraguá do Sul em tamanho e capacidade de atendimento, com área total de 4.316,78 metros quadrados. O projeto arquitetônico inclui 23 salas de aula, ginásio de esportes, biblioteca, parque infantil, além de espaços administrativos e pedagógicos, podendo atender cerca de 1.200 alunos do Pré ao 9º Ano. O município investiu mais de 17 milhões de reais na estrutura, que foi equipada com mobiliários e equipamentos novos.</p>
<p>A construção foi realizada pela empresa Cúbica Construções Ltda, com projeto do arquiteto Anderson Daniel Klassmann. A inauguração contou com a presença de autoridades políticas, incluindo o prefeito Jair Franzner, que destacou o compromisso da administração com a qualidade da educação. Até o momento, 19 unidades da rede municipal receberam investimentos superiores a 100 milhões de reais, com novas obras previstas no cronograma.</p>
<p>A escola Guilherme Hanemann possui 35 anos de história e foi nomeada em homenagem a Guilherme Hanemann, conhecido como 'Opa Hanemann', figura envolvida em atividades comunitárias. A cerimônia de inauguração integrou o calendário dos 150 anos de Jaraguá do Sul, com momentos de emoção, bênção religiosa, homenagens e apresentações culturais realizadas por alunos e a banda da EMEB Alberto Bauer.</p>
<p>A inauguração da EMEB Guilherme Hanemann representa um marco para a educação municipal, reforçando o investimento em qualidade e infraestrutura para a comunidade escolar de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atendimento dos bombeiros voluntários de SC ultrapassa 87 mil chamados em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e09f5ebfa15592c29c3876dae6b9aaa7161a0720/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:17:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e09f5ebfa15592c29c3876dae6b9aaa7161a0720]]></guid>
<description><![CDATA[Os bombeiros voluntários de Santa Catarina registraram 87.392 atendimentos de urgência e emergência em 2025, com destaque para atendimentos pré-hospitalares e aumento nos casos de incêndio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os bombeiros voluntários de Santa Catarina registraram 87.392 atendimentos de urgência e emergência em 2025, com destaque para atendimentos pré-hospitalares e aumento nos casos de incêndio.</p>
<p>O balanço operacional da Associação dos Bombeiros Voluntários no Estado de Santa Catarina (ABVESC) mostra que as 32 corporações associadas prestaram auxílio em 52 municípios, atendendo diretamente 1,8 milhão de habitantes. Os chamados são divididos em pré-hospitalar, extraordinários e incêndios, sendo os atendimentos pré-hospitalares responsáveis por quase 80% do total.</p>
<p>Em 2025, foram 69.810 chamados para atendimento pré-hospitalar, com aumento de 4,30% em relação a 2024. As emergências médicas lideram os casos, seguidas por traumas diversos e acidentes de transporte. A categoria de extraordinários cresceu 26,92%, totalizando 13.885 ocorrências, incluindo resgate de pessoas e animais, auxílio em enchentes e corte de árvores em risco.</p>
<p>Os incêndios representaram 4,23% dos chamados, com 3.697 atendimentos, um aumento de quase 20% em relação ao ano anterior. Os focos ocorreram em edificações, vegetação e meios de transporte, afetando patrimônio público e privado. O comandante geral dos bombeiros voluntários destaca a importância de campanhas de prevenção para reduzir os números, que refletem casos de negligência, imprudência e imperícia.</p>
<p>Os bombeiros voluntários de Santa Catarina continuam atuando não só no combate a incêndios e resgates, mas também em ações preventivas para capacitar a comunidade e mitigar os índices crescentes de ocorrências no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem foge algemado e é recapturado em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_56e3de002a4088b28ef3c94286345f6aa0c1da0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:14:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:56e3de002a4088b28ef3c94286345f6aa0c1da0b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem preso por tráfico de drogas fugiu de uma viatura da Polícia Penal em Jaraguá do Sul e foi recapturado após buscas na região do bairro Jaraguá 84.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem preso por tráfico de drogas fugiu de uma viatura da Polícia Penal em Jaraguá do Sul e foi recapturado após buscas na região do bairro Jaraguá 84. A fuga ocorreu por volta das 12h, quando o homem rompeu o compartimento traseiro da viatura da Polícia Penal e correu, mesmo estando algemado nas mãos e nos pés. Ele havia sido preso na quarta-feira e retornava do exame de corpo de delito, aguardando audiência de custódia no período da tarde.</p>
<p>Após cerca de três horas de buscas, a Polícia Militar localizou o suspeito em uma área de mata no bairro Jaraguá 84. O Canil da Polícia Militar foi acionado para auxiliar nas buscas, e a Polícia Penal também participou da operação.</p>
<p>O homem foi recapturado por volta das 15h e está sob custódia das autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acionistas da Tupy rejeitam proposta de requisitos para administradores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dbdc32915c318475ebfc8beb44b29a82205ae5ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:13:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dbdc32915c318475ebfc8beb44b29a82205ae5ad]]></guid>
<description><![CDATA[Em assembleia, acionistas da Tupy recusaram a proposta da gestora Charles River para estabelecer critérios mínimos de elegibilidade para os administradores da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em assembleia, acionistas da Tupy recusaram a proposta da gestora Charles River para estabelecer critérios mínimos de elegibilidade para os administradores da empresa. A proposta da Charles River, que possui 6,7% da Tupy, incluía o veto à indicação de conselheiros com vínculos políticos e a exigência de experiência executiva comprovada para a diretoria. A gestora contestou a indicação de conselheiros pelo BNDESPar e pela Previ, apontando uma captura política que comprometeria a governança da fundição.</p>
<p>A BNDESPar, com 30,7% da Tupy, e a Previ, com 27%, tiveram votos decisivos para rejeitar a proposta. A Previ anexou à ata uma manifestação afirmando que as alterações propostas estão alinhadas com as melhores práticas de governança, mas ressaltou a necessidade de avaliação do conselho sobre os impactos jurídicos e operacionais antes de qualquer deliberação.</p>
<p>A indicação do ministro da Defesa, José Múcio, para o conselho da Tupy ocorreu na mesma assembleia em que a proposta foi rejeitada. A Tupy, avaliada em R$ 1,77 bilhão na Bolsa, teve seus papéis com queda de 42% nos últimos 12 meses.</p>
<p>A decisão reflete divergências entre os acionistas sobre a governança da Tupy e o equilíbrio entre interesses políticos e empresariais na administração da companhia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Celesc libera pagamento da conta de luz com cartão de crédito e parcelamento em até 21 vezes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8c6fd6ba8f8aef84d94aba23eaf50a53052b39d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:11:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8c6fd6ba8f8aef84d94aba23eaf50a53052b39d5]]></guid>
<description><![CDATA[Clientes da Celesc podem pagar a fatura de energia com cartão de crédito pelo aplicativo e pela Agência Web, com parcelamento em até 21 vezes sem entrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Clientes da Celesc podem pagar a fatura de energia com cartão de crédito pelo aplicativo e pela Agência Web, com parcelamento em até 21 vezes sem entrada. O serviço, disponível para todos os consumidores, amplia as opções digitais e oferece mais autonomia ao usuário. Antes, o pagamento com cartão estava restrito a atendentes e totens de autoatendimento instalados em lojas e locais públicos, mas agora pode ser feito sem sair de casa.</p>
<p>Além do pagamento da conta de luz, os clientes podem acessar diversos serviços pelos canais digitais, como emissão de segunda via, solicitação de nova ligação, religação de energia, troca de titularidade, parcelamento de débitos e comunicação de falta de energia.</p>
<p>A ampliação dos serviços digitais traz ganhos operacionais e financeiros, reduz custos, otimiza processos e melhora o atendimento, ao mesmo tempo em que aumenta a praticidade para o consumidor. O aplicativo e a Agência Web mantêm os serviços disponíveis no celular ou no computador, de forma rápida e segura.</p>
<p>Para quem busca rapidez, o WhatsApp oficial da Celesc permite emitir a segunda via da fatura em poucos cliques, oferecendo mais praticidade e flexibilidade para acessar serviços essenciais de energia no dia a dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Santa Catarina inicia devolução de celulares furtados durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_114bd60cb9130b2b69eba44be4641b34a1e8d49d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:09:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:114bd60cb9130b2b69eba44be4641b34a1e8d49d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina começou a devolver aparelhos celulares furtados durante o Carnaval em várias regiões do estado, com ações coordenadas pelas unidades policiais responsáveis pelas ocorrências registradas no período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina começou a devolver aparelhos celulares furtados durante o Carnaval em várias regiões do estado, com ações coordenadas pelas unidades policiais responsáveis pelas ocorrências registradas no período.</p>
<p>Em Florianópolis, a restituição dos dispositivos é conduzida pela 1ª Delegacia de Polícia da Capital, com o apoio da Delegacia de Polícia da Grande Florianópolis e da Delegacia de Homicídios. Os aparelhos estão vinculados a ocorrências de furto e receptação registradas durante as festividades na capital e região da Grande Florianópolis.</p>
<p>Mais de 300 pessoas foram atendidas para verificação e reconhecimento dos celulares apreendidos, com 26 aparelhos já devolvidos aos legítimos proprietários. Outros cinco celulares foram identificados e serão entregues em breve, enquanto cerca de 50 ainda aguardam reconhecimento pelas vítimas. As entregas ocorrem na sede da 1ª DP, localizada na Av. Pref. Osmar Cunha, 263, no Centro, das 13h às 19h ao longo da semana.</p>
<p>Além da restituição dos bens, a Polícia Civil realizou ações preventivas durante o Carnaval, como a operação “Voz Ativa” na Passarela Nego Querido, em Florianópolis. A iniciativa reforçou o programa “A Mulher Tem Voz”, que combate o constrangimento e a violência contra mulheres em ambientes de entretenimento, por meio de materiais informativos, cartilhas e banners, além da exibição da campanha no telão de LED durante os desfiles.</p>
<p>O programa está previsto na Resolução nº 04/GAB/DGPC/PCSC/2024, em consonância com a Lei Federal nº 14.786/2023, que instituiu o Protocolo “Não é Não” em todo o país. Essas ações demonstram o compromisso da Polícia Civil de Santa Catarina na repressão aos crimes patrimoniais e na prevenção à violência contra mulheres, promovendo eventos festivos mais seguros.</p>
<p>A Polícia Civil orienta que vítimas de furto durante o Carnaval procurem a unidade responsável pelo registro da ocorrência para verificar a possibilidade de recuperação dos aparelhos, mediante conferência e comprovação de titularidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
