<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 16:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Iniciada pavimentação da Rodovia da Imigração Italiana em Urussanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3c688cf94f8a8e4c991e88c0b59e9ce8ca4fa1d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3c688cf94f8a8e4c991e88c0b59e9ce8ca4fa1d1]]></guid>
<description><![CDATA[Começaram os trabalhos de pavimentação da Rodovia da Imigração Italiana, com serviços de terraplanagem na comunidade de Rancho dos Bugres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começaram os trabalhos de pavimentação da Rodovia da Imigração Italiana, com serviços de terraplanagem na comunidade de Rancho dos Bugres. A obra está sendo executada pela empresa JR Construções e Terraplanagem e conta com investimento superior a R$ 2 milhões, recursos próprios da Prefeitura de Urussanga.</p>
<p>A pavimentação contempla 980 metros de asfalto, incluindo ciclovia, no trecho que liga Urussanga a Pedras Grandes, visando melhorar a mobilidade urbana e a segurança de motoristas, ciclistas e pedestres.</p>
<p>A prefeita Stela de Agostin Talamini destacou a importância da rodovia para a integração entre os municípios e para o desenvolvimento regional, ressaltando que a obra beneficiará moradores, produtores e empreendedores, além de criar um novo corredor turístico.</p>
<p>A pavimentação da Rodovia da Imigração Italiana é considerada estratégica para fortalecer a infraestrutura municipal e o crescimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Forquilhinha cobra Casan por reparos na rodovia Jacob Westrup]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bc2d0d01bd4c8c5997e683bd223012a746795826/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bc2d0d01bd4c8c5997e683bd223012a746795826]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito José Cláudio Gonçalves, conhecido como Neguinho, solicita que a Companhia Catarinense de Águas e Saneamento cumpra o contrato e resolva os problemas na tubulação sob a rodovia Jacob Westrup.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito José Cláudio Gonçalves, conhecido como Neguinho, solicita que a Companhia Catarinense de Águas e Saneamento cumpra o contrato e resolva os problemas na tubulação sob a rodovia Jacob Westrup.</p>
<p>A rodovia estadual Jacob Westrup (SC-446), que liga Forquilhinha a Maracajá, apresenta diversos remendos no asfalto devido a vazamentos e rompimentos na rede de abastecimento de água da Casan. A pavimentação da via é recente, inaugurada no final de 2022, mas já mostra sinais de desgaste causados pelos reparos constantes.</p>
<p>A Administração Municipal de Forquilhinha afirma que a tubulação deveria ter sido substituída, o que ainda não ocorreu. O prefeito Neguinho destaca que a Casan não está cumprindo o contrato de programa e os compromissos firmados, resultando em buracos no asfalto novo com menos de quatro anos de uso.</p>
<p>A situação da rodovia e a cobrança ao órgão responsável seguem como pauta na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal desmonta esquema de fraudes bancárias no Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9b17617874134279365eb0c78348cc030bb7dd0f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:47:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9b17617874134279365eb0c78348cc030bb7dd0f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal lançou a Operação Marionete para desarticular um grupo criminoso envolvido em fraudes bancárias no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal lançou a Operação Marionete para desarticular um grupo criminoso envolvido em fraudes bancárias no Norte de Santa Catarina. A Caixa Econômica Federal identificou irregularidades em empréstimos, cartões de crédito e abertura de contas, o que motivou a investigação. O grupo criminoso utilizava pessoas vulneráveis e documentos falsos para obter vantagens financeiras.</p>
<p>Os suspeitos realizavam transferências rápidas por PIX, dificultando o rastreamento dos valores. A Polícia Federal conseguiu mapear a movimentação financeira e identificar os líderes do esquema.</p>
<p>Nesta quinta-feira, foram cumpridos mandados de busca e apreensão em Joinville e São Francisco do Sul. Os envolvidos podem responder por estelionato majorado contra instituição financeira, uso de documento público falso e associação criminosa.</p>
<p>A operação segue em andamento para desarticular completamente o grupo e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
