<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 12:33:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cassação da CNH pode ocorrer por decisões judiciais e irregularidades administrativas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_be47b9dcf8370c0a3dfa82664ccc843821abf943/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:26:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:be47b9dcf8370c0a3dfa82664ccc843821abf943]]></guid>
<description><![CDATA[Além das infrações tradicionais, a carteira de motorista pode ser cassada por decisão judicial e outras situações previstas no Código de Trânsito Brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Além das infrações tradicionais, a carteira de motorista pode ser cassada por decisão judicial e outras situações previstas no Código de Trânsito Brasileiro. A cassação da carteira de motorista é a penalidade mais severa prevista no Código de Trânsito Brasileiro, acarretando a perda definitiva da habilitação e o bloqueio do direito de dirigir por dois anos. O Supremo Tribunal Federal autorizou a apreensão da CNH por decisão judicial para pressionar o cumprimento de ordens, como no caso de pensão alimentícia e outras dívidas sem resultado nas tentativas de cobrança.</p>
<p>Entre as hipóteses administrativas que levam à cassação, destaca-se a obrigatoriedade do exame toxicológico periódico para motoristas das categorias C, D e E, mesmo que não atuem profissionalmente. O atraso superior a 30 dias no exame pode resultar em multa gravíssima e, em caso de reincidência ou condução com exame vencido, pode ser instaurado processo que leve à cassação.</p>
<p>Fraudes no processo de habilitação também são motivos para a perda do documento, incluindo uso de endereço falso, informações falsas em exames médicos ou psicológicos, e irregularidades em cursos de reciclagem ou provas. Diferentemente da suspensão, a cassação exige que o motorista recomece todo o processo de habilitação após dois anos, incluindo aulas e exames.</p>
<p>A cassação da CNH representa uma medida rigorosa que vai além das infrações comuns, envolvendo aspectos judiciais e administrativos que comprometem o direito de dirigir.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Freira de 82 anos é morta após invasão a convento no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_714dba8a482e778fb7ee3ee97d4017e51faad84f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:23:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:714dba8a482e778fb7ee3ee97d4017e51faad84f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma freira foi encontrada morta após um homem invadir o convento das Irmãs Servas de Maria Imaculada em Ivaí, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma freira foi encontrada morta após um homem invadir o convento das Irmãs Servas de Maria Imaculada em Ivaí, no Paraná. A freira Nadia Gavasnki, de 82 anos, foi atacada após flagrar o suspeito dentro do convento. O crime ocorreu por volta das 13h30, quando o homem pulou o muro do local. Ele foi questionado pela religiosa sobre sua presença e alegou estar no local para trabalhar. Ao perceber que não convenceu a vítima, ele a empurrou.</p>
<p>O suspeito afirmou que asfixiou a freira depois que ela caiu e começou a gritar. O corpo apresentava sinais de agressão. O homem foi preso em flagrante enquanto tentava fugir, com sangue nas mãos e nas roupas. Ele foi autuado por homicídio qualificado e resistência à prisão e encaminhado à cadeia pública.</p>
<p>Irmã Nadia dedicou 55 anos à vida religiosa e integrava a congregação das Irmãs Servas de Maria Imaculada. A instituição manifestou solidariedade aos familiares e à comunidade. A cerimônia de despedida está marcada para este domingo às 15h, em Prudentópolis.</p>
<p>A Polícia Militar do Paraná continua acompanhando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PL discute candidaturas para 2026 com foco em alianças e fortalecimento da direita]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_176444c05fc9cce37c2919b311ee444f359e3c4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:09:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:176444c05fc9cce37c2919b311ee444f359e3c4d]]></guid>
<description><![CDATA[O Partido Liberal (PL) avalia nomes para compor chapa presidencial e candidaturas estaduais, com articulações em andamento para as eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Partido Liberal (PL) avalia nomes para compor chapa presidencial e candidaturas estaduais, com articulações em andamento para as eleições de 2026. O PL deve definir nas próximas semanas se o governador de Minas Gerais, Romeu Zema, será o candidato a vice-presidente na chapa do pré-candidato ao Planalto Flávio Bolsonaro. O presidente do partido afirmou que o processo está no início e que poucas conversas foram realizadas até o momento. Outros nomes também são considerados para compor a chapa.</p>
<p>Enquanto isso, o ex-presidente Jair Bolsonaro cumpre pena no 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal e discute a organização dos palanques regionais e a ampliação da bancada do partido. As indicações para governos estaduais ficam a cargo da direção do PL, e as indicações ao Senado são feitas por Bolsonaro.</p>
<p>No Distrito Federal, Bolsonaro apoia Michelle Bolsonaro e a deputada Bia Kicis para o Senado. Em Santa Catarina, são citadas candidaturas de Carlos Bolsonaro ao Senado e de Renan Bolsonaro a deputado federal. Em Minas Gerais, o deputado Nikolas Ferreira recebeu aval para articular chapas ao Congresso, com prioridade na união da direita para evitar vitória do PT no Estado.</p>
<p>As definições finais das candidaturas e alianças do PL para 2026 ainda estão em andamento, com o partido buscando fortalecer sua presença nas eleições do próximo ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é detido por ameaça e perturbação do sossego em Schroeder]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a50b6d708118fa9e330eea945a9b131255ff1185/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:53:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a50b6d708118fa9e330eea945a9b131255ff1185]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi detido pela Polícia Militar após ameaçar pessoas e exibir objeto semelhante a arma em estabelecimento comercial no bairro Rio Hern.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos foi detido pela Polícia Militar após ameaçar pessoas e exibir objeto semelhante a arma em estabelecimento comercial no bairro Rio Hern. A ocorrência foi registrada às 23h de sábado na Rua Carlos Zerbin. Ao perceber a chegada da viatura, o suspeito jogou o objeto no chão e resistiu à abordagem, sendo necessário o uso de instrumento de menor potencial ofensivo para contê-lo.</p>
<p>Durante a ação, a equipe apreendeu uma arma de ar comprimido sem a ponta laranja de identificação. O homem tentou fugir, mas foi contido novamente e encaminhado à Delegacia de Polícia, onde foi lavrado um Termo Circunstanciado.</p>
<p>Após os procedimentos na delegacia, o homem foi liberado. A Polícia Militar reforça a importância da denúncia para a manutenção da ordem e segurança na comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Famsid investiga denúncias de desmatamento próximo à Barragem do Rio São Bento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2063bea3362335a4ab5dabfaceb667c570485b6b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2063bea3362335a4ab5dabfaceb667c570485b6b]]></guid>
<description><![CDATA[A Fundação do Meio Ambiente de Siderópolis (Famsid) realiza fiscalizações em terrenos próximos à Barragem do Rio São Bento após denúncias de desmatamento, aplicando multas que ultrapassam R$ 83 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação do Meio Ambiente de Siderópolis (Famsid) realiza fiscalizações em terrenos próximos à Barragem do Rio São Bento após denúncias de desmatamento, aplicando multas que ultrapassam R$ 83 mil.</p>
<p>Até o momento, oito proprietários receberam autos de infração por intervenções irregulares na área, que é considerada sensível por estar próxima a um importante manancial de abastecimento regional. A fiscalização tem como objetivo impedir ações sem autorização, preservar o meio ambiente e conscientizar os proprietários.</p>
<p>O presidente da Famsid informou que os imóveis fiscalizados não possuem comprovação de posse inicial, com indícios preliminares de inconsistências no processo de aquisição. As áreas foram comercializadas ao longo do tempo e, após a compra, foram constatadas supressão de vegetação e construções próximas ao curso d'água. Essas situações estão sendo acompanhadas pelo órgão ambiental e também na esfera judicial.</p>
<p>A Famsid segue monitorando a região para garantir a proteção ambiental e a regularização das propriedades próximas à Barragem do Rio São Bento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado de prisão é preso após perturbação do sossego em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_da6da8a9bfe71f74909964ecb69bcec4649b22e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:48:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:da6da8a9bfe71f74909964ecb69bcec4649b22e7]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos na madrugada deste domingo em Guaramirim, após uma ocorrência de perturbação do sossego no bairro Nova Esperança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos na madrugada deste domingo em Guaramirim, após uma ocorrência de perturbação do sossego no bairro Nova Esperança. A ação policial teve início na Rua Airton Marcarini, onde o som alto, audível na rua anterior, chamou a atenção. O homem, visivelmente embriagado, foi orientado a reduzir o volume, mas recusou-se e passou a desacatar a guarnição com comportamento agressivo.</p>
<p>Durante a abordagem, ele se aproximou dos policiais com um copo de vidro na mão, o que levou a equipe a usar força progressiva, incluindo spray de pimenta e golpes de tonfa, para contê-lo. Após a contenção, o homem cooperou com os agentes.</p>
<p>No decorrer do atendimento, foi confirmado que havia um mandado de prisão em aberto contra ele por lesão corporal no contexto de violência doméstica. O homem foi algemado, encaminhado para exame de corpo de delito e entregue à Polícia Penal, ficando à disposição da Justiça.</p>
<p>A ação da Polícia Militar em Guaramirim resultou na prisão do homem, garantindo o cumprimento da legislação e a segurança na comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Peça teatral “Felpo Filva” reúne mais de 300 crianças em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bd8b0a05f5b7d1781918c2d43d27168f29c63f8d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bd8b0a05f5b7d1781918c2d43d27168f29c63f8d]]></guid>
<description><![CDATA[A apresentação da peça “Felpo Filva”, do Grupo de Teatro Revirado, marcou a abertura do projeto Cena-Sul Revirada com grande participação infantil em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentação da peça “Felpo Filva”, do Grupo de Teatro Revirado, marcou a abertura do projeto Cena-Sul Revirada com grande participação infantil em Criciúma. Mais de 300 crianças assistiram à peça teatral “Felpo Filva” na sexta-feira (20), em Criciúma. O espetáculo foi apresentado pelo Grupo de Teatro Revirado e integra o projeto cultural Cena-Sul Revirada, realizado por meio do Programa de Incentivo à Cultura do Governo do Estado de Santa Catarina e aprovado pela Fundação Catarinense de Cultura.</p>
<p>O projeto prevê duas sessões por cidade, contemplando crianças e toda a comunidade, totalizando 90 apresentações com expectativa de alcançar cerca de 20 mil pessoas. As apresentações ocorrem em parceria com escolas, prefeituras e fundações culturais, em locais como escolas, teatros, auditórios e salões comunitários.</p>
<p>A peça é uma adaptação do livro homônimo da escritora Eva Furnari, que cedeu os direitos autorais para a montagem teatral. A história gira em torno de Felpo Filva, um coelho poeta solitário com uma orelha mais curta, que recebe uma carta de uma fã e passa por transformações com a ajuda dos personagens Rabisco e Rascunho, mostrando que ser diferente é o que torna cada um único.</p>
<p>A interpretação ficou por conta dos atores Yonara Marques e Fabio Murillo, com cenografia e bonecos criados por Sergio Honorato. Ao final da apresentação, todas as crianças e presentes receberam um bloco e um lápis, encerrando a sessão com interação e surpresa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Unibave oferece curso Técnico em Enfermagem gratuito em Orleans]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a665200cbaa57be6137c23ad6cbc8e37818052a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a665200cbaa57be6137c23ad6cbc8e37818052a6]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Universitário Barriga Verde (Unibave) vai disponibilizar 105 vagas gratuitas para o curso Técnico em Enfermagem, com início das aulas previsto para 30 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Universitário Barriga Verde (Unibave) vai disponibilizar 105 vagas gratuitas para o curso Técnico em Enfermagem, com início das aulas previsto para 30 de março. O curso será oferecido em parceria com o Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado da Educação e do Programa Catarinense Técnico (CaTec). As inscrições começam no dia 2 de março e vão até 19 de março, com turmas nos períodos da manhã, tarde e noite.</p>
<p>O curso terá duração de dois anos, com aulas presenciais de segunda a sexta-feira, totalizando 1.800 horas, sendo 1.200 horas em sala de aula e 600 horas de estágio curricular obrigatório. Para ingressar, o estudante deve estar matriculado no.</p>
<p>As matrículas podem ser realizadas na Central de Atendimento ao Estudante (CATE) do Unibave, em Orleans, ou nas próprias escolas estaduais. O curso é 100% gratuito e inclui transporte até o Unibave e lanche durante as aulas, oferecidos pela instituição.</p>
<p>O lançamento da Política de Educação Profissional e Tecnológica (EPT) reforça o compromisso do Estado em fortalecer o ensino técnico e ampliar as oportunidades para os estudantes catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
