<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 18:29:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPSC denuncia seis pessoas por crimes violentos em Forquilhinha]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/mpsc-denuncia-seis-pessoas-por-crimes-violentos-cometidos-em-forquilhinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:25:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:02bf5b7440cdcb6bd14f0a505316297d95bdd3f7]]></guid>
<description><![CDATA[Seis investigados foram denunciados por integrarem organização criminosa responsável por roubos, extorsões, sequestros e outros crimes em Forquilhinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis investigados foram denunciados por integrarem organização criminosa responsável por roubos, extorsões, sequestros e outros crimes em Forquilhinha. O Ministério Público de Santa Catarina denunciou seis pessoas por uma série de crimes violentos ocorridos em Forquilhinha, no dia 29 de janeiro. Os investigados são acusados de integrarem uma organização criminosa que realizou roubos, extorsões, tentativa de estelionato eletrônico, sequestro, porte ilegal de arma de fogo, desobediência e direção perigosa.</p>
<p>As ações começaram no início da noite, quando os suspeitos invadiram residências no bairro Ouro Negro, rendendo, amarrando e ameaçando as vítimas com armas de fogo para roubar bens de alto valor, como veículos, dinheiro, joias e relógios. Uma das vítimas foi obrigada a chamar parentes, que também foram detidos e tiveram suas casas roubadas.</p>
<p>Os denunciados também ameaçaram os reféns para que realizassem transações bancárias e empréstimos. Em seguida, invadiram uma oficina, onde renderam e amarraram outras vítimas, incluindo uma pessoa idosa. Após os crimes, o grupo fugiu em veículos roubados, sequestrando um motorista de aplicativo em Criciúma sob ameaça de arma de fogo.</p>
<p>Parte do grupo foi presa na cidade de Tubarão, enquanto os integrantes que sequestraram o motorista foram detidos em Palhoça. O Ministério Público requer a condenação dos réus, além do pagamento de R$ 50 mil para cada vítima pelo abalo moral e o ressarcimento dos danos materiais.</p>
<p>As investigações continuam para garantir a responsabilização dos envolvidos e a reparação às vítimas dos crimes em Forquilhinha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de Rio do Sul atende ocorrência de violência doméstica]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/guarda-municipal-de-rio-do-sul-atende-ocorrencia-de-violencia-domestica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:16:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e634f9ac4fd15ad551e9f2665ae7eb2fcac45fb7]]></guid>
<description><![CDATA[Perto da meia-noite de domingo, a Guarda Municipal de Rio do Sul atendeu uma ocorrência envolvendo um desentendimento entre um casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Perto da meia-noite de domingo, a Guarda Municipal de Rio do Sul atendeu uma ocorrência envolvendo um desentendimento entre um casal. No local, a mulher relatou que mantinha uma união estável com o homem, mas que recentemente se separaram. Durante a discussão, ela arremessou seu aparelho celular em direção ao pescoço do ex-companheiro.</p>
<p>O homem, por sua vez, tomou o aparelho celular e o arremessou contra o chão, destruindo o objeto. Uma testemunha confirmou os fatos à guarnição. Diante da situação e dos danos materiais, os envolvidos e as testemunhas foram encaminhados à Delegacia para registro da ocorrência e os procedimentos legais necessários.</p>
<p>A ação da Guarda Municipal reforça o atendimento e a resposta rápida em casos de violência doméstica em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Pesca cancela mais de 76 mil licenças de pescadores profissionais]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/ministerio-da-pesca-cancela-mais-de-76-mil-licencas-de-pescadores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:09:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c6226fbc5dccc9a484b32cdcdeed86d108405b14]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Pesca e Aquicultura oficializou o cancelamento de 76.665 licenças de pescadores profissionais em todo o Brasil, O cancelamento das licenças baseia-se no artigo 26 da Portaria MPA 127, de 2023, que regula o Registro Geral da Atividade Pesqueira e a concessão da Licença de Pescador Profissional. A portaria prevê a anulação definitiva do registro quando o profissional não resolve pendências que levaram à suspensão prévia da licença.</p>
<p>Os pescadores com licenças canceladas perdem o direito de exercer a pesca comercial e o acesso a benefícios vinculados ao registro, como o seguro-defeso. O cancelamento pode ocorrer por morte do titular, falta de comprovação da atividade pesqueira, decisão judicial ou pedido de órgãos fiscalizados, após processo administrativo.</p>
<p>Entre os motivos para a penalidade estão a falta de manutenção anual do cadastro e a não entrega do Relatório de Exercício da Atividade Pesqueira. A lista das licenças canceladas será disponibilizada no site oficial do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p>
<p>Desde 2023, técnicos do ministério atuam em parceria com a Polícia Federal para investigar fraudes nos sistemas de registro e monitoramento, com mandados de busca e apreensão autorizados pela Justiça. A medida visa garantir transparência e proteger a política pública pesqueira contra irregularidades.</p>
<p>Os cancelamentos se somam a outras licenças cassadas nos últimos anos, reforçando o compromisso do Ministério da Pesca em assegurar a legitimidade das licenças e os direitos dos profissionais da pesca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais de saúde da atenção primária começam a receber vacina contra dengue do Instituto Butantan]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/equipes-do-sus-comecam-a-receber-vacina-do-butantan-contra-a-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:06:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:deca8ffc3e334cf86ce13c11a010034f3816874a]]></guid>
<description><![CDATA[A vacina Butantan-DV, primeira dose única contra a dengue aprovada no Brasil, inicia aplicação para profissionais da atenção primária do SUS a partir desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacina Butantan-DV, primeira dose única contra a dengue aprovada no Brasil, inicia aplicação para profissionais da atenção primária do SUS a partir desta segunda-feira. A Butantan-DV é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo e foi aprovada pela Anvisa no início de dezembro. A vacina é destinada a pessoas de 12 a 59 anos e será aplicada inicialmente nos profissionais de saúde que atuam nas unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros, médicos e demais profissionais cadastrados.</p>
<p>O Ministério da Saúde adquiriu 3,9 milhões de doses para imunizar os profissionais em todo o país. A vacina utiliza a tecnologia de vírus vivo atenuado, similar a outras vacinas já em uso no Brasil, como a tríplice viral e a vacina contra a febre amarela.</p>
<p>A Butantan-DV apresentou eficácia global de 74,7% contra dengue sintomática e 89% de proteção contra formas graves da doença e com sinais de alarme. Estudos publicados indicam que a vacina também reduz a carga viral em pessoas infectadas, prevenindo o agravamento da dengue.</p>
<p>A aplicação da vacina representa um avanço importante na prevenção da dengue, beneficiando inicialmente os profissionais de saúde que atuam na linha de frente do SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CEEJ/Secel conquista bicampeonato invicto no Torneio de Verão de Blumenau]]></title>
<link>https://ocp.news/esporte/sub-14-do-ceej-secel-e-bicampeao-do-torneio-de-verao-de-blumenau</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:03:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ff0608f2549829f0f112ecee3e803347d2ec551]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe Sub-14 do CEEJ/Secel venceu todas as partidas e garantiu o bicampeonato do Torneio de Verão de Blumenau, superando a Five Joinville na final.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe Sub-14 do CEEJ/Secel venceu todas as partidas e garantiu o bicampeonato do Torneio de Verão de Blumenau, superando a Five Joinville na final. O torneio contou com a participação de 16 equipes de alto nível técnico, incluindo times que disputam campeonatos estaduais e regionais. Ao longo da competição, o CEEJ/Secel disputou seis jogos e saiu vitorioso em todos, destacando-se pelo desempenho defensivo, sofrendo apenas três gols.</p>
<p>Na final, o time jaraguaense venceu a equipe Five, de Joinville, pelo placar de 2 a 1. Os goleiros Gustavo e Alemão foram fundamentais para a defesa da equipe, que terminou a competição com a melhor defesa.</p>
<p>O técnico Augustinho Ferrari ressaltou a atitude, determinação e comprometimento dos atletas, destacando a importância do título para o reconhecimento do trabalho desenvolvido pela equipe.</p>
<p>O CEEJ/Secel segue consolidado como uma das principais equipes de futsal Sub-14, com campanhas invictas e títulos importantes na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Proposta de Emenda à Constituição para acabar com escala 6x1 é encaminhada à CCJ]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/proposta-que-acaba-com-jornada-de-trabalho-6x1-vai-para-a-ccj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:59:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f4ef04a414ba5f47c10de874d3443630d49bb17]]></guid>
<description><![CDATA[A proposta que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi enviada à Comissão de Constituição e Justiça para análise.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta que extingue a escala de trabalho 6x1 e limita a jornada a 36 horas semanais foi enviada à Comissão de Constituição e Justiça para análise. O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, encaminhou a proposta de Emenda à Constituição que trata do fim da escala de trabalho 6x1 para a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ). A PEC 8/25, de autoria da deputada Erika Hilton, acaba com a escala de seis dias de trabalho e um de descanso, além de limitar a duração do trabalho normal a 36 horas semanais.</p>
<p>Atualmente, a Constituição estabelece uma carga de trabalho de até oito horas diárias e até 44 horas semanais. A proposta prevê que a nova jornada entre em vigor 360 dias após a data de sua publicação e faculta a compensação de horários e redução da jornada mediante acordo ou convenção coletiva de trabalho.</p>
<p>Hugo Motta também apensou à PEC outra proposta com teor idêntico, do deputado Reginaldo Lopes, que prevê a entrada em vigor da nova jornada 10 anos após a publicação. O presidente da Câmara afirmou que serão ouvidos todos os setores para garantir uma lei equilibrada diante dos avanços tecnológicos.</p>
<p>A matéria segue agora para análise da CCJ, que decidirá sobre a admissibilidade da proposta antes de encaminhá-la para uma comissão especial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Iniciam as obras do Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte em Florianópolis]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/obra-da-marina-da-beira-mar-norte-deve-gerar-mais-de-2-mil-empregos-em-florianopolis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:47:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bb147063bdb5f3f96215779e8b967382af8df47f]]></guid>
<description><![CDATA[Foram assinadas as licenças ambientais e o alvará de construção para o Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte, que promete transformar o lazer e turismo na capital catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foram assinadas as licenças ambientais e o alvará de construção para o Parque Urbano e Marina da Beira-mar Norte, que promete transformar o lazer e turismo na capital catarinense. A cerimônia de assinatura contou com a presença do prefeito Topázio Neto e do governador Jorginho Mello. O projeto prevê a criação de um parque urbano com cerca de 140 mil metros quadrados, dividido em três setores, além de uma marina com mais de 600 vagas para embarcações. A área total de concessão do empreendimento é de 440 mil metros quadrados.</p>
<p>O parque terá espaços de lazer como playgrounds, academias ao ar livre, pista de esportes radicais, quadras recreativas, quiosques, arquibancadas e gramados para diversas atividades. A marina contará com equipamentos voltados para serviços, gastronomia e entretenimento, com áreas destinadas ao uso público e privado.</p>
<p>O projeto também contempla melhorias na mobilidade urbana, incluindo a reforma do trapiche para uso público e integração entre transporte terrestre e náutico, além da criação de bolsões para ônibus de turismo e adaptação da marginal para futura inserção do sistema de BRT.</p>
<p>O investimento privado é de R$ 350 milhões, realizado pela empresa JL Construções, que terá a concessão do parque por 35 anos. A previsão é que a primeira etapa seja concluída em dois anos e meio, com a marina finalizada em até quatro anos.</p>
<p>A obra representa uma grande transformação para Florianópolis, com potencial para gerar emprego e renda para mais de duas mil pessoas, além de consolidar a cidade como referência em lazer e turismo na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e temporais marcam a semana em Santa Catarina]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/previsao-do-tempo-santa-catarina-tera-semana-de-calor-intenso-e-temporais-isolados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:38:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8013a50bd5b8f8c9ef232a7fcade46f4918e215]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta uma semana de calor elevado e temporais típicos de verão, com máximas que podem chegar a 38°C e chuvas isoladas acompanhadas de raios e rajadas de vento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta uma semana de calor elevado e temporais típicos de verão, com máximas que podem chegar a 38°C e chuvas isoladas acompanhadas de raios e rajadas de vento. As temperaturas sobem de forma acentuada durante as tardes, mantendo a sensação de abafamento mesmo à noite e na madrugada, com máximas próximas dos 35°C em todo o estado. Entre segunda e terça-feira, o calor mais intenso se concentra no Grande Oeste, com máximas entre 32°C e 35°C, enquanto as demais regiões apresentam temperaturas entre 27°C e 32°C. Temporais isolados ocorrem principalmente entre as tardes e noites, com maior concentração no Litoral Sul e na Grande Florianópolis Serrana, podendo apresentar raios, chuva intensa em curto período e rajadas de vento.</p>
<p>De quarta a quinta-feira, o calor se intensifica em todas as regiões, com máximas que variam entre 33°C e 36°C, podendo chegar a 37°C ou 38°C em áreas do Oeste, Litoral Sul e Vale do Itajaí. A combinação do aumento das temperaturas e da umidade favorece temporais isolados em todo o estado, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral. A partir de sexta-feira, a aproximação de uma frente fria reforça a condição para temporais em todas as regiões, principalmente dos Planaltos ao Litoral, com possibilidade de chuva intensa, raios e rajadas de vento, enquanto as temperaturas permanecem elevadas.</p>
<p>Durante os primeiros dias de Carnaval, a instabilidade permanece, com temporais típicos de verão esperados entre as tardes e noites de sábado e domingo. Raios, chuva pontualmente intensa, rajadas de vento e eventual queda de granizo são previstos, especialmente entre os Planaltos e o Litoral, devido à passagem da frente fria pelo mar, que também contribui para a redução das temperaturas nessas regiões. No Grande Oeste, o calor persiste, com máximas próximas dos 30°C.</p>
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil recomenda buscar locais abrigados durante os temporais, evitar transitar próximo a árvores, placas, muros e postes durante ventos fortes, não atravessar ruas alagadas e manter a hidratação, especialmente para crianças, idosos e animais de estimação. Acompanhar diariamente os boletins e avisos é fundamental devido às constantes atualizações nas previsões do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem é encontrado no Rio Tubarão após dois dias de buscas]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/09/corpo-de-jovem-e-encontrado-no-rio-tubarao-apos-dois-dias-de-buscas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a844aa7bbbc8f8e60cc59978f36e89bf5042987e]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado no Rio Tubarão, no bairro Morrotes, após buscas realizadas pelo Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um jovem de 26 anos foi localizado no Rio Tubarão, no bairro Morrotes, após buscas realizadas pelo Corpo de Bombeiros Militar. O jovem estava desaparecido desde o último sábado, quando houve a suspeita de que ele teria caído da ponte do bairro Morrotes e submergido no rio. As buscas começaram na tarde de sábado e contaram com o apoio de equipes especializadas em mergulho e embarcação.</p>
<p>O corpo foi encontrado na manhã desta segunda-feira, preso à vegetação em uma árvore na margem direita do rio, em um trecho entre as pontes do bairro Morrotes e a passarela da universidade. A confirmação oficial da identidade da vítima ainda não foi divulgada.</p>
<p>As buscas realizadas pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram encerradas após a localização do corpo na região do bairro Morrotes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina mantém alerta para combate ao mosquito Aedes aegypti]]></title>
<link>https://scportais.com.br/2026/02/09/santa-catarina-registra-mais-de-5-mil-focos-do-mosquito-aedes-aegypti-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:32:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf34a75a80cd7b5403edbf83ed78112d75f9af24]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra aumento de focos do mosquito Aedes aegypti e casos prováveis de dengue e chikungunya, reforçando a importância da prevenção e do engajamento da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registra aumento de focos do mosquito Aedes aegypti e casos prováveis de dengue e chikungunya, reforçando a importância da prevenção e do engajamento da população. No período de 4 de janeiro a 2 de fevereiro, foram identificados 5,7 mil focos do mosquito Aedes aegypti em 218 municípios catarinenses. Dos 295 municípios do estado, 185 são considerados infestados pelo vetor. Durante esse intervalo, ocorreram 5,4 mil notificações de dengue, com 2 mil casos considerados prováveis. Três óbitos estão em investigação.</p>
<p>O informe epidemiológico também registrou 78 notificações de chikungunya, sendo 43 casos prováveis, um aumento de 290% em relação ao mesmo período do ano anterior, quando foram registrados 20 casos prováveis. Nenhum óbito por chikungunya foi registrado. A doença apresenta sintomas como febre alta, dores intensas nas articulações, dor muscular, dor de cabeça, cansaço extremo e manchas vermelhas na pele.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde, em conjunto com as Secretarias Municipais, reforça que o envolvimento da população é fundamental para reduzir o risco de epidemias. É recomendado evitar o acúmulo de água em recipientes, tratar piscinas com cloro, manter lagos e tanques limpos, lavar vasilhas de animais semanalmente, colocar areia nos pratinhos de plantas e manter as lixeiras tampadas.</p>
<p>O alerta permanece, especialmente neste período de aumento das chuvas e temperaturas, condições que favorecem a reprodução do mosquito Aedes aegypti, exigindo cuidados contínuos para prevenir a propagação das arboviroses em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
