<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 21:07:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cade aprova aumento da participação da United Airlines na Azul com restrições]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_852b10cfc38fc67e1cd94071d9b029825f436d11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:58:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:852b10cfc38fc67e1cd94071d9b029825f436d11]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Administrativo de Defesa Econômica aprovou por unanimidade o aumento da participação minoritária da United Airlines na Azul, elevando sua fatia para cerca de 8%, mas impôs compromissos rigorosos de governança e compliance.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Administrativo de Defesa Econômica aprovou por unanimidade o aumento da participação minoritária da United Airlines na Azul, elevando sua fatia para cerca de 8%, mas impôs compromissos rigorosos de governança e compliance.</p>
<p>A decisão permite a injeção de US$ 100 milhões da United Airlines, parte do processo de reestruturação da Azul nos Estados Unidos, conduzido sob o Chapter 11, mecanismo que permite a empresas em dificuldades financeiras reorganizar suas operações sob supervisão judicial. A Superintendência-Geral do Cade já havia aprovado o negócio em dezembro, mas o caso foi levado ao tribunal do órgão após recurso do Instituto de Pesquisas e Estudos da Sociedade e Consumo.</p>
<p>O relator do Tribunal do Cade destacou que o novo Estatuto Social da Azul prevê salvaguardas para restringir o acesso a informações concorrencialmente sensíveis e disciplinar potenciais conflitos de interesse, mitigando preocupações concorrenciais. O tribunal ressaltou que qualquer ampliação futura da participação da United ou mudanças relevantes deverão ser previamente submetidas ao Cade, sob risco de revisão da decisão.</p>
<p>O instituto que recorreu apontou riscos concorrenciais devido à participação da United na Azul e na holding Abra, controladora da Gol, e sugeriu incluir eventuais negócios com a American Airlines, o que não foi considerado obrigatório pelo relator. A Azul alertou que atrasos na análise poderiam comprometer sua saúde financeira e continuidade operacional, destacando a importância da conclusão do processo para fortalecer sua posição competitiva e expandir a oferta de voos.</p>
<p>A presidente do instituto que recorreu ressaltou que a autorização foi concedida com condições claras, incluindo a inexistência de relação com a American Airlines, compromissos reforçados de governança e vedação à troca de informações sensíveis, e que qualquer alteração relevante poderá levar à reavaliação do negócio.</p>
<p>A decisão do Cade marca um passo importante na reestruturação da Azul, com atenção especial à manutenção da concorrência no setor aéreo brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Entenda o papel da taxa Selic para investidores em cenário econômico volátil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_339b9cf42f1f92ad174afe15e6a591c14530c14c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:22:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:339b9cf42f1f92ad174afe15e6a591c14530c14c]]></guid>
<description><![CDATA[Em um ano de volatilidade no mercado financeiro e incertezas internacionais, a taxa Selic se destaca como referência fundamental para decisões de investimento e estratégias financeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em um ano de volatilidade no mercado financeiro e incertezas internacionais, a taxa Selic se destaca como referência fundamental para decisões de investimento e estratégias financeiras.</p>
<p>A taxa básica de juros, Selic, organiza o ritmo da economia brasileira e influencia todo o mercado, desde o crédito até os investimentos. Com a Selic mantida em 15% ao ano em dezembro de 2025, o debate atual foca na possibilidade de início de um ciclo de queda dos juros ao longo de 2026, o que pode alterar o panorama das oportunidades para os investidores.</p>
<p>Enquanto a Selic permanece elevada, o custo do dinheiro aumenta, desacelerando a atividade econômica e favorecendo aplicações conservadoras, como a renda fixa, que oferece retornos mais atrativos com menor risco. Com a perspectiva de redução dos juros, o crédito tende a ficar mais acessível, o consumo pode crescer gradualmente e o mercado de ações se torna mais atraente para quem busca crescimento no médio e longo prazo.</p>
<p>A taxa Selic funciona como uma bússola para o investidor, orientando quando reforçar a renda fixa, aumentar a exposição à renda variável e alinhar os investimentos aos objetivos de longo prazo. Além disso, ela serve como referência para comparar taxas de financiamento, avaliar o custo do crédito e entender a relação entre risco e retorno nas escolhas do dia a dia.</p>
<p>Investir exige estratégia e conhecimento do ambiente econômico para transformar expectativas em resultados consistentes, mesmo em cenários de incerteza, destacando a importância de compreender o papel da Selic na construção de caminhos financeiros sólidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul inicia obras de pavimentação que vão conectar cidade a Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_66a76ea3835dd0c503393bf9ee057d69f2219e8a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:21:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:66a76ea3835dd0c503393bf9ee057d69f2219e8a]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeito Jair Franzner assinou Ordem de Serviço para pavimentação de ruas no bairro Rio da Luz e na Estrada Municipal JGS-489, com investimentos superiores a R$ 12 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeito Jair Franzner assinou Ordem de Serviço para pavimentação de ruas no bairro Rio da Luz e na Estrada Municipal JGS-489, com investimentos superiores a R$ 12 milhões. As obras contemplam a pavimentação asfáltica das ruas Osvaldo Ehlert e da Estrada Municipal JGS-489 – Erico Oto Hornburg, somando 4.180 metros de extensão e investimento de R$ 7.147.000,00. O prazo de execução é de 240 dias. Também foi anunciada a segunda etapa da pavimentação da Erico Oto Hornburg, com 3.397,18 metros e investimento de R$ 5.142.500,00, com início previsto em breve.</p>
<p>A conclusão da chamada Rota Cênica vai ligar Jaraguá do Sul ao município de Pomerode por uma via asfaltada, o que deve impulsionar o turismo e fortalecer a economia regional. A região do Rio da Luz possui 16 pontos turísticos, incluindo pousadas e empreendimentos gastronômicos, que devem crescer com os investimentos em infraestrutura.</p>
<p>O prefeito Jair Franzner destacou que as melhorias vão proporcionar mais qualidade de vida à população. O secretário de Obras e Serviços Públicos, Alceu Gilmar Moretti, ressaltou que apesar de transtornos durante as obras, os benefícios serão significativos. O secretário de Turismo, Cultura e Desenvolvimento Econômico de Pomerode, Manfredo Goede, afirmou que a região tem potencial para se tornar a melhor rota turística de Santa Catarina.</p>
<p>Os recursos para as obras foram liberados pelo Governo do Estado de Santa Catarina, e a solenidade contou com a presença de autoridades políticas, empresariais e a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
