<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 13:32:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados em alerta para bebidas adulteradas durante o carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a8ec1434500ad02b6efbc41e096c4d4451b2ec52/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:34:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a8ec1434500ad02b6efbc41e096c4d4451b2ec52]]></guid>
<description><![CDATA[Casos de intoxicação por metanol em bebidas alcoólicas geram alerta para o consumo seguro neste carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Casos de intoxicação por metanol em bebidas alcoólicas geram alerta para o consumo seguro neste carnaval. O Brasil registrou 76 casos confirmados de intoxicação por metanol associada ao consumo de bebidas alcoólicas, com 25 mortes confirmadas e outras ocorrências em investigação. Até o início de fevereiro, sete casos foram confirmados e 13 estão sob investigação.</p>
<p>São Paulo é o estado mais afetado, com 52 casos confirmados e 12 mortes. As vítimas são residentes de várias cidades, incluindo São Paulo, São Bernardo do Campo, Osasco, Jundiaí, Sorocaba e Mauá. Quatro mortes ainda estão sendo investigadas em Guariba, São José dos Campos e Cajamar.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo alerta para os riscos do consumo de bebidas adulteradas e recomenda que a população adquira produtos apenas de estabelecimentos regularizados, verificando a procedência das bebidas e evitando itens de origem desconhecida.</p>
<p>O Centro de Vigilância Sanitária coordena ações com as Vigilâncias Sanitárias Municipais para fiscalizar estabelecimentos e vendedores ambulantes, garantindo a origem e procedência das bebidas alcoólicas. Bares e empresas também são orientados a redobrar a atenção quanto à procedência dos produtos.</p>
<p>A recomendação principal é consumir apenas bebidas de fabricantes legalizados, com rótulo, lacre de segurança e selo fiscal, para prevenir intoxicações que podem colocar a vida em risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
