<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:34:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar atende ocorrência de tentativa de estelionato em agência bancária de Rio Negrinho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4b854bca89997d74ce229cc2e8a1c16378abacaa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:26:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4b854bca89997d74ce229cc2e8a1c16378abacaa]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem tentou aplicar golpe em uma vítima em uma agência bancária de Rio Negrinho, trocando o cartão magnético sem que a vítima percebesse.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem tentou aplicar golpe em uma vítima em uma agência bancária de Rio Negrinho, trocando o cartão magnético sem que a vítima percebesse. A vítima recebeu uma mensagem informando um suposto bloqueio em sua conta e, ao procurar um terminal de autoatendimento para verificar a situação, foi abordada por um homem bem vestido que se ofereceu para ajudar. Durante o atendimento, o suspeito realizou a troca do cartão magnético de forma dissimulada.</p>
<p>A irregularidade foi constatada logo após o homem deixar o local. Com o apoio de familiares, a vítima conseguiu bloquear imediatamente o cartão, evitando prejuízos maiores. Em casos suspeitos, a orientação é acionar a Polícia Militar pelo telefone 190.</p>
<p>As autoridades recomendam desconfiar de mensagens que solicitam desbloqueio de cartões por SMS ou links, não aceitar ajuda de desconhecidos em caixas eletrônicos, conferir se o cartão devolvido é o seu e bloquear o cartão imediatamente em caso de suspeita de troca ou extravio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança é resgatada com vida após grave acidente que deixou três mortos na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d87ffa142151442867bf40f96b9b1ea94712c9c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:19:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d87ffa142151442867bf40f96b9b1ea94712c9c5]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo cinco veículos deixou três pessoas mortas e uma criança gravemente ferida na BR-101, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo cinco veículos deixou três pessoas mortas e uma criança gravemente ferida na BR-101, em Itajaí. O acidente ocorreu às 8h40 no Km 115,1 da BR-101, sentido Sul, e mobilizou equipes de resgate. Três pessoas que estavam em um Fiat/Cronos, com placas de Belo Horizonte (MG), morreram no local. Entre as vítimas estavam o motorista, de 32 anos, e duas mulheres, de 31 e 55 anos.</p>
<p>Uma criança de 10 anos, que também estava no veículo, sofreu lesões graves e foi socorrida com vida para o Hospital Infantil Pequeno Anjo. Ela perdeu o pai, a mãe e a avó na tragédia.</p>
<p>Além do Fiat/Cronos, o acidente envolveu uma Scania/G410 de Blumenau, cujo motorista teve lesões leves; uma VW/Kombi de Itajaí, com condutor em estado grave; um M.Benz Atego de Canelinha e um Fiat/Fiorino de Camboriú, cujos motoristas não se feriram.</p>
<p>As causas do acidente ainda estão sendo investigadas, e as identidades das vítimas não foram divulgadas oficialmente até o momento. As autoridades continuam trabalhando para esclarecer as circunstâncias do acidente na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina abre inscrições para simulado estadual de gestão de desastres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9926dfeddb16266a83552018cb1d738500ace1e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:18:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9926dfeddb16266a83552018cb1d738500ace1e6]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina inicia inscrições para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, que avaliará a preparação dos municípios para emergências como enchentes e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina inicia inscrições para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, que avaliará a preparação dos municípios para emergências como enchentes e deslizamentos. O simulado estadual será realizado em 1º de março, a partir das 8h, e mobilizará municípios de todo o estado em uma preparação conjunta para desastres. Mais de 80% das cidades já confirmaram participação, com o objetivo de integrar os 295 municípios catarinenses. A adesão das prefeituras é considerada essencial para testar, em tempo real, a capacidade de resposta diante de riscos como deslizamentos, enchentes e outros eventos extremos.</p>
<p>Cada município irá simular ocorrências Durante as atividades, as equipes locais deverão evacuar áreas de risco, instalar abrigos temporários, cadastrar famílias afetadas e distribuir ajuda humanitária. Também ocorrerão reuniões regionais e setoriais para avaliar danos, definir prioridades e simular o redirecionamento de recursos.</p>
<p>A mobilização envolve as Defesas Civis Municipais, os Grupos de Ações Coordenadas, as Coordenadorias Regionais de Defesa Civil e outras instituições parceiras. As inscrições devem ser feitas pelas Defesas Civis Municipais junto aos coordenadores regionais ou diretamente com a DIGD/GEROP até as 23h59 de 27 de fevereiro.</p>
<p>Na primeira edição do exercício, realizada em 2025, participaram 237 municípios e mais de 10 mil agentes. O relatório técnico apontou avanços importantes no sistema estadual de proteção e defesa civil, com ações como evacuações simuladas, acionamento de sirenes, gestão de abrigos e testes de comunicação por rádio. Ao todo, 17 instituições parceiras atuaram, incluindo forças de segurança, secretarias municipais, concessionárias, escolas, organizações comunitárias e voluntários.</p>
<p>O exercício estadual reforça a integração e a colaboração entre os municípios e instituições para aprimorar a gestão de desastres em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WEG fornece solução de acionamento para montanha-russa de alto desempenho na Alemanha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_782a68b71430da92b519ef2d2e61172f44b34bcd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:48:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:782a68b71430da92b519ef2d2e61172f44b34bcd]]></guid>
<description><![CDATA[A WEG forneceu um sistema de acionamento para uma montanha-russa launched desenvolvida pela InTraSys GmbH, com foco na fase de aceleração do brinquedo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A WEG forneceu um sistema de acionamento para uma montanha-russa launched desenvolvida pela InTraSys GmbH, com foco na fase de aceleração do brinquedo. O projeto envolveu a entrega do inversor ADV200 para controlar um motor de indução linear responsável pelo lançamento da montanha-russa. Essa etapa é fundamental para garantir o desempenho, a segurança e a experiência dos passageiros.</p>
<p>No início do percurso, o motor linear acelera o trem a velocidades de até 25 metros por Para isso, a solução da WEG conta com quatro inversores ADV200 de 355 kW operando em paralelo, alimentados em 690 volts, o que permite alta potência e controle preciso.</p>
<p>O inversor ADV200 foi desenvolvido para aplicações que exigem alta dinâmica e rápida resposta de controle, assegurando uma aceleração suave e estável mesmo sob elevados esforços elétricos e mecânicos. Isso contribui para maior conforto e operação consistente do brinquedo.</p>
<p>Os sistemas da InTraSys são utilizados em atrações de entretenimento ao redor do mundo, incluindo montanhas-russas, brinquedos aquáticos e torres de queda livre. A parceria entre WEG e InTraSys reforça a tecnologia aplicada em sistemas de entretenimento de alta performance.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[AJAB reúne famílias para fortalecer valores e apresentar calendário esportivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_7adb24610d41e279c422733a8e5cbfca590d2617/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:38:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:7adb24610d41e279c422733a8e5cbfca590d2617]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Jaraguaense de Basquete promoveu encontro com 115 pais de atletas para discutir ações, valores e o papel de cada integrante na comunidade esportiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Jaraguaense de Basquete promoveu encontro com 115 pais de atletas para discutir ações, valores e o papel de cada integrante na comunidade esportiva. No Auditório da Arena Jaraguá, a diretoria da AJAB destacou a importância da formação proporcionada pelo basquete, com o tema “Valores do esporte: das quadras para a vida”. O papel das famílias no incentivo aos atletas também foi enfatizado, orientando que pais sejam incentivadores e torcedores, enquanto professores, técnicos e árbitros atuem em suas funções específicas.</p>
<p>Foi apresentado o calendário de competições que inclui eventos da Fesporte como OLESC, Joguinhos Abertos e Jogos Abertos de Santa Catarina, além de campeonatos estaduais para várias categorias e torneios nacionais e internacionais, como o Sul-Brasileiro de Clubes e a Copa Kênia na Argentina.</p>
<p>O investimento público foi destacado como fundamental para o rendimento esportivo, assim como o projeto social “A Bola da Vez”, que atende cerca de mil crianças com apoio da Lei Federal de Incentivo ao Esporte. Também foi abordada a contribuição voluntária das famílias para custear ações não cobertas pelo poder público, com recursos destinados ao pagamento da mensalidade junto ao Comitê Brasileiro de Clubes.</p>
<p>Os atletas levarão para casa uma folha explicativa sobre as contribuições voluntárias e como aderir, reforçando o compromisso da comunidade com o desenvolvimento do basquete em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnicas de enfermagem dos CMEIs recebem treinamento sobre imunização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_811ec1b7cbc05a4ccb8d5fab829c99551a0871c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:38:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:811ec1b7cbc05a4ccb8d5fab829c99551a0871c9]]></guid>
<description><![CDATA[Profissionais dos Centros Municipais de Educação Infantil participaram de capacitação para atualização sobre o Programa Nacional de Imunizações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Profissionais dos Centros Municipais de Educação Infantil participaram de capacitação para atualização sobre o Programa Nacional de Imunizações. O treinamento foi ministrado pela supervisora de Imunização da Secretaria Municipal da Saúde, Ana Cristina Machado Kneipp, com o objetivo de qualificar as técnicas de enfermagem quanto às diretrizes atualizadas do Programa Nacional de Imunizações.</p>
<p>Durante a atividade, foram abordados aspectos técnicos do esquema vacinal previsto pelo Calendário Nacional de Vacinação, incluindo as vacinas indicadas, identificação de pendências vacinais e orientações para as famílias.</p>
<p>Também foram discutidos a utilização e a interpretação dos sistemas de informação em imunização, com foco na consulta dos dados para verificação da situação vacinal das crianças, fortalecendo a troca de informações entre saúde e educação.</p>
<p>A iniciativa visa aprimorar o acompanhamento da situação vacinal das crianças nos CMEIs, contribuindo para a promoção da saúde infantil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
