<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 10:25:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói garagem e paiol em Nova Veneza]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/incendio-atinge-garagem-e-paiol-em-nova-veneza/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:19:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:52cd4c65bc772e8dae4144ea0162fcb4c602f76e]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma garagem e um paiol na Linha Sanga Curta, em Nova Veneza, na noite desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma garagem e um paiol na Linha Sanga Curta, em Nova Veneza, na noite desta sexta-feira. O Corpo de Bombeiros de Forquilhinha foi acionado por volta das 19h para combater as chamas na comunidade de Rio Cedro Médio. A estrutura atingida, composta por uma garagem de alvenaria e um paiol de armazenamento de madeira, tinha 120 metros quadrados e foi totalmente consumida pelo fogo.</p>
<p>Durante o combate ao incêndio, foram utilizadas duas linhas de ataque e aproximadamente oito mil litros de água. No interior da garagem havia uma caminhonete modelo Fiat Strada, que também foi completamente destruída pelas chamas.</p>
<p>Após o controle do fogo e o rescaldo, o local foi deixado em condições de segurança e passou a ficar sob responsabilidade do proprietário. Não houve informações sobre feridos ou causas do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Definidos os finalistas do Campeonato Suíço da Zona Sul Diurno em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/07/balneario-rincao-definicao-no-campeonato-suico-da-zona-sul-diurno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb66741801779eafaf4444eee64a3b11e9f67c09]]></guid>
<description><![CDATA[As semifinais do Campeonato Suíço da Zona Sul Diurno serão disputadas neste sábado, com decisões que podem ser definidas nos pênaltis em caso de empate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As semifinais do Campeonato Suíço da Zona Sul Diurno serão disputadas neste sábado, com decisões que podem ser definidas nos pênaltis em caso de empate. No sábado, 7 de fevereiro, às 16h, o RZ Automóveis/Manenti Contabilidade enfrentará o Inimigos da Bola/Beef na Brasa, seguido pelo confronto entre Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. de Construção e E.C. União/Elizabete/Inoove Imobiliária, às 17h. As equipes RZ Automóveis/Manenti Contabilidade e Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. de Construção garantiram vaga direta nas semifinais após as melhores campanhas na primeira fase.</p>
<p>Nas quartas de final, o Inimigos da Bola/Beef na Brasa eliminou o LM Autoelétrica/Antártica FC com um placar de 4 a 2, enquanto o E.C. União/Elizabete/Inoove Imobiliária venceu o Argentina/Bebidas Criciúma por 3 a 1. Nas partidas deste fim de semana, não haverá vantagem para nenhuma equipe, e empates serão decididos por cobranças alternadas de pênaltis, começando com três cobranças para cada lado e, se necessário, seguindo até que um vencedor seja definido.</p>
<p>A expectativa é grande para conhecer os finalistas que disputarão o título do Campeonato Suíço da Zona Sul Diurno em Balneário Rincão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Escola Municipal Guilherme Hanemann será inaugurada em Jaraguá 99]]></title>
<link>https://ocp.news/cotidiano/finalizadas-as-obras-da-nova-escola-guilherme-hanemann-em-jaragua-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5db9afab664fc4b857c2b233edb0ef32c3fec4d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Escola Municipal de Educação Básica Guilherme Hanemann, no bairro Jaraguá 99, está pronta para inauguração prevista para o dia 19 de fevereiro, às 9h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Escola Municipal de Educação Básica Guilherme Hanemann, no bairro Jaraguá 99, está pronta para inauguração prevista para o dia 19 de fevereiro, às 9h. A construção da nova unidade escolar foi concluída em dezembro de 2025, após cerca de dois anos desde a assinatura da Ordem de Serviço. O investimento total foi de R$ 17.143.403,72.</p>
<p>Com área total de 4.316,78 metros quadrados, a escola conta com 23 salas de aula, ginásio de esportes, sanitários, cozinha, refeitório, biblioteca, parque infantil, além de ambientes administrativos e pedagógicos. A capacidade é para atender aproximadamente 1.200 alunos do Pré ao 9º Ano.</p>
<p>A EMEB Guilherme Hanemann é a maior escola municipal de Jaraguá do Sul em tamanho e capacidade. A unidade foi equipada com mobiliários e equipamentos novos, incluindo cadeiras, mesas, computadores e projetores. O projeto arquitetônico é do arquiteto Anderson Daniel Klassmann, e a construção foi realizada pela empresa Cúbica Construções Ltda.</p>
<p>A inauguração da nova escola representa um avanço significativo na infraestrutura educacional do bairro Jaraguá 99 e de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
