<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 20:07:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus gratuito em Laguna no domingo de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_23b99aa87fe4318634df2bb82c1aa24e81b2158e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:23b99aa87fe4318634df2bb82c1aa24e81b2158e]]></guid>
<description><![CDATA[No domingo de Carnaval, os ônibus de Laguna vão operar sem cobrança de tarifa a partir das 14h, facilitando o deslocamento dos foliões durante a festa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No domingo de Carnaval, os ônibus de Laguna vão operar sem cobrança de tarifa a partir das 14h, facilitando o deslocamento dos foliões durante a festa. A gratuidade no transporte público vale para todas as linhas do município e coincide com a realização do tradicional Bloco da Pracinha. A iniciativa tem como objetivo incentivar o uso do transporte coletivo como alternativa segura e promover a conscientização sobre os riscos de dirigir após consumir álcool.</p>
<p>Entre as linhas com horários definidos, a Farol x Laguna terá saída às 14h e retorno às 21h, o mesmo ocorrendo nas linhas Itapirubá x Laguna e Ribeirão x Magalhães. A linha Cabeçuda x Mar Grosso terá operação especial a partir das 14h, com ônibus circulando a cada 20 minutos até 1h da manhã.</p>
<p>A medida busca garantir mais comodidade à população e contribuir para a redução de acidentes durante a programação carnavalesca em Laguna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma registra a maior temperatura de Santa Catarina nesta quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d037a973b0fe5bd9421d856ed32f78282ca615e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d037a973b0fe5bd9421d856ed32f78282ca615e5]]></guid>
<description><![CDATA[O calor intenso predomina em Santa Catarina nos dias que antecedem o Carnaval, com Criciúma registrando a maior temperatura do estado nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O calor intenso predomina em Santa Catarina nos dias que antecedem o Carnaval, com Criciúma registrando a maior temperatura do estado nesta quarta-feira. No Litoral Sul, as temperaturas máximas variam entre 34°C e 37°C, cenário que deve se manter até sexta-feira, quando a passagem de uma frente fria eleva o risco de temporais em todas as regiões catarinenses. O calor é causado pela massa de ar quente que predomina sobre o estado, e as madrugadas permanecem abafadas, especialmente nas áreas litorâneas devido à umidade do oceano.</p>
<p>Na quinta-feira, o calor continua forte em todo o estado, com termômetros podendo chegar a 36°C no Grande Oeste e no Litoral Sul. A combinação de altas temperaturas e umidade favorece a formação de temporais isolados, principalmente nas áreas de divisa com o Rio Grande do Sul e no litoral. Na sexta-feira, a frente fria traz chuvas intensas, raios, ventos fortes e possibilidade de granizo, com risco moderado a alto para ocorrências meteorológicas em todo o estado.</p>
<p>Durante o Carnaval, entre sábado e terça-feira, a instabilidade permanece, com variação de nuvens, pancadas isoladas de chuva e temperaturas que voltam a subir gradativamente, mantendo a sensação de calor e abafamento. No Litoral Sul, a circulação marítima mantém a condição de chuva persistente, aumentando o risco de alagamentos e enxurradas, especialmente entre a madrugada e a manhã de sábado.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para os riscos do calor intenso, que pode causar desidratação, desconforto térmico e agravamento de doenças cardiorrespiratórias, recomendando evitar exposição solar nas horas mais quentes, usar protetor solar, manter hidratação e redobrar cuidados com crianças, idosos e animais. Em caso de temporais, orienta buscar locais abrigados, evitar áreas próximas a árvores e estruturas perigosas, e não atravessar ruas ou pontes alagadas.</p>
<p>O calor intenso e a instabilidade climática exigem atenção redobrada da população catarinense durante o período de Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Florianópolis ativa operação integrada de limpeza para o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a2791878d7a0dea6862c59f01df3bdd551319c4f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:19:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a2791878d7a0dea6862c59f01df3bdd551319c4f]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis iniciou uma operação especial de limpeza pública e coleta de resíduos para garantir organização e saúde durante o Carnaval na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis iniciou uma operação especial de limpeza pública e coleta de resíduos para garantir organização e saúde durante o Carnaval na cidade. As ações começaram no pré-carnaval com a coleta de 8,6 toneladas de rejeitos no Centro da cidade e seguem com reforço de equipes em todos os bairros e balneários onde há blocos e eventos, especialmente nas Arenas do Carnaval localizadas em diversos pontos da cidade.</p>
<p>No sábado, o maior contingente da Comcap será mobilizado no Centro, com 184 operacionais e diversos veículos para atender o Bloco dos Sujos e o desfile na Passarela Nego Quirido, além de atenção especial ao Centro Leste. A operação inclui varrição, coleta, lavação e desodorização das ruas para que a cidade amanheça limpa.</p>
<p>Os foliões são incentivados a colaborar descartando corretamente os resíduos, utilizando os pontos de entrega voluntária e os latões instalados pela limpeza pública. No Centro, serão instalados mais de 650 tambores para facilitar o descarte durante o sábado de Carnaval.</p>
<p>Além da limpeza, caminhões hidrojato serão usados para refrescar os foliões no Largo da Catedral durante a tarde do sábado e para recarga de água potável nos bebedouros públicos. A operação reforça o compromisso da cidade em manter o padrão de limpeza e minimizar o impacto ambiental durante o período de festas públicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul será sede do Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu pela primeira vez]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2b2ba95f6e45c56f884816eb92414ca52a3d9365/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:06:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2b2ba95f6e45c56f884816eb92414ca52a3d9365]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Jaraguá do Sul se prepara para receber um dos maiores eventos de Jiu-Jitsu do país, com mais de 900 atletas inscritos para a competição na Arena Jaraguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Jaraguá do Sul se prepara para receber um dos maiores eventos de Jiu-Jitsu do país, com mais de 900 atletas inscritos para a competição na Arena Jaraguá. O Campeonato Sul-Brasileiro de Jiu-Jitsu acontecerá no dia 22 de fevereiro, reunindo competidores de diversas regiões do Brasil, incluindo Brasília, São Paulo, Paraná, Rio Grande do Sul e várias partes de Santa Catarina. A forte participação local é destaque, com mais de 400 atletas de Jaraguá do Sul confirmados para a disputa.</p>
<p>A Prefeitura Municipal, por meio da Secretaria de Cultura, Esporte e Lazer, apoia o evento, que deve movimentar a cidade dentro e fora das áreas de competição. Uma reunião realizada definiu os ajustes finais para a realização do campeonato, ressaltando a importância do evento para o fortalecimento das modalidades esportivas na cidade.</p>
<p>O secretário da Secel destacou a tradição de Jaraguá do Sul nas artes marciais e o compromisso em valorizar atletas e professores locais. O professor Marcio Cucchi afirmou que o campeonato representa um marco para a cidade e uma oportunidade de mostrar a força da comunidade de Jiu-Jitsu e a capacidade de organização de grandes competições.</p>
<p>O evento promete ser um momento histórico para Jaraguá do Sul, consolidando a cidade como referência no cenário do Jiu-Jitsu nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sport Club Jaraguá anuncia atacante Myckael como novo reforço para a Série B do Catarinense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_009ec9a4cea71997b035780da24e3dc6524c5572/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:33:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:009ec9a4cea71997b035780da24e3dc6524c5572]]></guid>
<description><![CDATA[O Sport Club Jaraguá confirmou a contratação do atacante Myckael, que será o décimo reforço do clube para a disputa da Série B do Campeonato Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sport Club Jaraguá confirmou a contratação do atacante Myckael, que será o décimo reforço do clube para a disputa da Série B do Campeonato Catarinense. Myckael, natural de Porto Alegre, tem 26 anos e passou pelas categorias de base do Internacional e do Grêmio. Em sua carreira profissional, atuou por clubes como Guarani-RS, Próspera, Santa Cruz, Novo Horizonte, Jacobina e Regional Sports, dos Emirados Árabes Unidos.</p>
<p>O jogador se junta a outros atletas já confirmados no elenco do Jaraguá, entre eles o goleiro Salomão, os zagueiros Steven Mbarga, Guilherme Roque, Kauã Marreta e Andrigo, os volantes Kaique e Balo Armel, além do meia-atacante Lucas Rosa. A equipe será comandada pelo técnico Adriano de Souza.</p>
<p>A Série B do Campeonato Catarinense terá formato de turno e returno, com dez clubes disputando jogos de ida e volta. Apenas o campeão garantirá acesso à elite estadual, enquanto os dois últimos colocados serão rebaixados. O Jaraguá enfrentará times como Juventus, Blumenau, Caravaggio, Metropolitano, Tubarão, Fluminense de Joinville, Guarani, Hercílio Luz e Nação.</p>
<p>Os estádios de Juventus e Sport Club Jaraguá estão passando por reformas para a temporada, enquanto o clube segue investindo para fortalecer seu elenco na competição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
