<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 15:36:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de caminhão desmaia ao volante e colide contra poste em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_52191d6d6d97a52e654894e34acb17f9dc5d0402/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:58:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:52191d6d6d97a52e654894e34acb17f9dc5d0402]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de caminhão perdeu o controle do veículo, que capotou e colidiu contra um poste na localidade de Tifa Germano, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de caminhão perdeu o controle do veículo, que capotou e colidiu contra um poste na localidade de Tifa Germano, em Jaraguá do Sul. O acidente aconteceu por volta das 11h da manhã, quando o caminhão-caçamba, carregado com macadame, saiu da pista após o condutor desmaiar ao volante.</p>
<p>O veículo capotou antes de atingir o poste. O motorista já estava fora do caminhão quando as equipes de resgate chegaram e era amparado por pessoas que passavam pela via. Ele apresentava um corte na cabeça, recebeu os primeiros atendimentos no local e foi encaminhado ao Hospital São José para avaliação médica.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao desmaio do motorista ainda não foram esclarecidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hospital Santo Antonio registra aumento de casos de virose com sintomas gastrointestinais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0e8f8ffda88be28de75fc31489a20668de9354cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:56:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0e8f8ffda88be28de75fc31489a20668de9354cc]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Santo Antonio – Santé registrou nas últimas semanas um aumento na procura por atendimento devido a quadros de virose, especialmente com sintomas gastrointestinais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Santo Antonio – Santé registrou nas últimas semanas um aumento na procura por atendimento devido a quadros de virose, especialmente com sintomas gastrointestinais. No mês de janeiro, foram atendidos mais de 1.200 casos com sintomas de virose no Pronto-Socorro, correspondendo a 21% de todos os atendimentos gerais no período. As viroses são infecções causadas por vírus, geralmente com evolução benigna e autolimitada, durando em média de três a sete dias.</p>
<p>Os principais sintomas incluem febre, dor no corpo, dor de cabeça, mal-estar, náuseas, vômitos, diarreia, dor abdominal, coriza e tosse. A transmissão ocorre principalmente por contato com superfícies contaminadas, ingestão de água ou alimentos contaminados e contato próximo com pessoas infectadas por meio de gotículas respiratórias.</p>
<p>A prevenção é a principal medida de controle, com recomendações para higienizar as mãos com frequência, usar álcool em gel, manter a correta higienização dos alimentos e evitar o compartilhamento de objetos pessoais. A hidratação é essencial para os casos sintomáticos.</p>
<p>O tratamento baseia-se em repouso, ingestão adequada de líquidos e medicações para alívio dos sintomas, sempre sob orientação médica. Antibióticos não são indicados para esse tipo de infecção, exceto em situações específicas avaliadas por profissionais de saúde. O Pronto-Socorro deve ser procurado em casos de febre alta persistente, sinais de desidratação, vômitos ou diarreia intensos, presença de sangue nas fezes, dor abdominal intensa, dificuldade respiratória, sonolência excessiva, ou em bebês, idosos e pacientes com comorbidades.</p>
<p>O Hospital Santo Antonio reforça a importância de seguir as orientações para prevenção e busca adequada de atendimento médico para controlar a disseminação das viroses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícias Civil e Militar realizam operação contra grupos criminosos no Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f19fc2f416abbf78da1c6fbdebde12454b8e43c6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:43:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f19fc2f416abbf78da1c6fbdebde12454b8e43c6]]></guid>
<description><![CDATA[Oito pessoas foram presas em Araquari e Balneário Barra do Sul durante operação das polícias Civil e Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Oito pessoas foram presas em Araquari e Balneário Barra do Sul durante operação das polícias Civil e Militar. Na manhã desta terça-feira, 40 agentes das polícias Civil e Militar atuaram em uma operação para combater grupos criminosos que atuam no Norte de Santa Catarina.</p>
<p>Seis mandados de prisão foram cumpridos contra suspeitos de tráfico de drogas, organização criminosa e porte de arma de fogo. Além disso, duas prisões em flagrante foram realizadas: um homem foi detido por posse ilegal de arma de fogo e outro por posse de substância análoga à cocaína.</p>
<p>A ação contou com a participação da Delegacia da Comarca de Araquari, do 1º Batalhão de Pronta Resposta e da Companhia da Polícia Militar de Araquari, e integra uma operação estratégica para desmantelar grupos criminosos na região norte do estado.</p>
<p>A operação reforça o combate à criminalidade no Norte de Santa Catarina, com a prisão de oito pessoas envolvidas em atividades ilícitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Etapa da Operação Limpa Fios no Comerciário é adiada para sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_803177199d63e2917b3941ebf3dc8d949e55f9a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:38:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:803177199d63e2917b3941ebf3dc8d949e55f9a5]]></guid>
<description><![CDATA[A ação de remoção de fios inativos e irregulares em Criciúma foi reagendada devido à previsão de chuva e ocorrerá nas ruas da República e Artur Souza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ação de remoção de fios inativos e irregulares em Criciúma foi reagendada devido à previsão de chuva e ocorrerá nas ruas da República e Artur Souza. A etapa da Operação Limpa Fios, inicialmente programada para esta terça-feira no bairro Comerciário, em Criciúma, foi adiada para sexta-feira, 27, das 8h às 17h. A ação será realizada nas ruas da República e Artur Souza, próximo ao Colégio Sebastião Toledo dos Santos.</p>
<p>A iniciativa é conduzida pelo Governo de Criciúma, por meio da Diretoria de Iluminação Pública e Monitoramento, em parceria com a Celesc e empresas de telecomunicações. O objetivo é remover fios inativos, rompidos, irregulares ou obsoletos dos postes de energia elétrica, beneficiando cinco ruas da região.</p>
<p>Na sexta-feira, a Rua da República ficará totalmente interditada a partir das 7h, enquanto a Rua Artur Souza terá o tráfego liberado, mas com bloqueio das vagas de estacionamento no trecho atendido. O secretário de Infraestrutura e Obras orienta os motoristas a redobrarem a atenção à sinalização e, se possível, utilizarem rotas alternativas durante a operação.</p>
<p>A Celesc destaca que a gestão da infraestrutura e a segurança estrutural dos postes são de sua responsabilidade, enquanto as empresas de telecomunicações cuidam da instalação, manutenção e retirada dos cabos próprios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por furto de picanha e chinelos em Schroeder]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_2f09c970c56ea9f7ef6daa1bbc486fb31cde8a3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:21:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:2f09c970c56ea9f7ef6daa1bbc486fb31cde8a3c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi detido após ser flagrado furtando peças de picanha e chinelos em um estabelecimento no Centro Norte de Schroeder.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi detido após ser flagrado furtando peças de picanha e chinelos em um estabelecimento no Centro Norte de Schroeder. A prisão ocorreu na tarde de segunda-feira, após funcionários do estabelecimento localizarem o suspeito escondendo duas peças de picanha e um par de chinelos. O fato foi registrado às 17h24, após acionamento da Central Regional de Emergências.</p>
<p>O homem confessou ter deixado outra peça de carne em um comércio próximo. Os policiais foram até o local indicado e recuperaram o produto, totalizando três peças de picanha e um par de chinelos, que foram devolvidos ao estabelecimento.</p>
<p>Após o flagrante, o suspeito recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A ação rápida dos funcionários e da polícia garantiu a recuperação dos itens furtados e a responsabilização do suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios segue no bairro Comerciário em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0ba539532c89e668ab574a3cbf0fe5182132f907/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0ba539532c89e668ab574a3cbf0fe5182132f907]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma, em parceria com a Celesc e empresas de telecomunicações, dará continuidade à Operação Limpa Fios nesta terça-feira, com ações nas ruas da República e Artur Souza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma, em parceria com a Celesc e empresas de telecomunicações, dará continuidade à Operação Limpa Fios nesta terça-feira, com ações nas ruas da República e Artur Souza.</p>
<p>A operação ocorrerá das 8 às 17 horas no entorno do Colégio Sebastião Toledo dos Santos, visando a remoção de fios inativos, rompidos, irregulares ou obsoletos dos postes de energia elétrica. Com esta etapa, cinco ruas da região já terão sido contempladas pela ação que busca melhorar a segurança, mobilidade e estética urbana.</p>
<p>A Rua da República será totalmente interditada a partir das 7 horas, enquanto a Rua Artur Souza terá o tráfego liberado, mas com bloqueio das vagas de estacionamento ao longo do trecho atendido. As mudanças temporárias no trânsito têm o objetivo de garantir a segurança de trabalhadores, motoristas e pedestres durante os trabalhos.</p>
<p>O secretário municipal de Infraestrutura e Obras destaca que o cronograma foi estruturado com base em levantamentos técnicos que identificaram os pontos com maior necessidade de reordenamento da fiação. O planejamento para 2026 prioriza áreas com maior incidência de irregularidades.</p>
<p>O Governo de Criciúma orienta os condutores a redobrarem a atenção à sinalização e, se possível, utilizarem rotas alternativas durante o período da operação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma amplia isenção de taxas municipais para atividades de baixo risco]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_400038c5a60644e7f98488b04c28edf14e5685e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:03:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:400038c5a60644e7f98488b04c28edf14e5685e8]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma ampliou a isenção de taxas municipais para atividades classificadas como de baixo risco, beneficiando mais de sete mil contribuintes e estimulando o empreendedorismo na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma ampliou a isenção de taxas municipais para atividades classificadas como de baixo risco, beneficiando mais de sete mil contribuintes e estimulando o empreendedorismo na cidade.</p>
<p>A medida, prevista na Lei Complementar nº 626, de 19 de dezembro de 2025, revisou o rol de atividades econômicas consideradas de baixo risco Isso elimina a necessidade de atos públicos e liberações para funcionamento, reduzindo exigências administrativas e custos para os empreendedores.</p>
<p>A isenção abrange taxas municipais como a Taxa de Licença e Fiscalização de Estabelecimento (TLFE), a Taxa de Controle e Fiscalização Ambiental Municipal (TCFAM) e a Taxa de Fiscalização de Vigilância Sanitária (TFVS), todas vinculadas à emissão e renovação do Alvará de Funcionamento. O prazo para pagamento dessas taxas encerra nesta sexta-feira (27), mas a isenção é automática para os contemplados.</p>
<p>A iniciativa visa fortalecer micro e pequenas empresas, que são responsáveis por grande parte da geração de emprego e renda em Criciúma. A Administração Municipal destaca o compromisso com o desenvolvimento sustentável, a modernização administrativa, a desburocratização e a competitividade, criando um ambiente mais favorável para abertura, regularização e manutenção de negócios.</p>
<p>Os contribuintes podem consultar se sua atividade está enquadrada como de baixo risco por meio do portal de tributos do município, acessando a opção “Consulta de Baixo Risco” e informando o CNPJ ou o código de atividade econômica.</p>
<p>A ampliação das isenções representa um avanço na política pública de incentivo ao empreendedorismo, tornando Criciúma mais atrativa para novos empreendimentos e fortalecendo as empresas locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros no bairro XV de Novembro, em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ee5aefc11c310cf84dedb7aa9bfbf3074e3f56da/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ee5aefc11c310cf84dedb7aa9bfbf3074e3f56da]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi morto a tiros em uma residência no bairro XV de Novembro, em Tijucas. Outro rapaz que estava no local também foi baleado e permanece hospitalizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos foi morto a tiros em uma residência no bairro XV de Novembro, em Tijucas. Outro rapaz que estava no local também foi baleado e permanece hospitalizado. Os dois homens foram surpreendidos por dois suspeitos que efetuaram diversos disparos de arma de fogo. A Polícia Militar foi acionada por volta das 23h30. A vítima fatal tinha passagens policiais por tráfico de drogas e era natural de Alagoas.</p>
<p>O outro rapaz, de 22 anos e natural de Santa Catarina, não possui antecedentes criminais. Ambos foram levados ao hospital, onde o homem de 29 anos não resistiu aos ferimentos. O jovem de 22 anos segue internado em estado estável.</p>
<p>Os autores do crime fugiram em uma motocicleta, que até o momento não foi localizada. A motivação do ataque ainda é desconhecida. A Polícia Militar continua as buscas para localizar os suspeitos e investigar as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra operação para investigar desvio de recursos da Caixa Federal em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6b2b54855fa554a72910d7ba24b15c0f0767b674/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:53:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6b2b54855fa554a72910d7ba24b15c0f0767b674]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal iniciou a Operação Sem Remorso para apurar crime de peculato envolvendo quase R$ 1 milhão em prejuízo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal iniciou a Operação Sem Remorso para apurar crime de peculato envolvendo quase R$ 1 milhão em prejuízo. A Operação Sem Remorso foi deflagrada na manhã desta terça-feira pela Polícia Federal com o objetivo de investigar o desvio de recursos da Caixa Federal. As investigações apontam que o suspeito teria causado um prejuízo estimado em quase R$ 1 milhão, considerando valores atualizados entre janeiro e agosto de 2022.</p>
<p>Durante a ação, policiais federais cumpriram mandado de busca na residência do investigado no município de Dionísio Cerqueira, em Santa Catarina. No local, foram apreendidos documentos, um aparelho celular e um carro de luxo.</p>
<p>Com o material apreendido, a Polícia Federal dará continuidade às investigações para esclarecer completamente os fatos e identificar outros possíveis envolvidos nas fraudes. A operação segue em andamento para aprofundar as apurações sobre o crime de peculato envolvendo recursos públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis lança primeiro Manual de Arborização Urbana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8ef0d6d290e1684b7a367250911dc97294a8b7df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:50:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8ef0d6d290e1684b7a367250911dc97294a8b7df]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis entrega o Manual de Arborização Urbana, que servirá como guia para o planejamento e conservação das árvores na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis entrega o Manual de Arborização Urbana, que servirá como guia para o planejamento e conservação das árvores na cidade. O Manual é resultado do trabalho da equipe técnica responsável pelo Plano Municipal de Arborização Urbana (PMArbo), que visa ampliar e qualificar a arborização urbana em Florianópolis, estabelecendo diretrizes, programas e projetos para sua implementação e gestão.</p>
<p>Estima-se que existam entre 250 mil e 300 mil árvores nas vias urbanas da cidade. O Manual chega para fortalecer o planejamento e promover uma arborização que contribua para uma cidade mais equilibrada, resiliente e acolhedora.</p>
<p>A cobertura vegetal nativa da cidade inclui floresta ombrófila densa, vegetação de restinga e manguezais, que fazem parte do Bioma Mata Atlântica e abrigam diversas espécies com potencial para arborização urbana, como pitangueira, aroeira-vermelha, timbaúva, araçá, figueira, camboatá-vermelho, cedro e ipê-da-praia.</p>
<p>O Manual será disponibilizado na íntegra no site da Prefeitura, e outras informações sobre espécies nativas para plantio estão disponíveis no site desenvolvido pela Floram. A iniciativa reforça o compromisso da cidade com o meio ambiente e o desenvolvimento sustentável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
