<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 18:34:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus quebra e derrama óleo sob a pista em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e748a11d186ac71e75c9f6e733772e3a50ffcfd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e748a11d186ac71e75c9f6e733772e3a50ffcfd8]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que estragou na rua Conselheiro Henrique Dalsasso deixou manchas de óleo na pista e derramou líquido na avenida Gabriel Zanette, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que estragou na rua Conselheiro Henrique Dalsasso deixou manchas de óleo na pista e derramou líquido na avenida Gabriel Zanette, em Criciúma. O veículo quebrou na rua Conselheiro Henrique Dalsasso, espalhando óleo em uma faixa da pista. O líquido também atingiu a avenida Gabriel Zanette, no sentido Próxpera a São Cristóvão.</p>
<p>Agentes de trânsito já cobriram o óleo com cal para evitar acidentes. Até o momento, o ônibus permanece parado sob a pista. A situação segue em atualização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro trechos da BR-101 Norte em Santa Catarina estão entre os mais perigosos do Brasil em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b89eaab5fca6f4dc570342c2d257cc6fd04b9622/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:23:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b89eaab5fca6f4dc570342c2d257cc6fd04b9622]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina concentra quatro dos dez trechos mais perigosos em rodovias federais do país, todos localizados na BR-101 Norte,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina concentra quatro dos dez trechos mais perigosos em rodovias federais do país, todos localizados na BR-101 Norte, O trecho mais perigoso do Brasil permanece sendo o segmento da BR-101 em São José, entre os quilômetros 200 e 210, com 575 acidentes e 10 vítimas fatais registrados ao longo de 2025. Outros trechos catarinenses na BR-101 Norte também aparecem no ranking nacional: entre os quilômetros 210 e 220, com 341 acidentes; entre os quilômetros 130 e 140, em Balneário Camboriú, com 279 acidentes; e entre os quilômetros 190 e 200, com 261 ocorrências.</p>
<p>A situação se agravou em 2025 em relação a 2024, quando Santa Catarina já tinha três trechos entre os mais perigosos do país. A elevada densidade de frota na BR-101, muito acima da capacidade da rodovia, é apontada como um fator que evidencia o colapso da infraestrutura local. O problema é considerado estrutural e recorrente,.</p>
<p>O presidente da Fetrancesc destaca a gravidade da situação, ressaltando que a falta de investimentos compatíveis em infraestrutura contribui para congestionamentos constantes, aumento de acidentes e perdas de vidas. Em âmbito nacional, mais de 6 mil pessoas perderam a vida em acidentes nas rodovias federais brasileiras em 2025, o que reforça a urgência de priorizar a segurança viária.</p>
<p>A Fetrancesc alerta para a necessidade de reagir de forma efetiva diante dessa realidade, afirmando que a perda de vidas no trânsito não pode ser normalizada e é inaceitável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito Vaguinho assume presidência da AMREC e destaca prioridades para 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_3fc57a7b4944699d4a3ad05509bb3d80078608b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:58:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:3fc57a7b4944699d4a3ad05509bb3d80078608b6]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Criciúma, Vagner Espíndola, conhecido como Vaguinho, tomou posse como presidente da Associação dos Municípios da Região Carbonífera (AMREC) para o ano de 2026, em cerimônia realizada nesta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Criciúma, Vagner Espíndola, conhecido como Vaguinho, tomou posse como presidente da Associação dos Municípios da Região Carbonífera (AMREC) para o ano de 2026, em cerimônia realizada nesta quinta-feira.</p>
<p>A posse ocorreu no auditório da AMREC e contou com a presença de prefeitos da região, deputados e lideranças políticas. Vaguinho sucedeu o prefeito de Lauro Müller, Valdir Fontanella, e passa a liderar a associação que reúne 12 municípios. Na mesma ocasião, houve a transferência da presidência do Consórcio Intermunicipal Multifinalitário (CIM-AMREC), que ficou sob comando da prefeita de Nova Veneza, Ângela Ghislandi.</p>
<p>O novo conselho executivo da AMREC tem como primeira vice-presidente a prefeita de Urussanga, Stela Talamini, e como segunda vice-presidente a prefeita de Içara, Dalvania Cardoso. Entre as prioridades da nova gestão estão a extensão da Via Rápida até o Balneário Rincão, a extensão da SC-445, o reforço na segurança pública, os repasses estaduais ao Hospital São José e a transição energética justa.</p>
<p>Vaguinho ressaltou a necessidade de buscar uma nova matriz econômica para a região diante da redução da atividade carbonífera, destacando a possibilidade de aproveitamento dos seis mil hectares de área de rejeito. Ele também enfatizou o fortalecimento institucional da AMREC com a volta de Criciúma à associação e o rodízio partidário que levou o PSD à presidência.</p>
<p>Durante a cerimônia, o ex-presidente Valdir Fontanella foi reconhecido pelo trabalho realizado em 2025, destacando a reconstrução institucional e o aumento da credibilidade da entidade. O prefeito de Forquilhinha, José Cláudio Gonçalves, que deixou a presidência do CIM-AMREC, destacou os avanços e a necessidade de continuidade dos projetos, compromisso assumido pela nova presidente Ângela Ghislandi.</p>
<p>Vaguinho reforçou que os consórcios são instrumentos estratégicos para os municípios, permitindo parcerias e convênios com o Estado e a União, capacitação dos gestores e a continuidade das políticas públicas, especialmente em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grupo Menegotti amplia atuação social em Jaraguá do Sul com patrocínio ao Jaraguá Futsal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5714b6d342b97adbbd2a39cd13935720b130cf37/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:49:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5714b6d342b97adbbd2a39cd13935720b130cf37]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo Menegotti anuncia o esporte como novo eixo estratégico de relacionamento com a comunidade, integrando o grupo de patrocinadores master do Jaraguá Futsal a partir da temporada 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo Menegotti anuncia o esporte como novo eixo estratégico de relacionamento com a comunidade, integrando o grupo de patrocinadores master do Jaraguá Futsal a partir da temporada 2026.</p>
<p>A iniciativa reforça o vínculo da empresa com o território onde nasceu e representa a continuidade de seu posicionamento em investimentos nas áreas de cultura, saúde e desenvolvimento social. A CEO Pauline Menegotti destaca que o esporte fortalece valores como união, disciplina, orgulho coletivo e bem-estar, alinhando-se à história da empresa e ao momento vivido pela cidade.</p>
<p>O futsal, parte da identidade local e reconhecido nacional e internacionalmente, conecta empresa e clube por meio de valores comuns, como trabalho em equipe, busca por excelência e compromisso de longo prazo. A parceria inclui engajamento interno, ações de relacionamento e projetos com impacto social, seguindo os princípios de ESG que orientam a atuação do Grupo Menegotti.</p>
<p>Para o presidente do Jaraguá Futsal, Wandair José Garcia, a aproximação entre as instituições fortalece pessoas, inspira gerações e amplia o impacto positivo para toda a comunidade. A Menegotti reafirma seu papel como agente ativo no desenvolvimento regional, contribuindo para a construção de identidade, pertencimento e futuro coletivo em Jaraguá do Sul.</p>
<p>O patrocínio ao Jaraguá Futsal marca uma nova fase na atuação social do Grupo Menegotti, ampliando seu compromisso com a cidade além da indústria, por meio do esporte e de ações sociais integradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 55 anos é encontrado morto em residência no bairro Pedra D’Amolar, Corupá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e3f7281cf790aca482149b9bde2d5f8f9fc3e72d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:46:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e3f7281cf790aca482149b9bde2d5f8f9fc3e72d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 55 anos foi encontrado morto na manhã desta quinta-feira em sua casa no bairro Pedra D’Amolar, em Corupá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 55 anos foi encontrado morto na manhã desta quinta-feira em sua casa no bairro Pedra D’Amolar, em Corupá. A vítima foi localizada por funcionários que acionaram as autoridades. Equipes do Instituto Geral de Perícias e da Polícia Civil compareceram ao local para os procedimentos necessários.</p>
<p>As circunstâncias da morte não foram divulgadas. O homem, identificado como Marcos Francisco Millnitz, deixa dois filhos, duas noras, duas irmãs, um irmão, quatro sobrinhos, além de familiares e amigos.</p>
<p>O velório acontece no Crematório Memorial da Saudade a partir das 15h30 desta quinta-feira. O cerimonial de despedida será realizado na sexta-feira às 10h. As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as causas da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino da Nestlé]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_117ab224d1281077c665015464d69947faef9309/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:42:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:117ab224d1281077c665015464d69947faef9309]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa determinou a suspensão da comercialização, distribuição, importação, propaganda e uso de 10 lotes da fórmula infantil Alfamino 400g, da Nestlé Brasil Ltda, devido à presença excessiva de selênio e iodo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa determinou a suspensão da comercialização, distribuição, importação, propaganda e uso de 10 lotes da fórmula infantil Alfamino 400g, da Nestlé Brasil Ltda, devido à presença excessiva de selênio e iodo.</p>
<p>A decisão da Anvisa foi motivada pela constatação de que os lotes da fórmula infantil apresentavam níveis de selênio e iodo acima dos limites permitidos pela legislação sanitária. A agência também determinou o recolhimento dos lotes envolvidos.</p>
<p>As análises indicaram a presença de 31,1 microgramas de selênio por 100 quilocalorias e 175,7 microgramas de iodo por 100 quilocalorias na fórmula. O produto é destinado a lactentes e crianças com necessidades alimentares específicas, como restrição à lactose ou alergia à proteína do leite de vaca.</p>
<p>Os lotes suspensos são identificados pelos números 50310017Y2, 51060017Y1, 50720017Y1, 50710017Y4, 50290017Y1, 50280017Y2, 43510017Y1, 43480017Y2, 43110017Y2 e 41730017Y2. A Nestlé Brasil Ltda. foi contatada pela agência e o posicionamento da empresa ainda é aguardado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acijs promove Encontro Empresarial em Jaraguá do Sul para debater economia e investimentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_30f415088cfa02a7edd82d7f7433a9be97922287/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:32:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:30f415088cfa02a7edd82d7f7433a9be97922287]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul realiza o primeiro Encontro Empresarial do ano, com palestra sobre cenários econômicos e perspectivas de investimentos para 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Empresarial de Jaraguá do Sul realiza o primeiro Encontro Empresarial do ano, com palestra sobre cenários econômicos e perspectivas de investimentos para 2026. O evento acontece no dia 9 de março, no Centro Empresarial (CEJAS), a partir das 19 horas, com entrada gratuita. A iniciativa é realizada em parceria com o Sicredi Norte e conta com apoio institucional do Sicredi e Atóis.</p>
<p>O economista André Nunes de Nunes, doutor em economia aplicada e economista-chefe da Cooperativa Sicredi, será o palestrante. Ele apresentará um panorama dos principais fatores macroeconômicos e seus impactos nos mercados financeiros, especialmente em um ano de eleições majoritárias no país e desafios globais.</p>
<p>As vagas são limitadas, e as inscrições estão disponíveis por meio de link específico. Informações adicionais podem ser obtidas pelo telefone (47) 98835-1316 e pelo e-mail fornecido pela organização.</p>
<p>O encontro visa oferecer informações essenciais para o planejamento de empresários e gestores de negócios, promovendo debates sobre o cenário econômico atual e futuro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
