<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 01:33:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é conduzida à delegacia após perturbação e desacato em bar de Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b012f0b14dc9435c16e4e8a8e842426e18fa8086/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 01:23:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b012f0b14dc9435c16e4e8a8e842426e18fa8086]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi levada à delegacia após causar transtornos em um bar no bairro Taboão, em Rio do Sul, na tarde deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi levada à delegacia após causar transtornos em um bar no bairro Taboão, em Rio do Sul, na tarde deste sábado. Por volta das 17h, a Guarda Municipal foi acionada para atender uma ocorrência de perturbação em um bar. A mulher estava causando transtornos aos frequentadores com gritos e comportamento inadequado.</p>
<p>Ao ser abordada, a mulher desacatou os agentes e resistiu às ordens, sendo necessário contê-la e conduzi-la à viatura. Durante a ação, ela desferiu chutes contra os guardas. No local da delegacia, a mulher continuou resistente e acabou caindo, batendo a cabeça no chão. O Corpo de Bombeiros foi acionado para prestar atendimento médico.</p>
<p>Após os procedimentos, foi registrado o boletim de ocorrência pelos crimes de perturbação do trabalho ou sossego alheio e desacato. A ocorrência foi encaminhada para a Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis regulamenta circulação de cães nas praias do Campeche e Ingleses]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_320761edb9f55487377627626724a28785d5b744/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 01:03:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:320761edb9f55487377627626724a28785d5b744]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis liberou o acesso de cães nas praias do Campeche e Ingleses, com horários e áreas delimitadas, mediante cumprimento de cuidados sanitários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis liberou o acesso de cães nas praias do Campeche e Ingleses, com horários e áreas delimitadas, mediante cumprimento de cuidados sanitários. O acesso dos cães às praias do Campeche e Ingleses está permitido apenas em horários específicos: até 9h pela manhã e a partir das 17h à tarde. As áreas foram previamente delimitadas e sinalizadas para orientar moradores e turistas, considerando o fluxo de visitantes e a extensão das faixas de areia.</p>
<p>Os tutores devem cumprir regras, como identificar o animal com coleira ou plaqueta contendo nome e telefone, manter a carteira de vacinação atualizada, apresentar comprovante de vermifugação, acompanhar o pet sendo maior de 18 anos, garantir comportamento sociável do animal e evitar levar fêmeas no cio ou pré-cio.</p>
<p>É responsabilidade dos tutores recolher imediatamente as fezes dos cães e descartá-las em local apropriado, preferencialmente armazenando o resíduo para descarte em casa diretamente no vaso sanitário. A medida visa promover convivência respeitosa e segura entre frequentadores das praias.</p>
<p>Nas demais praias da Capital, a presença de cães permanece proibida, sem flexibilização de horários. Placas informativas foram instaladas para reforçar as regras nos locais autorizados.</p>
<p>A regulamentação busca equilibrar o acesso dos pets às praias com a responsabilidade dos tutores e a organização do uso dos espaços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Veneza assina ordens de serviço para melhorias em complexo esportivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6c48ca5589f16d12dc9fcb4453cd85e2a4cb91d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6c48ca5589f16d12dc9fcb4453cd85e2a4cb91d8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Nova Veneza assinou três ordens de serviço para obras no Complexo Esportivo Antônio Amboni e no Ginásio de Esportes Alfredo Bortoluzzi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Nova Veneza assinou três ordens de serviço para obras no Complexo Esportivo Antônio Amboni e no Ginásio de Esportes Alfredo Bortoluzzi. O evento ocorreu na tarde deste sábado, no Complexo Esportivo Antônio Amboni, localizado na rua Alfredo Pessi, bairro Bortolotto, durante o intervalo da partida entre Metropolitano e 7 de Setembro pela Copa Sul dos Campeões de 2026.</p>
<p>As obras incluem a construção da arquibancada, melhorias no complexo esportivo e revitalização do ginásio. A construção da arquibancada será feita pela empresa JP &amp; L Construtora LTDA, com investimento de R$ 300 mil, divididos entre emenda parlamentar e contrapartida municipal.</p>
<p>As melhorias no complexo serão executadas pela empresa V dos Santos Guidi Construtora LTDA, com investimento de R$ 270 mil por emenda parlamentar e R$ 84.900 de contrapartida municipal. A revitalização do Ginásio de Esportes Alfredo Bortoluzzi ficará a cargo da empresa Fabris Prestadora de Serviços, com investimento de R$ 250 mil por emenda parlamentar e R$ 298.095,68 de contrapartida municipal.</p>
<p>As obras terão início na próxima semana e visam proporcionar mais segurança e qualidade para atletas e público, incluindo melhorias nos vestiários, banheiros e realocação do parquinho da arquibancada.</p>
<p>A prefeita destacou a importância dos investimentos para oferecer uma quadra digna e valorizar o esporte no município de Nova Veneza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
