<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 16:25:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Poste de energia no meio de via em Criciúma exige atenção dos motoristas]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/poste-de-energia-no-meio-de-via-em-criciuma-exige-atencao-dos-motoristas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42c3c6ee9621da3232d963340a381d3bded97c6f]]></guid>
<description><![CDATA[Um poste de energia permanece no meio de um trecho recém-aberto no bairro Ceará, em Criciúma, exigindo atenção redobrada dos motoristas que trafegam pela área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um poste de energia permanece no meio de um trecho recém-aberto no bairro Ceará, em Criciúma, exigindo atenção redobrada dos motoristas que trafegam pela área. A estrutura está localizada na ligação entre as ruas Estevão Emílio de Souza e São Miguel do Oeste, próximo ao Hospital da Unimed. O poste já existia antes da abertura da rua e permaneceu no traçado atual da pista após a execução da obra, obrigando os motoristas a realizar desvios e reduzir a velocidade.</p>
<p>A concessionária responsável pela energia foi comunicada sobre a necessidade de realocação do poste. O deslocamento depende de solicitação do interessado, que arca com os custos do serviço. A prefeitura encaminhou um ofício solicitando o deslocamento em novembro de 2025, e a concessionária elaborou o projeto e enviou os custos à prefeitura. Atualmente, as tratativas entre a concessionária e o Governo Municipal estão em andamento para solucionar o problema.</p>
<p>Motoristas devem redobrar a atenção ao trafegar pelo trecho até que o poste seja realocado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para calor intenso e temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://tnsul.com/2026/02/05/defesa-civil-emite-alerta-para-sequencia-de-calor-intenso-e-temporais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31b63d2a0c7ae298dad70d8a8264f53f8f3c47de]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu um alerta para sequência de calor intenso e risco de temporais no Sul de Santa Catarina nos próximos dias, com temperaturas próximas de 40°C e chegada de frente fria no fim de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu um alerta para sequência de calor intenso e risco de temporais no Sul de Santa Catarina nos próximos dias, com temperaturas próximas de 40°C e chegada de frente fria no fim de semana.</p>
<p>O calor intenso deve permanecer até o fim de semana, provocando pancadas de chuva e risco de temporais. Nesta quinta-feira, os termômetros podem chegar a 38°C, com chuva isolada no Litoral e trovoadas no interior. Na sexta-feira, o calor se intensifica em todo o estado, podendo atingir 40°C no Oeste Catarinense, com possibilidade de pancadas isoladas de chuva e temporais.</p>
<p>No sábado, a chegada de uma frente fria provoca tempo instável e aumento do volume de chuva, com risco moderado para alagamentos, enxurradas e queda de árvores. Os temporais começam no Grande Oeste e áreas de divisa com o Rio Grande do Sul, avançando para outras regiões ao longo do dia. As temperaturas caem nas regiões dos Planaltos, Litoral e Vale do Itajaí, com máximas entre 23°C e 28°C.</p>
<p>A Defesa Civil reforça que o calor intenso pode causar desconforto térmico, desidratação e agravar doenças cardiorrespiratórias, especialmente em crianças, idosos e pessoas com comorbidades. A previsão indica tempo instável no domingo, com chuva e temporais, e sol predominante com calor e pancadas isoladas de chuva na segunda-feira.</p>
<p>Acompanhe as atualizações da Defesa Civil para se preparar e evitar riscos relacionados ao calor intenso e temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
