<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 00:35:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasileiros vencem título inédito no Smash de Singapura ao derrotar dupla número 1]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_82860fed56d5f7b832e28c8bed8b9391063cd69d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:82860fed56d5f7b832e28c8bed8b9391063cd69d]]></guid>
<description><![CDATA[Hugo Calderano e Bruna Takahashi conquistaram o título de duplas mistas no WTT Smash de Singapura, tornando-se a primeira dupla não asiática campeã na competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Hugo Calderano e Bruna Takahashi conquistaram o título de duplas mistas no WTT Smash de Singapura, tornando-se a primeira dupla não asiática campeã na competição. A dupla formada pelo mesatenista carioca Hugo Calderano e pela paulista Bruna Takahashi venceu a final do WTT Smash de Singapura com um placar de 3 sets a 0 contra os sul-coreanos Lim Jonghoon e Shin Yubin, atuais número 1 do mundo. As parciais foram 11/7, 11/6 e 13/11, garantindo o título inédito para a parceria brasileira.</p>
<p>Com essa vitória, Calderano e Takahashi, apelidados de Calderashi pela torcida, conquistaram um título que distribui a maior pontuação do circuito mundial, totalizando 2 mil pontos. Além disso, eles se tornaram a primeira dupla não asiática a vencer em uma competição Smash, que até então era dominada por chineses.</p>
<p>Antes da final de duplas, Calderano foi eliminado nas oitavas de final da chave principal de simples pelo chinês Chen Yuanyu, com o placar de 3 sets a 1. A trajetória da dupla brasileira até a final incluiu vitórias sobre equipes do Egito, Índia e Hong Kong.</p>
<p>A conquista marca um momento histórico para o tênis de mesa brasileiro, com a dupla Calderashi mostrando evolução e potencial para futuras competições internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova lista abre segunda chamada para vagas do CNU 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dbe03c345ea8fa0d6b0862929c7604e5275d2af8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dbe03c345ea8fa0d6b0862929c7604e5275d2af8]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou atualização das listas de classificação da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou atualização das listas de classificação da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado. A atualização foi divulgada após a retirada dos candidatos que não manifestaram interesse em continuar no processo, convocando um novo grupo para confirmar interesse nas vagas imediatas. A lista dos convocados está disponível no Diário Oficial da União, sem os nomes dos candidatos, sendo necessário o número de inscrição para consulta.</p>
<p>O prazo para confirmação de interesse começa neste sábado, 28 de fevereiro, e vai até 2 de março. Caso necessário, haverá uma terceira convocação entre 7 e 9 de março. A confirmação deve ser feita na área do candidato no site da Fundação Getúlio Vargas para o cargo em que o candidato estiver classificado em vaga imediata.</p>
<p>A segunda edição do concurso oferece 3.652 vagas em 32 órgãos federais, com 761.528 inscritos em 4.951 municípios. As provas foram aplicadas em outubro e dezembro de 2025, distribuídas em nove blocos temáticos, com 3.144 vagas de nível superior e 508 de nível intermediário.</p>
<p>As listas definitivas de classificação em vagas imediatas e cadastro reserva estão previstas para publicação em 16 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Renda domiciliar per capita em Santa Catarina chega a R$ 2.809 em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_13bbadcd186c0109a47311c3a1a1d151a8f9b2ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:13bbadcd186c0109a47311c3a1a1d151a8f9b2ce]]></guid>
<description><![CDATA[O rendimento domiciliar per capita no Brasil atingiu R$ 2.316 em 2025, com Santa Catarina apresentando um valor superior à média nacional, de R$ 2.809.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O rendimento domiciliar per capita no Brasil atingiu R$ 2.316 em 2025, com Santa Catarina apresentando um valor superior à média nacional, de R$ 2.809. O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística divulgou os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua referentes a 2025. A renda domiciliar per capita no país cresceu em relação aos anos anteriores, passando de R$ 2.069 em 2024 para R$ 2.316 em 2025.</p>
<p>Entre as unidades da federação, o Distrito Federal registrou a maior renda, com R$ 4.538, seguido por São Paulo, Rio Grande do Sul e Santa Catarina, que alcançou R$ 2.809. Nove estados e o Distrito Federal superaram a média nacional.</p>
<p>O rendimento domiciliar per capita é calculado pela razão entre o total dos rendimentos domiciliares nominais e o total de moradores, considerando rendimentos de trabalho e outras fontes, incluindo pensionistas e empregados domésticos. A pesquisa abrange as visitas realizadas nos quatro trimestres de 2025.</p>
<p>A PNAD Contínua, realizada desde 2012, acompanha as flutuações trimestrais e a evolução da força de trabalho. A coleta sofreu impacto durante a pandemia de covid-19, mas voltou ao padrão habitual a partir de 2023.</p>
<p>Os dados são essenciais para o estudo do desenvolvimento socioeconômico do país e para a definição dos valores repassados pelo Fundo de Participação dos Estados e do Distrito Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF prende condenado por tráfico internacional na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a754e397c54d6741d7246eeffde6c259ca390238/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a754e397c54d6741d7246eeffde6c259ca390238]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem foragido da Justiça Federal durante abordagem na BR-101, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem foragido da Justiça Federal durante abordagem na BR-101, em São José. Durante fiscalização na BR-101, o homem de 37 anos apresentou documentos falsos, o que levou os agentes a confirmarem que ele era procurado pela Justiça. Ele foi condenado a 20 anos de prisão por tráfico internacional de entorpecentes.</p>
<p>O condenado possui duas ordens de prisão: uma com pena de 12 anos e 10 meses por tráfico e associação ao tráfico com agravante de travessia de fronteira, e outra com pena de 7 anos e 9 meses. Ele deve cumprir a sentença em regime fechado e responder pelo uso de documentos falsos.</p>
<p>A prisão reforça o combate ao tráfico internacional de drogas na região metropolitana de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Famílias atingidas por enxurrada em Cocal do Sul começam a receber móveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_27f07f2b77090573686398a5c329714593a3359f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:27f07f2b77090573686398a5c329714593a3359f]]></guid>
<description><![CDATA[As entregas de móveis e eletrodomésticos doados para as famílias afetadas pela enxurrada em Cocal do Sul começaram nesta sexta-feira, 27 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As entregas de móveis e eletrodomésticos doados para as famílias afetadas pela enxurrada em Cocal do Sul começaram nesta sexta-feira, 27 de fevereiro. A campanha &quot;SOS – Se a água levou tudo, a solidariedade pode devolver&quot; está em andamento e as doações são organizadas na Arena Multiuso Carlos Osellame. As entregas estão sendo feitas por equipes da Defesa Civil e da Assistência Social.</p>
<p>Entre os itens entregues estão sofás, camas e colchões. Um dos moradores beneficiados, Darwing Bellorin, relatou que recebeu cama, sofá, cadeira e colchão, destacando a importância da ajuda para recomeçar.</p>
<p>A Administração Municipal de Cocal do Sul reforça que as doações podem ser feitas na Arena Multiuso Carlos Osellame, de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h30. Para móveis ou itens grandes, é possível agendar a retirada pelo telefone 3444-6059.</p>
<p>A campanha segue ativa para apoiar as famílias atingidas pela enxurrada na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
