<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá Futsal inicia temporada 2026 da Liga Nacional com nova tabela e formato]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_f480b9a8bf01a9b372dba3d4a891bada2940b234/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:11:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:f480b9a8bf01a9b372dba3d4a891bada2940b234]]></guid>
<description><![CDATA[A Liga Nacional de Futsal divulgou a tabela completa da temporada 2026, com o Jaraguá Futsal estreando em casa contra o Campo Mourão no dia 27 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Liga Nacional de Futsal divulgou a tabela completa da temporada 2026, com o Jaraguá Futsal estreando em casa contra o Campo Mourão no dia 27 de março. A principal competição do futsal brasileiro passa por reformulação, reduzindo o número de participantes de 24 para 16 clubes, divididos em duas divisões. O Jaraguá Futsal integra a LNF Gold e entra na disputa como atual bicampeão e maior campeão da história, com seis títulos conquistados.</p>
<p>Na primeira fase, o Jaraguá terá 15 jogos para buscar a classificação aos playoffs, enfrentando grandes adversários como Corinthians, Pato, Magnus e Atlântico em casa, além de clássicos históricos fora, contra Joinville e Carlos Barbosa.</p>
<p>O novo formato prevê que os quatro primeiros colocados avançam direto às quartas de final, enquanto os times do 5º ao 12º lugar disputam as outras vagas em confrontos eliminatórios. Os dois últimos colocados serão rebaixados automaticamente, e o 14º colocado disputará playoff de permanência contra o terceiro colocado da LNF Silver.</p>
<p>A temporada começa no dia 27 de março, com o Jaraguá Futsal recebendo o Campo Mourão na Arena Jaraguá às 18h30, dando início à busca por mais um título na Liga Nacional de Futsal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor acima de 35°C e risco de temporais isolados em várias regiões de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0366d710b517fb688a74ab0b70f646d7d6750153/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:07:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0366d710b517fb688a74ab0b70f646d7d6750153]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso e risco de temporais isolados durante o Carnaval, com temperaturas que podem ultrapassar 35°C em algumas regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta calor intenso e risco de temporais isolados durante o Carnaval, com temperaturas que podem ultrapassar 35°C em algumas regiões. Nesta segunda-feira, o sol aparece pela manhã, mas as instabilidades atmosféricas provocam pancadas fortes à tarde, principalmente no Norte e Leste do estado. O risco é moderado a alto para alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de árvores. As temperaturas pela manhã variam entre 18°C e 25°C, e à tarde as máximas chegam a 36°C no Oeste e no Litoral.</p>
<p>Na terça-feira, o calor e a umidade mantêm os temporais isolados entre a tarde e a noite. Os volumes de chuva tendem a ser menores, porém ainda há risco moderado a alto para transtornos. As mínimas ficam entre 16°C e 26°C, e as máximas superam 30°C na maior parte do estado, podendo ultrapassar 35°C no Oeste, Vale do Itajaí e Litoral Norte.</p>
<p>Na Quarta-feira de Cinzas, a instabilidade diminui, mas ainda há condições para temporais isolados típicos de verão, com risco baixo a moderado para alagamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos. As mínimas variam entre 14°C e 25°C, e as máximas retornam acima de 30°C, podendo superar 36°C no Oeste.</p>
<p>A quinta-feira deve apresentar tempo mais estável, especialmente no Grande Oeste, enquanto o Leste pode ter nuvens e chuva fraca. Na sexta-feira, os temporais típicos de verão retornam, principalmente entre os Planaltos e o Grande Oeste, com nebulosidade e chuva passageira no Litoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclismo Jaraguá/Secel se destaca no Sul-Brasileiro de Downhill e no Campeonato Catarinense de Ciclismo de Estrada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ccc0e4e3f61af505466c4165bd0ea749138760ba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:58:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ccc0e4e3f61af505466c4165bd0ea749138760ba]]></guid>
<description><![CDATA[O Ciclismo Jaraguá/Secel conquistou resultados expressivos no Sul-Brasileiro de Downhill e também na abertura do Campeonato Catarinense de Ciclismo de Estrada, realizada em Taió.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ciclismo Jaraguá/Secel conquistou resultados expressivos no Sul-Brasileiro de Downhill e também na abertura do Campeonato Catarinense de Ciclismo de Estrada, realizada em Taió. No Sul-Brasileiro de Downhill, válido pelo ranking brasileiro, a equipe teve dois campeões: Joel Orbem, na categoria Master A2, e Scheyla Peters, na Master Feminino. Além deles, Ederson Hericks ficou em.</p>
<p>No domingo, durante o 5º GP Cavalo de Aço em Taió, o time também obteve destaque na abertura do Campeonato Catarinense de Ciclismo de Estrada. O técnico Guilherme Donat Bourscheidt destacou o desempenho dos atletas e a motivação para as próximas etapas.</p>
<p>A segunda etapa da competição está prevista para os dias 28 e 29 de março, na cidade de Joinville. A equipe Ciclismo Jaraguá/Secel inicia a temporada com bons resultados e expectativa para continuar conquistando pódios nas próximas competições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
