<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 10:33:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Alegria 2026 chega ao fim com redução de crimes em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6713d6e5a9dbe69559728494304f63b1f9f507ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6713d6e5a9dbe69559728494304f63b1f9f507ff]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina encerrou a Operação Alegria 2026 nesta quarta-feira, com destaque para a diminuição de furtos e roubos em comparação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina encerrou a Operação Alegria 2026 nesta quarta-feira, com destaque para a diminuição de furtos e roubos em comparação ao ano anterior. A Operação Alegria 2026 foi iniciada na sexta-feira, 13, e contou com policiamento intenso em diversos municípios do estado. Durante o período, houve uma redução de 22% no número de furtos e 19% no número de roubos em relação a 2025, além de um aumento de 10% nas prisões efetuadas.</p>
<p>Foram apreendidos mais de 300 celulares, mais de 90 armas de fogo e 120 kg de entorpecentes. Nas rodovias, o Comando de Polícia Militar Rodoviária realizou fiscalizações com ênfase na Lei Seca. Entre os 104 sinistros registrados, duas pessoas perderam a vida durante o Carnaval.</p>
<p>O comandante-geral da Polícia Militar, coronel Emerson Fernandes, ressaltou a eficiência das ações policiais e afirmou que os resultados da Operação Alegria foram fundamentais para o sucesso da Operação Estação Verão deste ano.</p>
<p>A Operação Alegria 2026 demonstrou avanços importantes na segurança pública durante o período carnavalesco em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
