<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 00:33:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policiais fantasiados prendem dupla por furto de celulares em bloco de carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_eabf0c12ff165de3fe96a82ad645ce3412db9e21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 23:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:eabf0c12ff165de3fe96a82ad645ce3412db9e21]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais civis disfarçados prenderam em flagrante dois suspeitos de furtar celulares durante um bloco de carnaval em Santa Teresa, no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais civis disfarçados prenderam em flagrante dois suspeitos de furtar celulares durante um bloco de carnaval em Santa Teresa, no Rio de Janeiro. Os agentes se infiltraram entre os foliões usando fantasias de personagens como da série Casa de Papel, Jason do filme Sexta-feira 13 e o Capitão América. Com o apoio de monitoramento aéreo por drone, eles flagraram o momento em que uma mulher arrancou o celular da mão de uma vítima e repassou o aparelho a um comparsa.</p>
<p>A abordagem foi imediata e, com a dupla, os policiais encontraram cinco celulares furtados. Os dois foram presos em flagrante. A investigação indicou que ambos acumulam 29 anotações criminais, principalmente por furto. A mulher, de 46 anos, já havia sido presa oito vezes, enquanto o homem tinha uma prisão anterior.</p>
<p>A operação foi realizada pela Delegacia de Repressão aos Crimes Contra a Propriedade Imaterial, que adotou a estratégia de se fantasiar para identificar criminosos durante os blocos de carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mampituba vence e garante permanência na Superliga B]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_32633fc887a2f0ad36c621f384d2707c2676ab00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:32633fc887a2f0ad36c621f384d2707c2676ab00]]></guid>
<description><![CDATA[O voleibol feminino do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc garantiu a permanência na Superliga B ao vencer o Pinhalense/Zagonel por 3 a 0, em partida realizada no Ginásio da Unesc, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O voleibol feminino do Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc garantiu a permanência na Superliga B ao vencer o Pinhalense/Zagonel por 3 a 0, em partida realizada no Ginásio da Unesc, em Criciúma.</p>
<p>A partida, válida pela 13ª rodada da competição, terminou com parciais de 25/19, 25/13 e 25/19. A equipe criciumense apresentou uma atuação consistente, destacando-se pela intensidade no saque e eficiência nos contra-ataques, contando com o apoio da torcida durante todo o confronto.</p>
<p>Com a vitória, o Mampituba/FME Criciúma/Radar/Unesc encerra a Superliga B na 10ª colocação, somando 14 pontos. O técnico Luciano Iribarrem Carvalho ressaltou a importância da vitória para o grupo e o comprometimento das atletas com o plano tático.</p>
<p>O projeto de voleibol feminino do Mampituba é desenvolvido em parceria com o Comitê Brasileiro de Clubes, com apoio do Governo Federal, Fundação Municipal de Esportes de Criciúma e diversas empresas e instituições locais.</p>
<p>A equipe agora mantém sua participação na Superliga B, reforçando o trabalho de formação de atletas e a presença do voleibol feminino na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gestante recebe escolta após bolsa estourar durante interdição da Ponte Colombo Salles]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_499d7c698d1e0d241269571a323955dc58c8cb4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:499d7c698d1e0d241269571a323955dc58c8cb4d]]></guid>
<description><![CDATA[A Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, foi interditada na manhã deste sábado devido a um acidente grave, e uma gestante entrou em trabalho de parto enquanto estava parada no engarrafamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, foi interditada na manhã deste sábado devido a um acidente grave, e uma gestante entrou em trabalho de parto enquanto estava parada no engarrafamento.</p>
<p>A interdição total da ponte ocorreu para permitir o pouso da aeronave Arcanjo, do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, após um acidente envolvendo um motociclista. O bloqueio causou congestionamento na principal ligação entre a Ilha e o Continente.</p>
<p>Durante o engarrafamento, a bolsa da gestante que estava em um veículo junto com o companheiro estourou. Eles buscaram ajuda junto às guarnições que atendiam a ocorrência e informaram sobre o trabalho de parto.</p>
<p>A Guarda Municipal de Florianópolis organizou uma escolta para garantir a agilidade e segurança no deslocamento da gestante até o hospital. Enquanto isso, o motociclista envolvido no acidente sofreu uma parada cardíaca, foi atendido pelo Samu, teve o quadro revertido e foi encaminhado ao hospital após estabilização.</p>
<p>A operação na Ponte Colombo Salles causou transtornos no trânsito, mas o atendimento emergencial garantiu suporte tanto à gestante quanto ao motociclista envolvido no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil conquista primeiro ouro em Olimpíada de Inverno]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_00cee708b7fb25a47d3a275c67e624890c58a5a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:00cee708b7fb25a47d3a275c67e624890c58a5a2]]></guid>
<description><![CDATA[Lucas Pinheiro Braathen fez história ao conquistar a primeira medalha de ouro para o Brasil nos Jogos de Milão e Cortina, na prova de slalom gigante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lucas Pinheiro Braathen fez história ao conquistar a primeira medalha de ouro para o Brasil nos Jogos de Milão e Cortina, na prova de slalom gigante. A conquista aconteceu em Bormio, cidade nos Alpes italianos, onde o esquiador venceu a prova do slalom gigante, que consiste em duas descidas em um percurso com mastros fincados na neve, chamados de portas. Lucas completou as descidas em 2min25s, ficando 58 centésimos à frente do suíço Marco Odermatt, que ficou com a prata. O bronze também foi conquistado por um atleta da Suíça, Loic Meillard.</p>
<p>Lucas, nascido em Oslo e filho de mãe brasileira, assumiu a liderança na primeira descida e manteve a posição apesar de um desempenho mais modesto na segunda. Aos 25 anos, o atleta representou a Noruega até 2023, quando anunciou aposentadoria, mas voltou a competir em 2024 pelo Brasil, país de sua mãe.</p>
<p>Outro brasileiro na prova foi Giovanni Ongaro, que terminou na 31ª posição. O Brasil ainda terá participação na prova do slalom, que ocorre na segunda-feira, com Lucas, Giovanni e Christian Soevik representando o país.</p>
<p>A medalha de ouro de Lucas marca um momento histórico para o Brasil nos Jogos de Inverno, superando resultados anteriores e abrindo caminho para futuras conquistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Decisão do Campeonato de Futebol Suíço da Zona Sul Diurno será hoje em Balneário Rincão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_1e896fc1400643e5ee5e3b2af27baf1aec27c843/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:1e896fc1400643e5ee5e3b2af27baf1aec27c843]]></guid>
<description><![CDATA[RZ Automóveis/Manenti Contabilidade e Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. Constr disputam a final do campeonato a partir das 16 horas na Arena Space Ball.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>RZ Automóveis/Manenti Contabilidade e Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. Constr disputam a final do campeonato a partir das 16 horas na Arena Space Ball. O Campeonato de Futebol Suíço da Zona Sul Diurno chega à sua decisão neste sábado, 14 de fevereiro, em Balneário Rincão. As equipes RZ Automóveis/Manenti Contabilidade e Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. Constr entram em campo na Arena Space Ball a partir das 16 horas para definir o campeão da temporada.</p>
<p>A competição seguiu O campeonato tem sido destacado pelo alto nível técnico e pela presença constante do público, que compareceu em todas as rodadas, dando ainda mais brilho ao evento.</p>
<p>Nas semifinais, RZ Automóveis/Manenti Contabilidade venceu Inimigos da Bola/Beef na Brasa por 2 a 1, enquanto Bope FC/Pricorel Supr/Rincão Mat. Constr derrotou E.C. União/Elizabete/Inoove Imob por 2 a 0, garantindo assim a vaga na final.</p>
<p>A final promete ser uma grande partida para coroar a temporada do Campeonato de Futebol Suíço da Zona Sul Diurno em Balneário Rincão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
