<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 08:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul recebe pedidos de melhorias em cemitérios municipais]]></title>
<link>https://ocp.news/politica/vereadores-de-jaragua-do-sul-sugerem-melhorias-em-cemiterios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93beb1aba0609e4ff15fdeb500e2ada7e48b5289]]></guid>
<description><![CDATA[Dois vereadores protocolaram indicações solicitando melhorias e manutenção em cemitérios de Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois vereadores protocolaram indicações solicitando melhorias e manutenção em cemitérios de Jaraguá do Sul. O vereador Jair Pedri apresentou um pedido para melhorias no acesso e no pé do cruzeiro, conhecido como 'Cruz das Almas', no cemitério do bairro Chico de Paula. A solicitação foi motivada por demandas de munícipes.</p>
<p>Outra indicação foi feita pelo vereador Charles Salvador, que solicitou manutenção e limpeza no Cemitério Municipal, localizado na Rua Onélia Horst, no bairro Vila Lenzi. Ele destacou a necessidade de limpeza periódica para evitar o acúmulo de mato alto, resíduos e materiais que comprometem a segurança, a salubridade e a dignidade do local.</p>
<p>Salvador também ressaltou que a situação atual favorece a proliferação de insetos e animais peçonhentos, o que pode espalhar doenças e dificultar o acesso de visitantes, especialmente pessoas com mobilidade reduzida e idosos.</p>
<p>Com o envio das indicações, a Prefeitura de Jaraguá do Sul poderá analisar as propostas e encaminhá-las às secretarias responsáveis para providências. As solicitações reforçam a importância da manutenção adequada dos espaços públicos para garantir segurança e respeito aos visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
