<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 19:37:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos confessa ter matado o pai a tiros em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e78254e2954d7512b44830291903bed5a1f8e0ae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:05:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e78254e2954d7512b44830291903bed5a1f8e0ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem teve a prisão em flagrante mantida após confessar o homicídio do próprio pai no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem teve a prisão em flagrante mantida após confessar o homicídio do próprio pai no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. O crime ocorreu na noite de sexta-feira na Rua Maximino Beber. A vítima, Elder Butti, de 42 anos, foi atingida por oito disparos de arma de fogo. O caso foi registrado por volta das 20h50 e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil na Central de Plantão Policial.</p>
<p>Durante o interrogatório, o jovem admitiu ter efetuado os disparos, embora tenha relatado ter feito quatro, enquanto a perícia indicou cerca de oito tiros. A vítima apresentava comportamento agressivo com a família e havia consumido bebida alcoólica durante o dia em um estabelecimento próximo.</p>
<p>Após retornar para casa, a vítima continuou agressiva, quebrando objetos, o que levou a esposa e o filho a deixarem o imóvel. A vítima os seguiu, mantendo ameaças, e tentou entrar na residência, que possui armas de fogo registradas. O filho levou uma dessas armas ao sair e disparou contra o pai quando ele tentou transpor o portão.</p>
<p>A prisão em flagrante do jovem foi mantida com base nas provas do caso, e ele foi encaminhado ao presídio. A audiência de custódia definirá os próximos passos do processo. O caso segue sob investigação, com as autoridades acompanhando o desdobramento judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
