<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 13:33:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Seis pessoas morrem em acidente com ônibus no interior de São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_62baf595738b77f2d09a33fcbc5bf6c25ef1e1de/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:62baf595738b77f2d09a33fcbc5bf6c25ef1e1de]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava trabalhadores rurais do Maranhão para a colheita de maçã em Santa Catarina tombou na BR-153, entre Ocauçu e Marília, causando seis mortes e 45 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava trabalhadores rurais do Maranhão para a colheita de maçã em Santa Catarina tombou na BR-153, entre Ocauçu e Marília, causando seis mortes e 45 feridos. O acidente ocorreu na madrugada desta segunda-feira, quando o motorista perdeu o controle da direção, possivelmente após o estouro de um dos pneus. O veículo saiu da pista e tombou, deixando vítimas graves e fatais.</p>
<p>As vítimas feridas foram atendidas por equipes do Samu, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e pela concessionária responsável pela rodovia, sendo encaminhadas a hospitais e unidades de pronto atendimento em Marília.</p>
<p>O ônibus não possuía lista de passageiros, o que pode dificultar a identificação das vítimas. A Polícia Civil abriu investigação para apurar as circunstâncias do acidente e a situação da empresa responsável pelo transporte.</p>
<p>Mais informações sobre o caso serão divulgadas em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5da758e9cf463a329e655ec110e9360a2babd4ae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:19:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5da758e9cf463a329e655ec110e9360a2babd4ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas após ser abordado consumindo entorpecentes em via pública no bairro Vila Nova, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas após ser abordado consumindo entorpecentes em via pública no bairro Vila Nova, em Jaraguá do Sul. Durante patrulhamento de rotina na Rua Euzébio Depouy, uma guarnição policial abordou um homem que consumia substância entorpecente. Na revista pessoal, foram encontradas porções de crack e maconha.</p>
<p>Uma segunda guarnição foi acionada para realizar buscas na residência do abordado, onde foram localizadas mais substâncias semelhantes ao crack. O homem sofreu um pequeno ferimento durante o transporte e foi encaminhado à Polícia Científica para exame de corpo de delito. Posteriormente, foi preso em flagrante e conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis.</p>
<p>A ação policial resultou na prisão do homem por tráfico de drogas em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Violência doméstica é registrada em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_29f986918b46cc07c3006e6fedb331e481c60325/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:29f986918b46cc07c3006e6fedb331e481c60325]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 22 anos foi agredida pelo companheiro de 31 anos na rua Expedicionário Ewaldo Schwarz, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 22 anos foi agredida pelo companheiro de 31 anos na rua Expedicionário Ewaldo Schwarz, em Jaraguá do Sul. A Polícia Militar atendeu a ocorrência no início da madrugada desta segunda-feira, 16. O homem puxou seus cabelos, deu socos na cabeça e um chute no nariz, causando sangramento e inchaço.</p>
<p>As agressões foram interrompidas com a intervenção de um familiar. Durante a abordagem policial, o homem apresentou comportamento alterado, desobedeceu ordem de abordagem e resistiu, sendo necessário o uso de força para o algemamento. Durante o deslocamento para a Delegacia de Polícia Civil, houve dano à viatura.</p>
<p>O autor foi indiciado pelos crimes de lesão corporal no contexto de violência doméstica, além de desobediência, resistência e dano ao patrimônio público. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Interdição na Rua Heinrich August Lessman para manutenção ferroviária em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4b22e8d942b4a8ad5537dde0a004b778267983a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:47:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4b22e8d942b4a8ad5537dde0a004b778267983a1]]></guid>
<description><![CDATA[A Rua Heinrich August Lessman, no bairro Centenário, ficará interditada nesta terça-feira para obras de manutenção preventiva na ferrovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rua Heinrich August Lessman, no bairro Centenário, ficará interditada nesta terça-feira para obras de manutenção preventiva na ferrovia. A interdição ocorrerá no cruzamento ferroviário da Rua Heinrich August Lessman, na altura do número 147, das 8h às 23h. A empresa Rumo Logística realizará a manutenção, que inclui a abertura de uma Passagem em Nível sensoreada e a substituição técnica de trilhos e contratrilhos.</p>
<p>O bloqueio total da via é necessário para garantir a integridade da infraestrutura ferroviária e a segurança da operação e da comunidade local. Equipes de trânsito estarão presentes para orientar motoristas e pedestres durante o período das obras.</p>
<p>A recomendação é que os motoristas utilizem rotas alternativas e redobrem a atenção, respeitando a sinalização de segurança na área. A manutenção faz parte do cronograma preventivo da concessionária para assegurar a segurança e o bom funcionamento da ferrovia em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após capotamento na BR-153 entre Irani e Concórdia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e09de706674738721fad8bfb7308873cfece6cfa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:41:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e09de706674738721fad8bfb7308873cfece6cfa]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Caroline Lopes Pasqualoto, de 18 anos, faleceu após o carro em que estava capotar na BR-153, em trecho entre Irani e Concórdia. Ela chegou a ser socorrida, mas não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Caroline Lopes Pasqualoto, de 18 anos, faleceu após o carro em que estava capotar na BR-153, em trecho entre Irani e Concórdia. Ela chegou a ser socorrida, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O acidente ocorreu no domingo, quando Ana Caroline era passageira de um Citroën C3 conduzido por sua mãe, de 37 anos. A jovem foi socorrida por pessoas que passavam pelo local e encaminhada ao hospital, onde o óbito foi confirmado devido à gravidade dos ferimentos. A mãe recebeu atendimento inicial no local e foi levada para avaliação médica.</p>
<p>Ana Caroline era estudante do curso técnico em Informática no Instituto Federal Catarinense, campus Concórdia. O velório acontece na Igreja de Três Barras, e o sepultamento está marcado para esta segunda-feira, às 16h, no Cemitério de Concórdia.</p>
<p>Os bombeiros reforçam a orientação para que vítimas de acidentes não sejam removidas por populares, salvo em situações de risco iminente, recomendando aguardar a chegada das equipes de resgate, que possuem treinamento e equipamentos adequados para o atendimento seguro e para minimizar o agravamento das lesões.</p>
<p>As autoridades seguem atentos à segurança nas rodovias e orientam a população sobre os procedimentos corretos em casos de acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
