<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 17:26:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul recebe Empretec Exclusivo para Mulheres em março]]></title>
<link>https://ocp.news/economia/jaragua-do-sul-recebe-empretec-exclusivo-para-mulheres-com-foco-no-comportamento-empreendedor</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:15:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d69ca16b2291e0d8efddf59c12f012a9faf578b7]]></guid>
<description><![CDATA[Evento promove imersão intensiva para desenvolvimento do comportamento empreendedor feminino no Sebrae Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento promove imersão intensiva para desenvolvimento do comportamento empreendedor feminino no Sebrae Jaraguá do Sul. Entre os dias 23 e 27 de março, Jaraguá do Sul sediará uma edição especial do Empretec Exclusivo para Mulheres, uma imersão voltada ao fortalecimento de competências essenciais para empreendedoras ou aspirantes a empreendedoras. O programa será realizado de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h, no Sebrae Jaraguá do Sul, localizado na Rua Coronel Procópio Gomes de Oliveira, 474, no Centro.</p>
<p>Durante os cinco dias de atividades práticas, as participantes terão a oportunidade de desenvolver autoconhecimento, tomada de decisão estratégica, liderança, iniciativa, persistência e visão de oportunidades. O ambiente exclusivo para mulheres visa criar um espaço seguro e colaborativo para troca de experiências e fortalecimento da confiança na gestão de negócios, carreira e projetos pessoais.</p>
<p>O Empretec é uma metodologia reconhecida internacionalmente, criada pela Organização das Nações Unidas e aplicada no Brasil pelo Sebrae, com foco na transformação comportamental que impacta positivamente os resultados profissionais e empresariais. Para participar, é necessário realizar cadastro prévio por meio da landing page oficial ou pelo telefone disponibilizado pelo Sebrae. As vagas são limitadas, reforçando o caráter exclusivo da experiência.</p>
<p>O Empretec Exclusivo para Mulheres é uma oportunidade para ampliar a visão estratégica e impulsionar negócios com mais segurança, clareza e atitude empreendedora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presídio de Chapecó reduz consumo de água em 80% com reaproveitamento da chuva]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/reaproveitamento-da-chuva-reduz-consumo-de-agua-em-80-e-gera-economia-mensal-de-32-milhoes-de-litros-no-presidio-de-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:50:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:de28e32855e322d9c94b83d1870b0237578f60a2]]></guid>
<description><![CDATA[O Presídio Masculino de Chapecó implementou um sistema de captação de água pluvial que economiza mais de 3,2 milhões de litros de água potável por mês, representando 80% do consumo total da unidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Presídio Masculino de Chapecó implementou um sistema de captação de água pluvial que economiza mais de 3,2 milhões de litros de água potável por mês, representando 80% do consumo total da unidade.</p>
<p>A água da chuva é captada por calhas no telhado e armazenada em uma cisterna com capacidade para 470 mil litros. O recurso é utilizado nas descargas sanitárias, na limpeza das áreas internas e na lavagem das viaturas, reduzindo a pressão sobre o abastecimento público e aumentando a eficiência das rotinas diárias.</p>
<p>O sistema atende cerca de 680 internos e aproximadamente 50 servidores. Em períodos de estiagem, a unidade complementa o abastecimento com captação de um lago próximo, garantindo o funcionamento sem prejuízos às atividades.</p>
<p>A economia mensal ultrapassa 3,2 milhões de litros de água potável e gera uma redução superior a R$ 77 mil nos gastos com água. No balanço anual, a economia totaliza mais de 39 milhões de litros.</p>
<p>O projeto do presídio de Chapecó demonstra que é possível unir inovação, preservação dos recursos naturais e responsabilidade fiscal dentro do sistema prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
