<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 14:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem sofre amputação de dedo em acidente de trabalho no Centro de Ibirama]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/homem-sofre-amputacao-de-dedo-em-acidente-de-trabalho-no-centro-de-ibirama/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:20:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:99185d4bceff83c26fb1db33090a2be16393416b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos teve um dedo amputado e sofreu ferimentos na mão após um acidente com serra circular no Centro de Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos teve um dedo amputado e sofreu ferimentos na mão após um acidente com serra circular no Centro de Ibirama. O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 20h. A vítima estava manuseando uma serra circular quando se feriu.</p>
<p>Os Bombeiros Voluntários de Ibirama prestaram os primeiros socorros no local e encaminharam o homem ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti para avaliação e tratamento médico. O estado de saúde do homem não foi informado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é agredida pelo companheiro e homem acaba preso em Mirim Doce]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/mulher-e-agredida-pelo-companheiro-e-homem-acaba-preso-em-mirim-doce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:10:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a70da387183f145c87dd2212e64226a9c1a455b8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de agressão na madrugada deste domingo em Mirim Doce. O companheiro dela foi preso pela Polícia Militar após o caso ser enquadrado na Lei Maria da Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi vítima de agressão na madrugada deste domingo em Mirim Doce. O companheiro dela foi preso pela Polícia Militar após o caso ser enquadrado na Lei Maria da Penha. A ocorrência foi registrada por volta da 1h30 e atendida pela Polícia Militar. Antes da chegada dos policiais ao endereço, a vítima deixou a residência e buscou ajuda na praça central da cidade.</p>
<p>Ela relatou que as agressões ocorreram após um desentendimento motivado pelo consumo excessivo de bebida alcoólica. Durante a discussão, a mulher foi ofendida verbalmente, ameaçada e sofreu diversos tapas no rosto, resultando em lesões visíveis.</p>
<p>Após as agressões, a vítima conseguiu sair da casa e pedir auxílio, acionando a Polícia Militar por meio de familiares. O autor foi localizado na residência e recebeu voz de prisão pelos crimes de lesão corporal leve, ameaça e injúria, todos no contexto de violência doméstica.</p>
<p>A vítima foi encaminhada ao hospital para avaliação médica, e as partes foram levadas à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. Um boletim de ocorrência foi registrado e as medidas previstas em lei foram adotadas.</p>
<p>O homem optou por permanecer em silêncio durante o atendimento policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Encontrado corpo de homem desaparecido em Agronômica]]></title>
<link>https://www.rbatv.com.br/noticias/encontrado-corpo-de-homem-que-estava-desaparecido-em-agronomica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:00:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7d65b1995c720bc4c8c2eb5b0075c87f6b915686]]></guid>
<description><![CDATA[Foi localizado o corpo de Cleiton Wehrmeister, que estava desaparecido há quase uma semana em Agronômica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foi localizado o corpo de Cleiton Wehrmeister, que estava desaparecido há quase uma semana em Agronômica. Cleiton Wehrmeister foi visto pela última vez ao sair do trabalho no Centro de Agronômica por volta das 23h de segunda-feira. Familiares mobilizados na busca indicam que ele pode ter sofrido um acidente de trânsito próximo ao trevo de Agronômica.</p>
<p>O corpo foi encontrado em uma ribanceira na margem da BR-470, junto à moto do rapaz. Ainda não há informações sobre o sepultamento de Cleiton. As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
