<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 16:25:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina inicia distribuição do anticorpo que previne contra o VSR]]></title>
<link>https://www.correiosc.com.br/santa-catarina-inicia-distribuicao-do-anticorpo-que-previne-contra-o-vsr/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:05:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ad5310ceea48d658521538011deddf9f5de1cca]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Saúde de Santa Catarina começou a distribuir o nirsevimabe para ampliar a prevenção contra formas graves do Vírus Sincicial Respiratório em bebês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Saúde de Santa Catarina começou a distribuir o nirsevimabe para ampliar a prevenção contra formas graves do Vírus Sincicial Respiratório em bebês. O nirsevimabe é indicado principalmente para bebês prematuros e crianças com cardiopatias congênitas, doenças pulmonares crônicas e outras condições que aumentam o risco de complicações respiratórias. A distribuição das doses ocorre de forma gradual para que os municípios organizem a aplicação.</p>
<p>O Vírus Sincicial Respiratório é uma das principais causas de internação em bebês e crianças pequenas. Com a chegada do anticorpo, a proteção do público mais vulnerável é ampliada, fortalecendo as ações de prevenção e cuidado. As famílias devem procurar a unidade de referência do município para obter informações sobre indicação e agendamento da aplicação.</p>
<p>O Governo do Estado pretende, com essa medida, reduzir a sobrecarga nos serviços públicos de saúde. A distribuição das doses segue um cronograma que contempla diversas cidades, incluindo Mafra, Jaraguá do Sul, Lages, Rio do Sul, São Miguel do Oeste, Chapecó, Concórdia, Xanxerê, Araranguá, Tubarão, Criciúma, Itajaí, Blumenau, Joaçaba, Videira, Florianópolis e Joinville.</p>
<p>Santa Catarina recebeu do Ministério da Saúde um total de 3.826 doses de 50 mg e 211 doses de 100 mg do nirsevimabe para essa campanha de prevenção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
