<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:34:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Imagem de onça na ETA Piraí, em Joinville, é falsa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_abbf8ceec32a4c793bdb4e1083ebf28c513bb79a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:03:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:abbf8ceec32a4c793bdb4e1083ebf28c513bb79a]]></guid>
<description><![CDATA[Fotografia que circulou nas redes sociais mostrando uma onça na Estação de Tratamento de Água Piraí foi criada com inteligência artificial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fotografia que circulou nas redes sociais mostrando uma onça na Estação de Tratamento de Água Piraí foi criada com inteligência artificial. A Polícia Militar Ambiental informou que a imagem que mostra uma suposta onça nas dependências da ETA Piraí não é verdadeira. A fotografia foi produzida com o uso de ferramentas de inteligência artificial e não corresponde a um registro real do animal no local.</p>
<p>O responsável pela criação da fotografia foi identificado e confessou ter produzido o material digital, confirmando que o conteúdo é falso. A divulgação da imagem gerou preocupação entre moradores e repercussão nas redes sociais.</p>
<p>A corporação reforça que a população deve buscar informações em canais oficiais antes de compartilhar conteúdos desse tipo, para evitar a disseminação de notícias falsas e alarmes desnecessários.</p>
<p>As autoridades ambientais destacam a importância do cuidado com a informação para manter a tranquilidade da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Garten Retail Experience reúne público em Joinville com foco no futuro do varejo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_534beb0ad89ed80815825e32205b46700f0777b5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:534beb0ad89ed80815825e32205b46700f0777b5]]></guid>
<description><![CDATA[O Garten Retail Experience teve casa cheia em Joinville na quarta-feira, destacando-se como um importante evento sobre varejo e comportamento do consumidor na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Garten Retail Experience teve casa cheia em Joinville na quarta-feira, destacando-se como um importante evento sobre varejo e comportamento do consumidor na região. A abertura do evento contou com a palestra do especialista em inteligência da gestão do luxo, Carlos Ferreirinha, que abordou a evolução do varejo e o papel dos shoppings como espaços que refletem as mudanças da sociedade. Ele destacou que o varejo é um termômetro essencial e que os centros comerciais permanecem como ambientes vivos e dinâmicos, fundamentais para investigação e experimentação no setor.</p>
<p>Ferreirinha ressaltou a importância de uma mudança de mentalidade no momento atual, enfatizando a transição do varejo do aspecto transacional para o experiencial. A gerente de marketing do Garten Shopping, Priscila Damiani, avaliou que a grande presença do público no primeiro dia demonstra a relevância do evento para o setor. Ela destacou que o encontro busca provocar reflexões, ampliar o olhar dos participantes e conectar profissionais que atuam na construção do futuro do varejo, reforçando o shopping como um hub de conteúdo e inovação.</p>
<p>O Garten Retail Experience continua nesta quinta-feira, com um Talk na Praça de Eventos do Garten Shopping, em Joinville, às 19h30, com entrada gratuita e aberta ao público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis abre matrícula para escola municipal em tempo integral a todas as regiões da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0eb19a91f09b0b38765bfd89d21be80b31926b0e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:12:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0eb19a91f09b0b38765bfd89d21be80b31926b0e]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta sexta-feira, a Prefeitura de Florianópolis permite a matrícula na primeira escola municipal em tempo integral do Centro para crianças de famílias de qualquer região da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta sexta-feira, a Prefeitura de Florianópolis permite a matrícula na primeira escola municipal em tempo integral do Centro para crianças de famílias de qualquer região da cidade.</p>
<p>Inicialmente restrita a moradores do Maciço da Cruz, a matrícula agora está aberta para toda a cidade, antecipando o processo que estava previsto para o início de março. A Escola Básica Pedro Adolino Martendal deve ser inaugurada até o fim da próxima semana e atenderá 250 crianças do primeiro ao quinto ano do ensino fundamental em tempo integral.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças podem realizar a inscrição no site da Prefeitura a partir das 8 horas desta sexta-feira até às 12 horas de quarta-feira, 4 de março. A validação dos documentos deve ser feita até às 17 horas do mesmo dia, na sede da escola localizada na Rua Padre Roma, 404.</p>
<p>O processo de matrícula segue o programa Floripa Mais Aprendizagem e garante vagas para todas as regiões da cidade na nova escola municipal em tempo integral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parque de Educação Ambiental Bororós abre para visitação aos sábados em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_73429841a14c1cc2fdc9affe69f7739ae2836411/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:09:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:73429841a14c1cc2fdc9affe69f7739ae2836411]]></guid>
<description><![CDATA[O Parque de Educação Ambiental Bororós passa a receber visitantes aos sábados, ampliando o acesso para moradores que não podem visitar o espaço durante a semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Parque de Educação Ambiental Bororós passa a receber visitantes aos sábados, ampliando o acesso para moradores que não podem visitar o espaço durante a semana. A abertura para visitação aos sábados começa neste fim de semana, com 43 vagas disponíveis mediante agendamento pelo WhatsApp. O parque está localizado na rua Bororós, 890, no Distrito Industrial de Joinville. As visitas ocorrerão sempre no último sábado de cada mês e têm como objetivo mostrar a gestão de resíduos, a tecnologia utilizada e a importância desse trabalho para a saúde pública.</p>
<p>O Parque Bororós é uma unidade operacional, portanto a visitação não é destinada ao lazer convencional. Animais de estimação não são permitidos, assim como a coleta de mudas e a dispersão do grupo. Os visitantes devem usar calça e calçado fechado e seguir as orientações do guia, além de ser recomendável o uso de repelente, filtro solar, chapéu e levar água. Em caso de mau tempo, a visita será cancelada e o agendamento poderá ser transferido para o mês seguinte.</p>
<p>Instalado em uma área de 460 mil metros quadrados, o parque integra o aterro sanitário da cidade a espaços educativos, como auditório, viveiro de mudas, trilhas ecológicas e mirantes para observação do tratamento e destinação dos resíduos. Entre 2024 e 2025, o local recebeu mais de 7,1 mil visitantes, principalmente estudantes da rede municipal, ensino superior, empresas, órgãos públicos e população em geral.</p>
<p>A programação inclui uma apresentação sobre a importância da destinação e separação correta dos resíduos, seguida de visita guiada pelas trilhas e mirantes. O complexo conta com a Unidade de Recuperação Energética, a primeira da América Latina a processar resíduos sólidos urbanos em combustível biossintético industrial.</p>
<p>Mais informações e agendamento podem ser obtidos no site da Prefeitura de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Perícia não identifica causa da morte do cão Orelha em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0a3eaaf77361e7f839cde91f0cbdd45c83e0340b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:46:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0a3eaaf77361e7f839cde91f0cbdd45c83e0340b]]></guid>
<description><![CDATA[Análise da Polícia Científica após exumação do cão Orelha não encontrou fraturas ou lesões que indiquem ação humana, mas não descarta trauma contundente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Análise da Polícia Científica após exumação do cão Orelha não encontrou fraturas ou lesões que indiquem ação humana, mas não descarta trauma contundente. O laudo pericial realizado após a exumação do cão Orelha, ocorrida em Florianópolis, não identificou fraturas ou lesões no esqueleto que possam ter sido causadas por ação humana. A morte do animal aconteceu no começo de janeiro deste ano, e a perícia não conseguiu determinar a causa exata do falecimento.</p>
<p>A análise descartou a possibilidade de um prego ter sido cravado na cabeça do cão. Embora não tenham sido encontradas fraturas, os peritos afirmam que traumas contundentes na cabeça podem não apresentar fraturas, mas ainda assim levar à morte do animal. A exumação foi realizada em 11 de fevereiro, quando o corpo já estava em fase de esqueletização, dificultando a análise de tecidos moles.</p>
<p>Orelha foi encontrado agonizando na Praia Brava, em Florianópolis, e levado ao veterinário, que constatou lesões graves na cabeça e no olho esquerdo, além de forte desidratação. A Polícia Civil apontou que o animal sofreu um golpe forte na cabeça, possivelmente por chute ou objeto rígido. Ao todo, oito adolescentes foram investigados, e um deles foi apontado como responsável pela morte.</p>
<p>A exumação foi uma das diligências solicitadas pelo Ministério Público de Santa Catarina para aprofundar as investigações da Polícia Civil sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul implanta Delegacia de Atendimento à Mulher para reforçar proteção às vítimas de violência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_71a241aaf2a6bfb74c4b8b89e69244648cab6725/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:42:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:71a241aaf2a6bfb74c4b8b89e69244648cab6725]]></guid>
<description><![CDATA[A nova Delegacia de Atendimento à Mulher (DEAM) em Jaraguá do Sul marca uma reestruturação no atendimento às vítimas de violência, com foco exclusivo nas mulheres, enquanto crianças, adolescentes e idosos passam a ser atendidos em outra unidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova Delegacia de Atendimento à Mulher (DEAM) em Jaraguá do Sul marca uma reestruturação no atendimento às vítimas de violência, com foco exclusivo nas mulheres, enquanto crianças, adolescentes e idosos passam a ser atendidos em outra unidade.</p>
<p>A implantação da DEAM representa o início de uma reorganização dos serviços voltados às vítimas de violência na região. Antes, as demandas eram concentradas na Delegacia de Proteção à Mulher, Criança, Adolescente e Idoso (DPCAMI), que deixa de existir em Jaraguá do Sul com essa mudança.</p>
<p>Com a nova configuração, o atendimento passou a ser dividido entre duas unidades: a Delegacia de Atendimento à Mulher (DEAM), que atende exclusivamente mulheres vítimas de violência, e a Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente e Idoso (DPCAI), que foca nesses grupos. Ambas operam no mesmo endereço, Rua Emmerich Ruysam, 33, no bairro Vila Nova.</p>
<p>A reestruturação também alcançou o município de Guaramirim, onde foi criada uma DPCAMI que funciona no mesmo prédio da delegacia da comarca. O aumento nos registros de violência doméstica nos últimos anos reflete não apenas a elevação das ocorrências, mas também o maior encorajamento das vítimas para formalizar denúncias.</p>
<p>A expectativa é que a especialização das delegacias proporcione um atendimento mais ágil, qualificado e humanizado, fortalecendo a rede de proteção às vítimas de violência na região.</p>
<p>A reorganização dos serviços policiais em Jaraguá do Sul e Guaramirim reforça o compromisso com a proteção das vítimas e a melhoria no atendimento especializado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
