<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 00:32:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 18 anos morre após choque em cabo de alta tensão em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_c2cd857be7d3f0d8931c236e490ca2484737a3bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:23:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:c2cd857be7d3f0d8931c236e490ca2484737a3bb]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem motociclista de 18 anos morreu na tarde desta sexta-feira após colidir com um cabo de alta tensão no bairro Salto do Norte, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem motociclista de 18 anos morreu na tarde desta sexta-feira após colidir com um cabo de alta tensão no bairro Salto do Norte, em Blumenau. O Corpo de Bombeiros Militar de Blumenau foi acionado para atender a ocorrência envolvendo o motociclista que sofreu um choque elétrico ao colidir com um cabo de aproximadamente 23 mil volts. A vítima foi encontrada caída sobre a pista, ainda em contato com a fiação energizada, o que impediu a aproximação imediata das equipes de resgate.</p>
<p>As guarnições isolaram a área para garantir a segurança de populares e acionaram a concessionária responsável para o desligamento emergencial da rede elétrica. Após a confirmação da segurança da cena, os bombeiros acessaram o jovem, que já estava em óbito, não sendo possível qualquer intervenção.</p>
<p>Os bombeiros permaneceram no local até a eliminação completa dos riscos e até o repasse do corpo à equipe da Polícia Científica, responsável pelo recolhimento e transporte. A orientação é para que a população mantenha distância de cabos energizados caídos e acione o telefone 193 imediatamente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar reforça o alerta sobre os perigos de cabos energizados em via pública e a importância de não se aproximar para evitar acidentes graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministros do STF se dividem após vazamento de reunião sobre caso Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5dc8555d2287830a139e80caf3c3fcf9f011b679/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:34:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5dc8555d2287830a139e80caf3c3fcf9f011b679]]></guid>
<description><![CDATA[Vazamento de reunião secreta do Supremo Tribunal Federal gerou indignação e debate interno sobre a relatoria das investigações do Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vazamento de reunião secreta do Supremo Tribunal Federal gerou indignação e debate interno sobre a relatoria das investigações do Banco Master. Ministros do Supremo Tribunal Federal manifestaram indignação após o vazamento da reunião secreta em que foi decidida a saída de Dias Toffoli da relatoria das investigações do caso Banco Master. O conteúdo da reunião, com falas atribuídas aos ministros, foi divulgado na íntegra, o que agravou desavenças e desconfianças internas na Corte.</p>
<p>Durante a reunião, sete ministros manifestaram apoio à permanência de Toffoli na relatoria, enquanto outros demonstraram relutância. Houve questionamentos sobre a veracidade das conversas divulgadas e suspeitas de que Toffoli tenha gravado o encontro. A Polícia Federal entregou um relatório pericial que identificou menções ao nome de Toffoli em mensagens no celular do controlador do Banco Master, o que motivou um pedido de suspeição contra o ministro.</p>
<p>Em resposta, o gabinete de Toffoli contestou a legitimidade do relatório e da atuação da Polícia Federal. Ministros defenderam diferentes posicionamentos: alguns pediram solução rápida para evitar desgaste institucional, outros criticaram a atuação da PF, e alguns sugeriram que a crise fosse resolvida administrativamente. Propostas incluíram levar o caso ao plenário e a emissão de nota conjunta dos ministros.</p>
<p>A situação evidenciou a tensão interna no STF em meio às investigações do Banco Master e aos questionamentos sobre a condução do caso pelo ministro Dias Toffoli.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
