<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 01:33:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra menor área queimada em janeiro nos últimos dois anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_e62a4657c3341ce1f29257d0b71e7d5cca3523e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:e62a4657c3341ce1f29257d0b71e7d5cca3523e3]]></guid>
<description><![CDATA[Em janeiro de 2026, o Brasil teve uma redução significativa na área queimada, com 437 mil hectares atingidos, 36% a menos que em 2025 e 58% a menos que em 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em janeiro de 2026, o Brasil teve uma redução significativa na área queimada, com 437 mil hectares atingidos, 36% a menos que em 2025 e 58% a menos que em 2024. Apesar da queda geral, houve aumento das queimadas no Pantanal, Caatinga e Mata Atlântica em comparação com o mesmo mês de 2025. O fogo atingiu mais de 337 mil hectares na Amazônia, 38 mil no Pantanal, 26 mil no Cerrado, 18 mil na Caatinga, 14 mil na Mata Atlântica e 59 hectares no Pampa. A Amazônia teve uma redução de 46% na área queimada, enquanto o Pampa e o Cerrado registraram quedas de 98% e 8%, respectivamente. Por outro lado, o Pantanal teve aumento de 323%, a Mata Atlântica 177% e a Caatinga 203%.</p>
<p>A maior parte da área queimada, 66,8%, correspondeu a vegetação nativa, incluindo formações campestres, campos alagados e florestas. Entre as áreas modificadas pelo uso humano, as pastagens foram as mais afetadas, representando 26,3% do total. O bioma amazônico foi o mais impactado em extensão, com uma área nove vezes maior que a do Pantanal. O estado de Roraima teve 156,9 mil hectares queimados, três vezes mais que o Pantanal, devido ao seu calendário climático distinto e à estiagem entre dezembro e abril, aumentando a vulnerabilidade ao fogo.</p>
<p>Maranhão e Pará também tiveram áreas significativas queimadas, com 109 mil hectares e 67,9 mil hectares, respectivamente. Os dados indicam uma melhora geral na redução das queimadas em janeiro, embora o aumento em alguns biomas chame atenção para a necessidade de monitoramento contínuo e ações específicas para controle do fogo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fortes chuvas causam alagamentos em bairros de Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_accc5d2ce87f9e3cf91ba926857d6b49eb92ad24/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:20:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:accc5d2ce87f9e3cf91ba926857d6b49eb92ad24]]></guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira, uma linha de instabilidade provocou fortes chuvas em alguns bairros de Tubarão, resultando em alagamentos localizados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na tarde desta terça-feira, uma linha de instabilidade provocou fortes chuvas em alguns bairros de Tubarão, resultando em alagamentos localizados. A chuva foi irregular, atingindo algumas regiões enquanto outras não registraram precipitação. A estação no Cemitério Horto da Saudade registrou pouco mais de 20 mm, enquanto a próxima ao Farol Shopping contabilizou cerca de 60 mm em pancadas que duraram entre 15 e 30 minutos.</p>
<p>Além dos alagamentos pontuais em ruas e avenidas, não houve ocorrências graves. O secretário da Defesa Civil informou que a linha de instabilidade já se deslocou para o norte e que a tendência é de melhora no tempo.</p>
<p>O Rio Tubarão permanece em seu nível normal, sem riscos aparentes. A Polícia Municipal está orientando o trânsito, e a população é alertada a não atravessar vias alagadas, seja a pé ou de veículo, e a contatar a Defesa Civil pelo telefone 199 em caso de necessidade.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança dos moradores e evitar maiores transtornos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
