<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:33:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem com capacete assalta comércio e leva R$ 4 mil em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_9a68588cfc7a71ed2f053ef5de8ed3dd62944d00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:9a68588cfc7a71ed2f053ef5de8ed3dd62944d00]]></guid>
<description><![CDATA[Um estabelecimento comercial no bairro Santa Bárbara, em Criciúma, foi alvo de um assalto na noite de sábado, quando um homem armado fugiu com cerca de R$ 4 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um estabelecimento comercial no bairro Santa Bárbara, em Criciúma, foi alvo de um assalto na noite de sábado, quando um homem armado fugiu com cerca de R$ 4 mil. O crime ocorreu por volta das 20h20 na Rua Henrique Lage. O suspeito entrou no local vestindo moletom, bermuda e capacete, anunciou o assalto e exigiu o dinheiro do caixa.</p>
<p>Ele levou dois malotes contendo aproximadamente R$ 4 mil e fugiu em uma motocicleta. Até o momento, o homem não foi localizado. A ocorrência foi registrada pela Polícia Militar, que orientou as vítimas sobre os procedimentos legais. O caso será investigado pelas autoridades competentes.</p>
<p>As investigações continuam para identificar e prender o autor do roubo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três pessoas ficam feridas em acidente na BR-280, em Mafra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0ac4f020a021420c5ce9594ec452ee384784a35c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:35:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0ac4f020a021420c5ce9594ec452ee384784a35c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Pálio deixou três pessoas feridas na BR-280, no bairro Butiá dos Brás, em Mafra, na tarde deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Pálio deixou três pessoas feridas na BR-280, no bairro Butiá dos Brás, em Mafra, na tarde deste sábado. O acidente ocorreu por volta das 16h33 e foi caracterizado como uma saída de pista seguida de colisão lateral contra uma árvore. O condutor, um homem de 55 anos, foi encontrado fora do veículo, consciente e orientado, apresentando um ferimento na face.</p>
<p>Uma passageira de 26 anos, que estava no banco traseiro, também estava consciente e orientada, com contusão na região da cabeça. Ambos receberam atendimento no local e foram encaminhados ao Hospital São Vicente de Paulo para avaliação médica.</p>
<p>No banco dianteiro, uma mulher de 65 anos relatava dor no tórax e no braço direito, além de ferimento na mão. Ela ficou presa às ferragens e precisou ser retirada com o uso de equipamentos de resgate, sendo imobilizada e encaminhada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência ao mesmo hospital.</p>
<p>As vítimas seguem sob avaliação médica no Hospital São Vicente de Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
