<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:36:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis antecipa calendário do Carnaval 2027 após público recorde em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_5a961c5aeea3c70dfbf4cdc9d7cf60576a0f97c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:05:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:5a961c5aeea3c70dfbf4cdc9d7cf60576a0f97c2]]></guid>
<description><![CDATA[Florianópolis encerrou o Carnaval 2026 com público recorde e já planeja a programação do Carnaval 2027 para garantir atrações de maior porte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Florianópolis encerrou o Carnaval 2026 com público recorde e já planeja a programação do Carnaval 2027 para garantir atrações de maior porte. O Carnaval 2026 em Florianópolis reuniu cerca de 1,6 milhão de pessoas, o maior público da história da capital. A arena do Centro, por exemplo, recebeu aproximadamente 500 mil foliões entre sexta e segunda-feira, um aumento de cerca de 400% em relação ao ano anterior. O tradicional evento Pop Gay levou cerca de 160 mil pessoas ao Centro, enquanto o show de Gloria Groove destacou o papel das arenas na programação oficial.</p>
<p>Diante desse sucesso, a organização decidiu antecipar o lançamento da programação do Carnaval 2027 para maio. A estratégia busca garantir vantagem na contratação de artistas e ampliar o line up nacional. A produtora responsável pelas arenas desde 2025, em conjunto com a prefeitura, planeja aumentar os investimentos e expandir a estrutura e as atrações do evento.</p>
<p>Os indicadores de segurança também apresentaram melhora durante o Carnaval 2026. As forças policiais não registraram ocorrências graves e houve uma queda de 10,5% nos furtos. A operação integrada entre Polícia Militar, Guarda Municipal, Polícia Civil e equipes da prefeitura, com controle de acesso e monitoramento por reconhecimento facial, foi fundamental para esses resultados positivos.</p>
<p>Com o sucesso do Carnaval 2026, Florianópolis se prepara para um evento ainda maior em 2027, com mais atrações e segurança reforçada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM realiza simulação de roubo a joalheria no Nações Shopping]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_4dc5d29e3530ee0a9797232d39c5b07de8eb98a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:4dc5d29e3530ee0a9797232d39c5b07de8eb98a9]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar fará um treinamento com simulação de roubo a uma joalheria, incluindo tomada de refém, no Nações Shopping nesta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar fará um treinamento com simulação de roubo a uma joalheria, incluindo tomada de refém, no Nações Shopping nesta sexta-feira. O simulado acontecerá das 8h às 10h, antes da abertura do shopping ao público. A atividade envolve a equipe de vigilância do shopping e as forças de segurança pública, com o objetivo de capacitar as equipes para o gerenciamento de crises.</p>
<p>A ação é exclusivamente preventiva e ocorrerá em ambiente interno, sem oferecer qualquer risco à comunidade. O treinamento reforça a preparação das equipes para situações de emergência, garantindo maior segurança para o público e os estabelecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Preparador de goleiros Fera retorna ao Caravaggio após título na Série B Estadual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_167307ae4f8ea386a22f61f3140c1fd5434e6f30/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:167307ae4f8ea386a22f61f3140c1fd5434e6f30]]></guid>
<description><![CDATA[Luiz Fernando, conhecido como Fera, está de volta ao Caravaggio para a temporada de 2026, trazendo experiência do título da Série B Estadual com o Carlos Renaux.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Luiz Fernando, conhecido como Fera, está de volta ao Caravaggio para a temporada de 2026, trazendo experiência do título da Série B Estadual com o Carlos Renaux. Fera retorna ao Azulão após defender o Carlos Renaux na última temporada, quando conquistou o acesso à Série A do Campeonato Catarinense e foi campeão da Série B do estadual em 2025. No primeiro semestre do ano passado, ele já havia trabalhado no Caravaggio na elite do futebol catarinense.</p>
<p>O preparador de goleiros destaca a responsabilidade do retorno e a expectativa de trabalho tanto na base quanto no profissional. Durante sua passagem anterior pelo Azulão, conquistou títulos na base e foi eleito o melhor preparador de goleiros da Série B do Catarinense de 2024.</p>
<p>O coordenador técnico do Caravaggio, Júnior Santana, ressaltou a identificação de Fera com o clube e a qualidade que ele traz para as comissões técnicas da base e do profissional. Além disso, o time Sub-21 do Caravaggio segue sua preparação para o Campeonato Catarinense com jogos-treino. O próximo confronto será contra o Içara, no Estádio da Montanha, enquanto a estreia oficial está marcada para o dia 28 de fevereiro contra o Jaraguá.</p>
<p>Com o retorno de Fera e a preparação intensificada, o Caravaggio busca fortalecer suas equipes para as competições de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-príncipe britânico Andrew Mountbatten-Windsor é preso por suspeita de má conduta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_a62326f622839b983e7983e1c8403c1d49c602cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:a62326f622839b983e7983e1c8403c1d49c602cd]]></guid>
<description><![CDATA[Andrew Mountbatten-Windsor foi detido por suspeita de má conduta no exercício de cargo público, envolvendo o compartilhamento de materiais confidenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Andrew Mountbatten-Windsor foi detido por suspeita de má conduta no exercício de cargo público, envolvendo o compartilhamento de materiais confidenciais. O ex-príncipe britânico Andrew Mountbatten-Windsor foi preso nesta quinta-feira, 19, acusado de má conduta no exercício de cargo público. A prisão ocorreu após uma denúncia relacionada ao suposto compartilhamento de materiais confidenciais com o criminoso sexual Jeffrey Epstein.</p>
<p>Andrew, que completou 66 anos no dia da prisão, nega qualquer irregularidade. Ele é filho da rainha Elizabeth 2ª e irmão mais novo do rei Charles 3º. O caso segue sob investigação pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Greve na Argentina provoca alterações em voos da Latam]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_03a1fb7c0823862a4a8a276897ad7fee29bf1318/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:03a1fb7c0823862a4a8a276897ad7fee29bf1318]]></guid>
<description><![CDATA[A greve geral na Argentina causou mudanças nos horários e datas dos voos da Latam, afetando decolagens e pousos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A greve geral na Argentina causou mudanças nos horários e datas dos voos da Latam, afetando decolagens e pousos no país. A Latam comunicou que a greve dos trabalhadores da Intercargo, responsável pelos serviços de rampa nos aeroportos argentinos, resultou em alterações nas operações aéreas. Alguns voos podem ter horários ou datas diferentes, mas não necessariamente serão cancelados. A empresa orienta os passageiros a verificarem o status dos seus voos antes de se dirigirem ao aeroporto.</p>
<p>Os passageiros com voos afetados por cancelamentos ou reprogramações têm a opção de alterar a data da viagem sem custo para uma nova data dentro de um ano ou solicitar o reembolso integral da reserva.</p>
<p>A greve nacional, convocada pela Confederação Geral do Trabalho (CGT), iniciou-se na quarta-feira e segue até a meia-noite de quinta-feira, em protesto contra a reforma trabalhista em análise no Congresso argentino. A proposta visa flexibilizar férias e jornadas de trabalho, além de reduzir custos trabalhistas e incentivar a criação de empregos formais.</p>
<p>Além da greve geral, sindicatos marítimos e do setor de processamento de oleaginosas também aderiram à paralisação, afetando atividades portuárias e a exportação de grãos e derivados, especialmente na região de Rosário e San Lorenzo, importantes polos agroexportadores.</p>
<p>A situação segue em desenvolvimento, e passageiros devem acompanhar atualizações para evitar transtornos em suas viagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
