<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 02:34:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil Fashion Trendy antecipa tendências do Verão 2027 na Acic]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_21bb2162f1c01f6c5248cb6df6dd3ea4e19e5b61/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:21bb2162f1c01f6c5248cb6df6dd3ea4e19e5b61]]></guid>
<description><![CDATA[O Núcleo de Moda da Associação Empresarial de Criciúma promove evento gratuito para apresentar as principais tendências e lançamentos da próxima estação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Núcleo de Moda da Associação Empresarial de Criciúma promove evento gratuito para apresentar as principais tendências e lançamentos da próxima estação. Nesta terça-feira, o Brasil Fashion Trendy (BFT) será realizado na sede da Associação Empresarial de Criciúma (Acic), em parceria com o Sindivest, Sebrae, Senac e Senai. O evento começa às 17 horas e contará com a participação da consultora Denise Morais, que apresentará as macrotendências do verão 2027, além dos lançamentos desenvolvidos especialmente para o período.</p>
<p>O encontro tem foco em inovação, comportamento de consumo e direcionamento estratégico para o varejo de moda, buscando fortalecer o setor têxtil e de confecção da região. As inscrições são gratuitas e as vagas limitadas.</p>
<p>O Sindivest reforça o compromisso com o fortalecimento da moda sul catarinense, destacando a importância de inovar e planejar com visão de futuro para manter a competitividade diante das mudanças do mercado. O Brasil Fashion Trendy já é reconhecido como um espaço para atualização e networking entre profissionais do setor.</p>
<p>A coordenadora do Núcleo de Moda Sul Catarinense ressalta que o evento contribui para coleções mais alinhadas às demandas do mercado e para o crescimento dos associados, além de inspirar estratégias criativas para a próxima estação.</p>
<p>A expectativa é reunir profissionais interessados em ampliar conhecimentos e oportunidades de negócio, mantendo a indústria da moda sul catarinense conectada com as tendências e desafios do futuro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
