<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reajuste salarial para cargos do Legislativo é sancionado com vetos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0dd31c48647d15a5ee5ff65222559b2b9ca298a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0dd31c48647d15a5ee5ff65222559b2b9ca298a0]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam salários e reestruturam gratificações de servidores do Legislativo, vetando trechos que permitiam pagamentos acima do teto constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam salários e reestruturam gratificações de servidores do Legislativo, vetando trechos que permitiam pagamentos acima do teto constitucional.</p>
<p>Foram sancionadas as leis nº 15.349, nº 15.350 e nº 15.351, que tratam da recomposição remuneratória para 2026 nas carreiras da Câmara dos Deputados, Senado Federal e Tribunal de Contas da União (TCU). O presidente vetou dispositivos que previam aumentos graduais para os anos seguintes, pagamentos retroativos e a criação de uma licença compensatória convertida em dinheiro para atividades extras.</p>
<p>A gratificação de desempenho para servidores efetivos da Câmara e do Senado foi criada, variando de 40% a 100% sobre o maior vencimento básico, substituindo a gratificação anterior e respeitando o teto constitucional. No TCU, houve ampliação de cargos, elevação dos níveis de funções de confiança e exigência de nível superior para todos os cargos, que continuam reconhecidos como carreiras típicas de Estado.</p>
<p>A sanção parcial mantém a recomposição prevista para 2026 e moderniza as carreiras, garantindo segurança jurídica aos servidores do Legislativo e do Tribunal de Contas da União.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
