<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 21:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa Catarina de Vôlei de Base reúne as melhores equipes do país em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_0fd470da4aa74f527fa988ed2b91d6ba7fe76387/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 21:18:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:0fd470da4aa74f527fa988ed2b91d6ba7fe76387]]></guid>
<description><![CDATA[São José recebe de 11 a 15 de março a Copa Catarina de Vôlei de Base, com 26 equipes femininas de atletas entre 11 e 15 anos, consideradas entre as melhores do país na categoria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São José recebe de 11 a 15 de março a Copa Catarina de Vôlei de Base, com 26 equipes femininas de atletas entre 11 e 15 anos, consideradas entre as melhores do país na categoria. Os jogos começam às 9h e seguem até, no máximo, 20h, nos ginásios de Campinas e Bela Vista, em São José, além da AABB em Florianópolis, que também recebe partidas da competição. A entrada é gratuita, facilitando o acesso do público.</p>
<p>O torneio reúne atletas que já despontam no cenário nacional, com muitos futuros integrantes da Seleção Brasileira representados por seus clubes na competição. Em fevereiro de 2025, São José sediou as finais da Copa Brasil de Vôlei, consolidando-se como referência em estrutura e organização.</p>
<p>Além do impacto esportivo, o evento traz reflexos positivos para a economia local, com aumento na ocupação hoteleira e movimentação do comércio, fortalecendo o turismo e ampliando a visibilidade do município no cenário esportivo.</p>
<p>A Copa Catarina de Vôlei de Base em São José é uma oportunidade para o público acompanhar grandes promessas do esporte e para a cidade reforçar sua importância no voleibol nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprova proibição de fogos com estampido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_bffa72b86664eb6b1ec277cc5431dcacea5473c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 21:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:bffa72b86664eb6b1ec277cc5431dcacea5473c2]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei que proíbe fogos de artifício com ruído de tiro é aprovado para proteger autistas, idosos e animais em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei que proíbe fogos de artifício com ruído de tiro é aprovado para proteger autistas, idosos e animais em Santa Catarina. A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou o projeto de lei que proíbe a venda, queima e soltura de fogos de artifício com estampido e efeito de tiro. A medida visa preservar a saúde de idosos, bebês, pessoas com autismo ou síndrome de hipersensibilidade, além dos animais que sofrem estresse devido aos ruídos.</p>
<p>A proposta, apresentada pelo ex-deputado Egidio Ferrari e pelo deputado Julio Garcia, destaca que a indústria de fogos já evoluiu para produzir artefatos sem emissão de estampidos, garantindo que as celebrações e festas continuem sem prejudicar pessoas sensíveis ao barulho.</p>
<p>O projeto prevê penalidades para quem descumprir a lei, incluindo apreensão dos produtos e multa proporcional à quantidade de fogos utilizados, com valor dobrado em caso de reincidência. Os recursos arrecadados serão destinados ao Fundo Estadual de Saúde e ao Fundo Especial de Proteção do Meio Ambiente de Santa Catarina, com fiscalização realizada pelos órgãos competentes da administração pública estadual.</p>
<p>O projeto agora segue para sanção do governador para se tornar lei em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido em colisão entre moto e carro em Ibirama]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_92107b859a439b622b192c6072a0b6637219ffd5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 20:49:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:92107b859a439b622b192c6072a0b6637219ffd5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 58 anos ficou ferido após um acidente envolvendo uma motocicleta e um automóvel no bairro Taquaras, em Ibirama.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 58 anos ficou ferido após um acidente envolvendo uma motocicleta e um automóvel no bairro Taquaras, em Ibirama. O acidente ocorreu por volta das 12h15 na Rua Duque de Caxias. A colisão envolveu uma motocicleta BMW GS 1250 e um Corsa Hatch.</p>
<p>O motociclista sofreu ferimentos leves e sentia dores nos membros inferiores. Ele foi atendido pela equipe do SAMU e encaminhado ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti para avaliação médica.</p>
<p>No automóvel estavam uma mulher de 49 anos e duas adolescentes, de 14 e 13 anos, que não se feriram e recusaram atendimento no local. A ocorrência contou com o atendimento de duas viaturas, além do apoio da Polícia Militar e do SAMU.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Simulado de desastres mobiliza Santa Catarina com alerta de emergência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_23ad5245faee84563422cef33a760f77528a505e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 20:44:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:23ad5245faee84563422cef33a760f77528a505e]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina iniciou um simulado geral de gestão de desastres envolvendo 294 dos 295 municípios do estado, com envio de alerta de emergência aos celulares e mobilização de diversas estruturas locais e estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina iniciou um simulado geral de gestão de desastres envolvendo 294 dos 295 municípios do estado, com envio de alerta de emergência aos celulares e mobilização de diversas estruturas locais e estaduais.</p>
<p>O exercício começou às 9h20 com o envio de um alerta pelo sistema Cell Broadcast, marcando a abertura oficial do 2º Simulado Geral de Gestão de Desastres. A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil coordenou a ação, que contou com a participação de grupos de ações coordenadas, Coordenadorias Regionais de Defesa Civil, Corpo de Bombeiros Militar, polícias, universidades, secretarias municipais e instituições parceiras.</p>
<p>Os municípios iniciaram simulações baseadas nos principais riscos de cada região, como deslizamentos, enchentes, enxurradas, queda de barreiras e interrupções no fornecimento de energia. Após os primeiros registros simulados, as equipes acionaram a estrutura estadual, instalaram o Gabinete de Crise e ativaram o Centro Integrado de Gerenciamento de Riscos e Desastres e o Centro de Logística.</p>
<p>Durante o simulado, foram realizadas evacuações simuladas, instalação de abrigos temporários, cadastro de famílias e organização de ajuda humanitária, além de ações educativas. O exercício testou protocolos, revisou sistemas de comunicação, atualizou bases de dados, identificou ajustes necessários e fortaleceu a integração entre as áreas técnica, operacional e logística.</p>
<p>A data escolhida para o simulado, 1º de março, tem caráter simbólico por marcar o Dia Internacional da Proteção e Defesa Civil. O simulado consolidou-se como o maior exercício do tipo no Brasil, com adesão quase total dos municípios catarinenses, reforçando o investimento na cultura da prevenção e a preparação para desastres naturais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
