<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 13:37:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba na BR-470 e deixa dois feridos na Serra da Santa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_de1cc1496834942d1527d1b9ab18acdb84ed07b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:29:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:de1cc1496834942d1527d1b9ab18acdb84ed07b6]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou lateralmente na manhã desta sexta-feira na BR-470, nas proximidades da Serra da Santa, deixando duas pessoas feridas e duas crianças ilesas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou lateralmente na manhã desta sexta-feira na BR-470, nas proximidades da Serra da Santa, deixando duas pessoas feridas e duas crianças ilesas. O acidente ocorreu por volta das 6h20min. O caminhão Volkswagen 24.280 era ocupado por quatro pessoas. O condutor, de 31 anos, estava fora do veículo, consciente e orientado, apresentando dor abdominal e escoriações pelo corpo. Ele foi atendido e encaminhado ao Hospital de Pouso Redondo.</p>
<p>A passageira, de 26 anos, estava presa entre a lataria lateral e o asfalto, consciente e orientada, com suspeita de fratura na perna esquerda, cortes profundos e ferimentos lacerantes na perna direita, além de escoriações. Ela foi desencarcerada, estabilizada e levada ao hospital pelo SAMU.</p>
<p>As outras duas ocupantes, filhas do casal, de três anos e um ano de idade, não sofreram ferimentos e foram levadas ao hospital para avaliação médica junto com o pai. Após os atendimentos e as medidas de segurança, o local do acidente e o veículo ficaram sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Taió e Pouso Redondo, com apoio do SAMU, atenderam a ocorrência na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina entrega ventiladores neonatais para UTIs públicas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_ef7b095e93119cba5887be74392a6f6997a7f591/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:25:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:ef7b095e93119cba5887be74392a6f6997a7f591]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina entregou 25 ventiladores pulmonares neonatais a hospitais públicos do estado, com investimento de R$ 3,1 milhões da Secretaria de Estado da Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina entregou 25 ventiladores pulmonares neonatais a hospitais públicos do estado, com investimento de R$ 3,1 milhões da Secretaria de Estado da Saúde. Os equipamentos foram distribuídos para UTIs neonatais em diferentes regiões, incluindo o Hospital Regional de São José, a Maternidade Carmela Dutra em Florianópolis, a Maternidade Darcy Vargas em Joinville, o Hospital Tereza Ramos em Lages e a Maternidade Dona Catarina Kuss em Mafra.</p>
<p>As equipes médicas utilizam a ventilação mecânica neonatal para dar suporte a recém-nascidos com insuficiência respiratória e outras condições clínicas, como síndrome do desconforto respiratório, sepse neonatal, malformações congênitas e imaturidade pulmonar.</p>
<p>Os ventiladores permitem ajustes Os ventiladores entregues reforçam o atendimento aos recém-nascidos nas unidades públicas de saúde de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista é preso em flagrante com grande quantidade de eletrônicos na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6c3f669b6c04860506cbce521625b58506004a3a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:11:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6c3f669b6c04860506cbce521625b58506004a3a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu centenas de aparelhos eletrônicos durante fiscalização na BR-101, em Barra Velha, e prendeu o motorista que tentou fugir da abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal apreendeu centenas de aparelhos eletrônicos durante fiscalização na BR-101, em Barra Velha, e prendeu o motorista que tentou fugir da abordagem. Durante a fiscalização na BR-101, agentes da Polícia Rodoviária Federal, com apoio da Polícia Militar de Santa Catarina, deram ordem de parada a um GM/Onix alugado. O condutor não obedeceu e fugiu por cerca de quatro quilômetros no sentido Sul da rodovia, sendo interceptado com auxílio da PM.</p>
<p>Na vistoria, foram encontradas mochilas com 789 telefones celulares, incluindo modelos recentes, e outros 86 equipamentos de informática e fotografia, como MacBooks, iPads, relógios inteligentes e lentes profissionais, a maioria da marca Apple e sem as embalagens originais.</p>
<p>O homem, de 42 anos, informou que retirou os produtos em Curitiba e os levaria até Balneário Camboriú, recebendo R$ 5 mil pelo transporte. Com ele, foram encontrados valores em dinheiro nas moedas dólar e real.</p>
<p>A mercadoria foi encaminhada à Receita Federal em Joinville. O condutor foi levado à sede da Polícia Federal e deverá responder por descaminho, crime com pena prevista de até quatro anos de prisão.</p>
<p>A ação reforça o combate ao transporte ilegal de mercadorias em rodovias catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alesc anuncia novas sessões itinerantes para 2026 com foco na descentralização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_96e77f876ea66e67e6d84b18aa2fe7841420bf4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:11:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:96e77f876ea66e67e6d84b18aa2fe7841420bf4c]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina realizará sessões itinerantes em 2026, reforçando a aproximação do Parlamento com a população das regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina realizará sessões itinerantes em 2026, reforçando a aproximação do Parlamento com a população das regiões do estado. A primeira sessão itinerante de 2026 acontecerá nos dias 24 e 25 de março, no município de Curitibanos, atendendo a região da Serra catarinense. A segunda sessão está prevista para maio, com data e local a serem definidos pela Bancada do Sul,.</p>
<p>O programa de sessões itinerantes foi instituído em 2024 para aproximar o Poder Legislativo Estadual da população, transferindo temporariamente a sede do Parlamento para municípios do interior. Essa iniciativa permite a participação direta de deputados, servidores e sociedade civil nas atividades parlamentares.</p>
<p>Desde o lançamento, a Alesc Itinerante já passou por municípios como São Miguel do Oeste, Mafra, Balneário Camboriú, Blumenau, Joinville, Criciúma, Lages e Chapecó. Entre 2024 e 2025, foram aprovados 330 projetos com a participação de 266 entidades, demonstrando o fortalecimento do diálogo entre o Parlamento e a sociedade catarinense.</p>
<p>As sessões itinerantes fazem parte das comemorações dos 190 anos do Parlamento catarinense e evidenciam o compromisso da Assembleia Legislativa com a descentralização e a presença institucional em todas as regiões do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escola é arrombada e tem tablets, celulares e equipamentos furtados em Salete]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_46d47cc0ab0b26fc27c4f298d95b174e34a2115d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:09:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:46d47cc0ab0b26fc27c4f298d95b174e34a2115d]]></guid>
<description><![CDATA[A Escola de Educação Básica Guilherme André Dalri, em Salete, foi invadida durante a madrugada e teve diversos equipamentos furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Escola de Educação Básica Guilherme André Dalri, em Salete, foi invadida durante a madrugada e teve diversos equipamentos furtados. Criminosos arrombaram portas da escola e causaram danos ao invadir o prédio. Entre os itens levados estão seis tablets novos, seis celulares, caixas de som, carregadores e dinheiro do caixa da secretaria.</p>
<p>A direção da escola informou que todas as providências legais estão sendo tomadas, incluindo o registro da ocorrência e comunicação às autoridades responsáveis pela investigação. A unidade pede que qualquer informação sobre a venda ou circulação dos equipamentos furtados seja comunicada à escola ou às autoridades. A direção destacou a importância da união da comunidade para ajudar na recuperação dos bens e na prevenção de novos crimes.</p>
<p>A escola reforça que é um patrimônio coletivo e conta com o apoio da comunidade neste momento delicado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Florianópolis realiza simulado de desastres no Córrego Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_76eda97ee829a6b5db759c78032aaa1daa61204a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:76eda97ee829a6b5db759c78032aaa1daa61204a]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, a Defesa Civil de Florianópolis promove simulados de desastres na região da bacia do Córrego Grande para reforçar a preparação da cidade para emergências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, a Defesa Civil de Florianópolis promove simulados de desastres na região da bacia do Córrego Grande para reforçar a preparação da cidade para emergências. As atividades fazem parte de um treinamento estadual que envolve 100% dos municípios e reúne equipes do Corpo de Bombeiros, Defesa Civil, Guarda Municipal, Polícia Civil e SAMU. O simulado acontecerá no bairro Córrego Grande, devido às suas características geológicas e hidrológicas que apresentam maior risco de desastres naturais.</p>
<p>O exercício será dividido em duas etapas, com o cenário principal de tempestade e volume de chuva acima do normal. A primeira fase focará na gestão interna de desastres, seguida pela simulação de uma enxurrada causada pelo extravasamento do córrego, atingindo moradias nas áreas de várzea e encostas próximas ao Parque Linear do Córrego Grande.</p>
<p>O objetivo é capacitar as equipes para atuar em situações que possam comprometer a segurança da população, avaliando protocolos de alerta, rotas de fuga e ativação de abrigos temporários. Durante o simulado, serão utilizadas ferramentas como drones, cães e técnicas de busca terrestre, além da comunicação com a comunidade por SMS, redes sociais e sirenes para garantir uma evacuação segura.</p>
<p>A iniciativa busca qualificar os agentes para garantir uma resposta rápida e integrada em casos de desastres, assegurando a segurança dos cidadãos mesmo em situações extremas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Criciúma tem prejuízo de R$ 4 mil após furto em residência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_6e114db914985b1ea4d91b1f5f2455bb821ba8f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:6e114db914985b1ea4d91b1f5f2455bb821ba8f9]]></guid>
<description><![CDATA[Um furto ocorrido na avenida Cocal, no bairro Mineira Nova, em Criciúma, resultou em um prejuízo estimado em R$ 4 mil para um morador de 63 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um furto ocorrido na avenida Cocal, no bairro Mineira Nova, em Criciúma, resultou em um prejuízo estimado em R$ 4 mil para um morador de 63 anos. A Polícia Militar atendeu à ocorrência na manhã desta quinta-feira, 26. O morador percebeu o furto ao acordar por volta das 5h e encontrar um chinelo desconhecido no pátio de sua residência.</p>
<p>O autor do crime teria arrombado o rancho anexo à casa, acessando o imóvel pelos fundos, escalando o muro e entrando pelo telhado. Foram levados uma serra, uma serra tico-tico, uma esmerilhadeira, uma furadeira, todas da marca Bosch, além de uma caixa com ferramentas diversas.</p>
<p>Até o momento, não foram encontrados suspeitos relacionados ao furto. A Polícia Militar continua as buscas para identificar e localizar o responsável pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MEC registra queda de 1 milhão de matrículas na educação básica em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_b229e653063968e8672667d4613592bdef2849e2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:b229e653063968e8672667d4613592bdef2849e2]]></guid>
<description><![CDATA[O Censo Escolar 2025 aponta redução de 2,29% nas matrículas na educação básica, reflexo da diminuição da população em idade escolar e da maior eficiência do sistema educacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Censo Escolar 2025 aponta redução de 2,29% nas matrículas na educação básica, reflexo da diminuição da população em idade escolar e da maior eficiência do sistema educacional. Em 2025, foram registrados 46,018 milhões de estudantes na educação básica, distribuídos em 178,76 mil escolas públicas e privadas, uma queda de 1,082 milhão em relação a 2024. A redução nas matrículas é atribuída à diminuição da população em idade escolar, especialmente nas faixas de 0 a 4 anos e de 15 a 17 anos,.</p>
<p>Além da redução populacional, a queda nas matrículas também se deve à diminuição das taxas de repetência e à melhoria dos indicadores de distorção idade-série, que refletem maior eficiência no sistema educacional. A distorção idade-série no ensino médio caiu 61% entre 2022 e 2025, com a taxa no 3º ano do ensino médio passando de 27,2% para 13,99%.</p>
<p>A educação infantil atingiu o maior patamar de crianças de 0 a 3 anos com acesso à creche, chegando a 41,8%, aproximando-se da meta de 50% do Plano Nacional de Educação. Em 2025, foram criadas 48,5 mil novas vagas em creches e pré-escolas, com investimentos previstos de R$ 7,37 bilhões para a construção de 1.670 novas creches.</p>
<p>O Censo Escolar também revelou avanço na conectividade das escolas da educação básica, com o percentual de instituições com acesso à internet subindo de 82,8% em 2021 para 94,5% em 2025. O maior desafio para garantir a conectividade está na região Norte, onde investimentos de R$ 3 bilhões entre 2023 e 2025 elevaram a conectividade adequada de 45% para 70% das escolas.</p>
<p>Os dados do Censo Escolar 2025 indicam avanços significativos na educação brasileira, com maior eficiência e inclusão, apesar da redução no número total de matrículas, refletindo mudanças demográficas e melhorias no sistema educacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inflação do aluguel registra queda de 0,73% em fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_dc1e4e68985727920526562aa1be376d8c16229b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:dc1e4e68985727920526562aa1be376d8c16229b]]></guid>
<description><![CDATA[O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M), conhecido como inflação do aluguel, apresentou recuo no mês de fevereiro, revertendo a alta de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M), conhecido como inflação do aluguel, apresentou recuo no mês de fevereiro, revertendo a alta de janeiro. Em fevereiro, o IGP-M caiu 0,73%, acumulando queda de 0,32% no ano e de 2,67% nos últimos 12 meses. No mesmo período do ano anterior, o índice havia registrado alta de 1,06% no mês e variação acumulada de 8,44% em 12 meses.</p>
<p>O Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA) recuou 1,18% em fevereiro, enquanto o Índice de Preços ao Consumidor (IPC) teve alta de 0,30%, inferior ao índice de janeiro. Entre as classes de despesa do IPC, cinco apresentaram queda na variação, incluindo Alimentação e Saúde, enquanto Habitação, Despesas Diversas e Comunicação tiveram aumento.</p>
<p>O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) subiu 0,34% em fevereiro, desacelerando em relação ao mês anterior. O grupo Materiais e Equipamentos apresentou recuo, Serviços aumentou e Mão de Obra teve redução na inflação.</p>
<p>Commodities como minério de ferro, soja e café tiveram quedas expressivas, influenciando a forte queda do IPA, principal componente do IGP. A inflação no varejo desacelerou, e a inflação da mão de obra na construção civil perdeu força em fevereiro.</p>
<p>Os dados refletem uma tendência de desaceleração da inflação em diferentes setores, impactando diretamente o índice que influencia os valores dos aluguéis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
