<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC1 (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 12:33:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar registra ocorrência de tráfico de drogas e corrupção de menor em Guaramirim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_8bc396f51a691101113792efb1d6b114120c4e4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:51:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:8bc396f51a691101113792efb1d6b114120c4e4d]]></guid>
<description><![CDATA[Durante rondas no bairro Serenata, em Guaramirim, a Polícia Militar abordou uma motocicleta que tentou fugir e dispensou pedras de substância semelhante a crack.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante rondas no bairro Serenata, em Guaramirim, a Polícia Militar abordou uma motocicleta que tentou fugir e dispensou pedras de substância semelhante a crack. Na madrugada desta terça-feira, por volta das 0h30, uma guarnição da Polícia Militar realizava rondas no bairro Serenata, próximo à SC-108, quando abordou uma motocicleta Honda/CG 125 Today com a lanterna traseira queimada e em velocidade incompatível com a via. Ao perceber a aproximação da viatura, o condutor fugiu, acelerando bruscamente.</p>
<p>Durante o acompanhamento pela Rua Rio de Janeiro, o motociclista dispensou pedras de substância semelhante a crack na pista. Em seguida, perdeu o controle do veículo e caiu junto com o passageiro, ambos com escoriações leves. Na abordagem, foram encontradas pedras de crack com o condutor e R$ 482 em dinheiro. Com o passageiro, foram encontrados R$ 250, além das porções dispensadas, totalizando 28 pedras embaladas individualmente.</p>
<p>O condutor apresentou versões contraditórias sobre a origem da droga, inicialmente afirmando ser o proprietário e depois alegando que seria para consumo próprio. O passageiro, menor de idade, declarou ter sido convidado para buscar a droga em Joinville, demonstrando conhecimento da finalidade ilícita.</p>
<p>Os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Jaraguá do Sul para os procedimentos legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Feminicídio é registrado em Rio Negrinho após término de relacionamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_d42b6af8bd43915e4aeac82f02e5f7bedfe149f8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:d42b6af8bd43915e4aeac82f02e5f7bedfe149f8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 38 anos foi vítima de feminicídio no distrito de Volta Grande, em Rio Negrinho, após o autor não aceitar o fim do relacionamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 38 anos foi vítima de feminicídio no distrito de Volta Grande, em Rio Negrinho, após o autor não aceitar o fim do relacionamento. A Polícia Militar foi acionada por amigos da vítima por volta das 20h. No local, encontraram a mulher e o homem, de 28 anos, caídos com ferimentos causados por disparos de arma de fogo.</p>
<p>A mulher levou tiros no peito e não apresentava sinais vitais. O homem possuía um ferimento na cabeça, indicando uma tentativa de suicídio. O Corpo de Bombeiros confirmou o óbito da vítima, enquanto o homem recebeu os primeiros socorros e foi encaminhado ao hospital.</p>
<p>A ocorrência foi registrada nesta segunda-feira, 16, no distrito de Volta Grande, em Rio Negrinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de caminhão morre após acidente em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_19a839ce39b21017d39cd8a34f9f080e0fca7b9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:43:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:19a839ce39b21017d39cd8a34f9f080e0fca7b9f]]></guid>
<description><![CDATA[Luiz Felipe Lima, de 27 anos, não resistiu aos ferimentos após o caminhão em que dirigia cair de um barranco no bairro Guanabara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Luiz Felipe Lima, de 27 anos, não resistiu aos ferimentos após o caminhão em que dirigia cair de um barranco no bairro Guanabara. O acidente ocorreu na manhã de segunda-feira na Rua Florianópolis, em Joinville. O caminhão trafegava pela Rua Damázio Matias de Oliveira quando a cabine se soltou da estrutura ao contornar uma curva, causando a queda para a via inferior.</p>
<p>Equipes de resgate atenderam as vítimas no local. Luiz Felipe Lima foi encaminhado em estado grave ao Hospital São José, onde não resistiu aos ferimentos. Um passageiro de 53 anos também ficou ferido e recebeu atendimento no local.</p>
<p>O caso reforça a importância da segurança na condução e manutenção de veículos de grande porte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Kombi da Biblioteca Ambulante retoma atividades em escolas isoladas de Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc1/p/sc1multi_893fa42a7999a495a23f27ab5b0d77248afc4e66/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:39:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc1multi:893fa42a7999a495a23f27ab5b0d77248afc4e66]]></guid>
<description><![CDATA[A Kombi da Biblioteca Ambulante volta a circular a partir do dia 23 de fevereiro, visitando oito escolas afastadas da região central do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Kombi da Biblioteca Ambulante volta a circular a partir do dia 23 de fevereiro, visitando oito escolas afastadas da região central do município. O programa é resultado de uma parceria entre as secretarias municipais de Cultura e Relações Institucionais e de Educação. Desde julho de 1977, a Biblioteca Ambulante leva livros, leitura e literatura para escolas isoladas, sendo pioneira nesse formato em Santa Catarina.</p>
<p>A gerente da biblioteca destaca a alegria dos participantes com a chegada do veículo personalizado, que permite o empréstimo de livros e o compartilhamento de histórias. A coordenação do programa é feita pela servidora municipal Verena Pellis Kirsten, que atua há 33 anos no projeto.</p>
<p>A iniciativa surgiu com o professor José Ferreira da Silva, ex-diretor da Fundação Cultural de Blumenau. Há 18 anos, o programa conta também com a parceria do Museu da Família Colonial, que promove o projeto “Museu Vai à Escola”, focado na história da colonização local.</p>
<p>O roteiro inclui oito escolas isoladas: EM Frederico Sievert (Vila Itoupava), EIM Dr. Blumenau (Itoupava Central), EIM Bilíngue Alves Ramos (Itoupava Central), EM Carlos Manske (Vila Itoupava), EIM Capitão Euclides de Castro (Progresso), EM Bilíngue Alwino Dorow (Fortaleza), EBM Bilíngue Vereador Erno Bublitz (Vila Itoupava) e EIM Willy Muller (Vila Itoupava).</p>
<p>A retomada da Kombi da Biblioteca Ambulante reforça o compromisso com a promoção da leitura e do conhecimento nas regiões mais distantes de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
